[
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "SUBPACMU",
            "SUBPORTO",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PL766310",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74665",
        "nome": "JAIME MARTINS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "517027",
                "nome": "PL 2103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, e da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990.",
                "id": "492271",
                "nome": "PL 463/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 155, \u00a7 2\u00ba, X, \"a\", da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para excluir incentivos fiscais decorrentes da isen\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es que destinem mercadorias para o exterior dos produtos prim\u00e1rios n\u00e3o renov\u00e1veis.",
                "id": "530743",
                "nome": "PEC 122/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "SUBMIALT",
            "ALTOSEST",
            "CCULT",
            "CDU",
            "PL346004",
            "SUBTRAGE"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160628",
        "nome": "LUCIANA SANTOS",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"Disp\u00f5e sobre Seguran\u00e7a para Estabelecimentos Financeiros, Estabelece Normas para Constitui\u00e7\u00e3o e Funcionamento das Empresas Particulares que Exploram Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e de Transporte de Valores, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias\", para disciplinar medidas de seguran\u00e7a relativas ao transporte de valores e malotes.",
                "id": "510799",
                "nome": "PL 1733/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento do Fundo Especial do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - FUNPHAN.",
                "id": "508962",
                "nome": "PL 1581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"Disp\u00f5e sobre Seguran\u00e7a para Estabelecimentos Financeiros, Estabelece Normas para Constitui\u00e7\u00e3o e Funcionamento das Empresas Particulares que Exploram Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e de Transporte de Valores, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias\", para disciplinar medidas de seguran\u00e7a relativas aos caixas eletr\u00f4nicos.",
                "id": "505065",
                "nome": "PL 1484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, e n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, vinculando as receitas de royalties e de participa\u00e7\u00e3o especial dos contratos de concess\u00e3o e de partilha de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural.",
                "id": "558944",
                "nome": "PL 4671/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC11111",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "160671",
        "nome": "JESUS RODRIGUES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil acrescentando o artigo 940-A e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529113",
                "nome": "PL 2805/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da atividade exercida pelo Profissional Vazanteiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526897",
                "nome": "PL 2670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Microdestilarias de Biocombust\u00edveis - PROMICRO-Etanol, bem como possibilita a participa\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas na comercializa\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edvel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521168",
                "nome": "PL 2397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do percentual referente \u00e0s despesas do Poder Legislativo Municipal estabelecido no art. 29-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "519814",
                "nome": "PL 2317/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivo da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518952",
                "nome": "PL 2238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria isen\u00e7\u00e3o fiscal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dos equipamentos de seguran\u00e7a para motociclistas e passageiros descritos nos arts. 54 e 55, incisos I e II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Capacete e vestu\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do CONTRAN).",
                "id": "518771",
                "nome": "PL 2216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 45 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "515922",
                "nome": "PL 2044/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 280-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "508475",
                "nome": "PL 1560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece as pessoas com doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas como pessoas com defici\u00eancia para todos os fins de direito e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499729",
                "nome": "PL 1178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos na aquisi\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, bem como a proibi\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas nos bens p\u00fablicos de uso especial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios e, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492396",
                "nome": "PL 478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 3\u00ba, inciso IV, da Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, institui normas para dar transpar\u00eancia \u00e0 publicidade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o Publica Estadual e Municipal e da outras provid\u00eancias. ",
                "id": "563654",
                "nome": "PL 4863/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as fun\u00e7\u00f5es administrativas atribu\u00eddas \u00e0s Assembleias Legislativas dos Estados, \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal, regulamentando o art. 27, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562866",
                "nome": "PL 4837/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de  1974, que disp\u00f5e sobre \"Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o - DPVAT, acrescentando os \u00a7 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba do art. 3\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542460",
                "nome": "PL 3748/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es Financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos tipo motocicleta ou motoneta para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte remunerado de passageiros (motot\u00e1xi) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540015",
                "nome": "PL 3617/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536476",
                "nome": "PL 3395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 77-B da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de ve\u00edculos automotivos, proibindo a utiliza\u00e7\u00e3o de som, imagem e/ou qualquer outro meio sobre aqueles que ir\u00e3o v\u00ea-lo ou ouvi-lo em an\u00fancios que demonstrem qualquer infra\u00e7\u00e3o as normas de tr\u00e2nsitos brasileiras previstas no CTB, que induza atividades criminosas, ilegais e/ou violentas no tr\u00e2nsito, favorecendo, enaltecendo ou estimulando tais atividades.",
                "id": "535857",
                "nome": "PL 3324/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PEC00511",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74650",
        "nome": "BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 364-A ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para regulamentar os crimes praticados em campanha eleitoral.   ",
                "id": "519753",
                "nome": "PL 2307/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a a\u00e7\u00e3o de legalidade de conduta e de inexist\u00eancia de desrespeito \u00e0 lei e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519752",
                "nome": "PL 2306/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a aplica\u00e7\u00e3o do art. 13 do C\u00f3digo Penal \u00e0s infra\u00e7\u00f5es eleitorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519749",
                "nome": "PL 2304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 7.347, de 1985, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519748",
                "nome": "PL 2303/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 8.429, de 1992, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes.",
                "id": "519744",
                "nome": "PL 2302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para instituir sigilo durante a investiga\u00e7\u00e3o de crimes culposos em per\u00edodo eleitoral e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519743",
                "nome": "PL 2301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 538-A a Lei n\u00ba 5.869, de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519742",
                "nome": "PL 2300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende o sal\u00e1rio maternidade para 180 (cento e oitenta) dias. ",
                "id": "519741",
                "nome": "PL 2299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.112, de 1990, para permitir que o indiciado tenha vista do processo.",
                "id": "519736",
                "nome": "PL 2298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 157 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "519735",
                "nome": "PL 2297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985 e cria o art. 9\u00ba-A.",
                "id": "509328",
                "nome": "PL 1611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985.",
                "id": "504049",
                "nome": "PL 1459/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral com oito representantes.",
                "id": "495810",
                "nome": "PL 809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os provis\u00f3rios dos partidos pol\u00edticos e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "494013",
                "nome": "PL 645/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o em distritos locais na elei\u00e7\u00e3o dos vereadores, em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a vinte mil habitantes.",
                "id": "493422",
                "nome": "PL 593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o partido escolher modalidade do sistema proporcional para elei\u00e7\u00e3o dos seus candidatos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553605",
                "nome": "PL 4326/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas acerca de data de realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "553597",
                "nome": "PL 4325/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica antes da decreta\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es provis\u00f3ria e preventiva, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "549668",
                "nome": "PL 4120/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formados ou diplomados de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541682",
                "nome": "PL 3706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei 10.861, de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formandos de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "534798",
                "nome": "PL 3233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "CE",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "73588",
        "nome": "MAURO BENEVIDES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997,  que estabelece regras para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "562669",
                "nome": "PL 4830/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "CDC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73535",
        "nome": "JORGE TADEU MUDALEN",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o do uso de aparelhos celulares e outros dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o no interior das ag\u00eancias banc\u00e1rias e estabelecimentos similares, na forma que especifica.",
                "id": "514587",
                "nome": "PL 1964/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas fabricantes de equipamentos de telefonia m\u00f3vel incorporarem em seus aparelhos dispositivos que neutralizem as radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas emitidas pelo  pr\u00f3prio equipamento.",
                "id": "510513",
                "nome": "PL 1704/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o do  denominado \"Telhado Verde\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "510512",
                "nome": "PL 1703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o tardia.",
                "id": "503649",
                "nome": "PL 1432/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Fundo Nacional de Reutiliza\u00e7\u00e3o de \u00c1gua (FUNRE\u00c1GUA).",
                "id": "499466",
                "nome": "PL 1155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para obrigar a reserva de assentos especiais para pessoas que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495596",
                "nome": "PL 787/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 7.565, de 1986 - C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para impor limites a taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494790",
                "nome": "PL 718/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba Lei n\u00ba 8.069 de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente para garantir atendimento ambulatorial e psicol\u00f3gico \u00e0 menor gestante.",
                "id": "493685",
                "nome": "PL 626/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493683",
                "nome": "PL 625/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, para Instituir o direito a passe livre, em transporte p\u00fablico interestadual, a acompanhantes de pessoas portadoras de necessidades especiais.",
                "id": "547575",
                "nome": "PL 4045/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.771, de 2008, para acrescentar incisos estabelecendo hor\u00e1rio de entrada e sa\u00edda de h\u00f3spedes em hot\u00e9is, pousadas e similares.\n",
                "id": "546517",
                "nome": "PL 3984/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de atendimento telef\u00f4nico ao consumidor - SAC.",
                "id": "544837",
                "nome": "PL 3878/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os dados de perfil gen\u00e9tico \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542747",
                "nome": "PL 3763/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a padroniza\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o de farm\u00e1cias e drogarias.",
                "id": "542743",
                "nome": "PL 3762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os bilhetes de passagens do transporte a\u00e9reo de passageiros ter\u00e3o validade de um ano, a partir de sua emiss\u00e3o, sendo garantido ao consumidor a devolu\u00e7\u00e3o integral do valor pago em caso de desist\u00eancia ou cancelamento da viagem.",
                "id": "540879",
                "nome": "PL 3660/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, bem como por pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "540878",
                "nome": "PL 3659/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".\n",
                "id": "540877",
                "nome": "PL 3658/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL749506",
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "PEC40509",
            "PL803510",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74812",
        "nome": "PEDRO CHAVES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Vin\u00edcius Calebe Xavier Oliveira Reis Sardinha\" o campus de Campos Belos do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Goiano, no Estado de Goi\u00e1s.",
                "id": "563932",
                "nome": "PL 4880/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PL346004",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160666",
        "nome": "F\u00c9LIX MENDON\u00c7A J\u00daNIOR",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Faculta aos consumidores ou usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos instalarem medidores para aferir o quantitativo gasto na utiliza\u00e7\u00e3o dos referidos servi\u00e7os.",
                "id": "532278",
                "nome": "PL 3014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Selo Pr\u00f3-Ar e a certifica\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono (CO2) por ve\u00edculos automotores.",
                "id": "532274",
                "nome": "PL 3013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep,  Pis/Pasep-Importa\u00e7\u00e3o, Cofins e Cofins -Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre as receitas de comercializa\u00e7\u00e3o e sobre as importa\u00e7\u00f5es, respectivamente, de aparelhos auditivos, classificados na NCM 9021.40.00, e tamb\u00e9m sobre o fornecimento gratuito de tais aparelhos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "id": "527395",
                "nome": "PL 2707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de amea\u00e7a praticado contra agente p\u00fablico.",
                "id": "527394",
                "nome": "PL 2706/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, para incluir o fragmento de DNA, em um chip, na carteira de identidade e substituir o papel por policarbonato; e a Lei n\u00ba 9.454, de 7 de abril de 1997, para instituir a prioridade de implanta\u00e7\u00e3o do Registro de Identidade Civil.",
                "id": "527393",
                "nome": "PL 2705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que \"regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir crit\u00e9rio de desempate em processos licitat\u00f3rios. ",
                "id": "523010",
                "nome": "PL 2486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Noroeste da Bahia com sede no Munic\u00edpio de Irec\u00ea.",
                "id": "515960",
                "nome": "PL 2050/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "514939",
                "nome": "PL 1978/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 244-B da Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "513827",
                "nome": "PL 1918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 60 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para determinar que ser\u00e3o computados, nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, para os candidatos registrados por coliga\u00e7\u00e3o, os votos no n\u00famero de legenda de cada partido que a comp\u00f5e. ",
                "id": "510571",
                "nome": "PL 1710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, para estabelecer diretriz quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de tecnologias construtivas ambientalmente adequadas.",
                "id": "508497",
                "nome": "PL 1562/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e a libera\u00e7\u00e3o da passagem de ve\u00edculos na hip\u00f3tese de haver retardo no atendimento. ",
                "id": "508494",
                "nome": "PL 1561/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar a dedu\u00e7\u00e3o integral das despesas com instru\u00e7\u00e3o de contribuinte, dependente e outrem da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "498232",
                "nome": "PL 1020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, \"que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\", para modificar prazos eleitorais. ",
                "id": "562412",
                "nome": "PL 4809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de equipe de combate a inc\u00eandio e primeiros socorros, composta por bombeiros civis, nos estabelecimentos que menciona. ",
                "id": "558550",
                "nome": "PL 4656/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia a todo portador de defici\u00eancia, que necessite de cadeira de rodas, a gratuidade do ingresso para seu respectivo acompanhante, em eventos culturais, esportivos e de entretenimento, organizados por pessoa p\u00fablica ou privado, nos termos em que menciona. ",
                "id": "545470",
                "nome": "PL 3916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, tendo como benefici\u00e1rios cacauicultores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "542688",
                "nome": "PL 3759/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Verde Cacau Cabruca.",
                "id": "540979",
                "nome": "PL 3665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir o art. 60-A, com o objetivo de dispor sobre a gratuidade na baixa de empresas que n\u00e3o apresentem qualquer atividade por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos.",
                "id": "539990",
                "nome": "PL 3616/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 27 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a percep\u00e7\u00e3o de verba indenizat\u00f3ria nas Assembl\u00e9ias Legislativas dos Estados. ",
                "id": "553099",
                "nome": "PEC 205/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "539534",
                "nome": "PEC 153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "534733",
                "nome": "PEC 135/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC01011",
            "PL766310",
            "ALTOSEST",
            "CVT",
            "PL157211",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160664",
        "nome": "CESAR COLNAGO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre o LES - Lupus Eritematoso Sist\u00eamico, e d\u00e1 provid\u00eancias.",
                "id": "499217",
                "nome": "PL 1136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.294,de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XXVI do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.782, de 26 de janeiro de 1999, que define o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, cria a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492006",
                "nome": "PL 404/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 20 e 22 da LOAS - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Lei 8.742, de 1993), para ampliar de 1/4 para 1 sal\u00e1rio  m\u00ednimo a renda per capita das fam\u00edlias que requisitem o BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para idoso ou pessoa com defici\u00eancia",
                "id": "491535",
                "nome": "PL 289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Policial Militar Ambiental.",
                "id": "563844",
                "nome": "PL 4873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Complexo Prefeito Alo\u00edzio Santos\" o conjunto de viadutos localizados entre os quil\u00f4metros 293,84 e 294,51, no trecho da BR-101, no Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo.  ",
                "id": "560524",
                "nome": "PL 4749/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CME",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CFT",
            "CMMC",
            "CREDN",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBPORTO",
            "SUBRESOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141391",
        "nome": "ARNALDO JARDIM",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre aprimoramento das regras que regem as Parcerias P\u00fablico Privadas. ",
                "id": "530572",
                "nome": "PL 2892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo, cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Subst\u00e2ncias Perigosas e o Fundo Nacional para a Descontamina\u00e7\u00e3o de \u00c1reas \u00d3rf\u00e3s Contaminadas e altera art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "527624",
                "nome": "PL 2732/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Gestor Ambiental.",
                "id": "526823",
                "nome": "PL 2664/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"c\", do art. 36, do Decreto-Lei n\u00ba 73 de 21 de novembro de 1966, que  disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Seguros Privados, regula as opera\u00e7\u00f5es de seguro e resseguros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500467",
                "nome": "PL 1227/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL803510",
            "CE"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74103",
        "nome": "ARIOSTO HOLANDA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o apoio tecnol\u00f3gico a micro e pequenas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541907",
                "nome": "PL 3728/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PARLAJOV",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBPNBL",
            "SUBRJ+20",
            "CE",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160657",
        "nome": "NEWTON LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui o art. 18-A na Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991 (Lei Rouanet).",
                "id": "526899",
                "nome": "PL 2671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios nas salas de avalia\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, vestibulares e exames de ordem.",
                "id": "511860",
                "nome": "PL 1798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Cer\u00e2mica Art\u00edstica e da Decora\u00e7\u00e3o\" ao Munic\u00edpio de Porto Ferreira, no Estado de S\u00e3o Paulo. ",
                "id": "510021",
                "nome": "PL 1654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir o tr\u00e1fego de motocicletas, motonetas e ciclomotores entre ve\u00edculos de faixas adjacentes, bem como cria faixa exclusiva para circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos.",
                "id": "506471",
                "nome": "PL 1517/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para ampliar a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 cultura. ",
                "id": "491955",
                "nome": "PL 393/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dois par\u00e1grafos ao art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para destinar os recursos da participa\u00e7\u00e3o no resultado ou da compensa\u00e7\u00e3o financeira \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, sa\u00fade, seguran\u00e7a, meio ambiente, defesa nacional, energia e infraestrutura.",
                "id": "560388",
                "nome": "PEC 220/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "SUBCEF",
            "ALTOSEST",
            "COETICA",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73481",
        "nome": "FERNANDO MARRONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto Internacional de Pelotas/RS - Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto\" o aeroporto da cidade de Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "540440",
                "nome": "PL 3642/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CLP",
            "PL803510",
            "CMADS",
            "CMO",
            "PEC03299",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141558",
        "nome": "WALDIR MARANH\u00c3O",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "CEAGRIRU",
            "SUBRJ+20",
            "CFT",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL712310",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160604",
        "nome": "PEDRO UCZAI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina Marcelino Chiarello a Rodovia BR-282, trecho de acesso a Chapec\u00f3",
                "id": "532913",
                "nome": "PL 3023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009 (alimenta\u00e7\u00e3o escolar).",
                "id": "526021",
                "nome": "PL 2641/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001 (FIES).",
                "id": "526020",
                "nome": "PL 2640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Anchieta, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Produ\u00e7\u00e3o de Sementes Crioulas.",
                "id": "512619",
                "nome": "PL 1858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "512617",
                "nome": "PL 1857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 82 da Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009.",
                "id": "512620",
                "nome": "PL 1859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2.008 que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "508924",
                "nome": "PL 1578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561202",
                "nome": "PL 4765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de fontes renov\u00e1veis, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996; n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545603",
                "nome": "PL 3924/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Conc\u00f3rdia da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541043",
                "nome": "PL 3671/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de S\u00e3o Miguel do Oeste da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541042",
                "nome": "PL 3670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a expedi\u00e7\u00e3o de carteiras de registro profissional.\n\n",
                "id": "537254",
                "nome": "PL 3443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.023, de 27 de agosto de 2009.\n\n",
                "id": "536122",
                "nome": "PL 3361/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524819",
                "nome": "PEC 100/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PEC47810",
            "PL767210",
            "ALTOSEST",
            "CSSF",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160601",
        "nome": "PASTOR MARCO FELICIANO ",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso a s\u00edtios com conte\u00fado adulto na internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "527126",
                "nome": "PL 2690/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o de an\u00fancios de prostitui\u00e7\u00e3o em classificados de jornais e de revistas de livre venda e circula\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "527125",
                "nome": "PL 2689/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"e\" do art. 38 da Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para proibir a diminui\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia do sistema irradiante de emissoras de radiodifus\u00e3o sonora durante a transmiss\u00e3o do programa oficial dos Poderes da Rep\u00fablica (A Voz do Brasil).",
                "id": "523137",
                "nome": "PL 2495/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 58 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a obrigatoriedade de presen\u00e7a de professores surdos nas redes de ensino. ",
                "id": "521030",
                "nome": "PL 2391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de entrega aos pais e respons\u00e1veis de crian\u00e7as com surdez, pelas Unidades de Sa\u00fade, de material informativo sobre os cuidados com sua educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "517092",
                "nome": "PL 2109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 100 da Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que \"Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica\", para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o dos controladores de tr\u00e1fego a\u00e9reo.",
                "id": "516010",
                "nome": "PL 2055/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 19 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\".",
                "id": "513339",
                "nome": "PL 1890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 121 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "512649",
                "nome": "PL 1861/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.753, de 30 de outubro de 2003, que institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro, para dispor sobre a inclus\u00e3o, no acervo das bibliotecas p\u00fablicas, de exemplares da B\u00edblia Sagrada, impressa em braille, em meio digital, magn\u00e9tico ou \u00f3tico, destinada \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual.",
                "id": "508931",
                "nome": "PL 1579/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Cambori\u00fa o t\u00edtulo de \"Capital Nacional das Miss\u00f5es Crist\u00e3s\".",
                "id": "501872",
                "nome": "PL 1332/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do trabalhador cuja companheira estiver gr\u00e1vida.",
                "id": "499422",
                "nome": "PL 1148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional \"Papai do C\u00e9u na Escola\".",
                "id": "498262",
                "nome": "PL 1021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do artigo \u00fanico da Lei n\u00ba 781, de 17 de agosto de 1949, que institui o Dia Nacional de A\u00e7\u00e3o de Gra\u00e7as.",
                "id": "496987",
                "nome": "PL 881/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 33 da Lei n\u00ba 9.394,  de 20 de dezembro de 1996, para dispor sobre a obrigatoriedade do ensino religioso nas redes p\u00fablicas de ensino do pa\u00eds.",
                "id": "491602",
                "nome": "PL 309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que nas c\u00e9dulas de dinheiro circulante, fabricado pela Casa da Moeda, constar\u00e1 a frase: -\"Deus seja louvado\". ",
                "id": "559859",
                "nome": "PL 4724/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o do n\u00famero da identidade civil no Certificado de Reservista, no Certificado de Isen\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Militar e no Certificado de Dispensa de Incorpora\u00e7\u00e3o.",
                "id": "556608",
                "nome": "PL 4503/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, que \"assegura validade nacional as Carteiras de Identidade, regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para atribuir f\u00e9 p\u00fablica \u00e0s carteiras de identidade parlamentar emitidas pela C\u00e2mara dos Deputados. ",
                "id": "556606",
                "nome": "PL 4502/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba a Lei n\u00ba 12.015 de 2009, que altera o  art. 213 do C\u00f3digo Penal e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553722",
                "nome": "PL 4333/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Art. 10\u00ba a Lei n\u00ba 12.468, de 26 de agosto de 2011e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553721",
                "nome": "PL 4332/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso IV ao \u00a7 1\u00ba do art. 29 da  Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553718",
                "nome": "PL 4331/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para proibir o desmanche e a venda de pe\u00e7as usadas de autom\u00f3vel e motocicleta. ",
                "id": "553717",
                "nome": "PL 4330/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as usadas de ve\u00edculos automotores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552136",
                "nome": "PL 4235/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da procria\u00e7\u00e3o de c\u00e3es da ra\u00e7a Pit Bull.",
                "id": "551822",
                "nome": "PL 4206/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do \"cerol\" no brinquedo desportivo chamado pipa.",
                "id": "551801",
                "nome": "PL 4205/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VI do art. 46 e o \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 que disp\u00f5e sobre os direitos autorais.",
                "id": "536139",
                "nome": "PL 3364/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Orl\u00e2ndia, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Futsal\".",
                "id": "534615",
                "nome": "PL 3210/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 28 da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que Institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534285",
                "nome": "PL 3167/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"b\" e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 515 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre o prazo do mandato sindical.",
                "id": "534283",
                "nome": "PL 3166/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, dispondo sobre o acesso a recursos de tecnologia assistiva nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para pessoas com defici\u00eancia. ",
                "id": "534281",
                "nome": "PL 3165/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CMO",
            "SUBPNBL",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "CSSF",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160517",
        "nome": "PAULO FOLETTO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.491, de 9 de setembro de 1997, para obrigar as empresas inclu\u00eddas no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o a aplicar cinco por cento do seu lucro tribut\u00e1vel nas microrregi\u00f5es em que atuam.",
                "id": "522139",
                "nome": "PL 2434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso III do art. 143 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre condutor de ve\u00edculo cujo motor tenha pot\u00eancia acima de trezentos cavalos de for\u00e7a. ",
                "id": "520344",
                "nome": "PL 2332/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Cuidador",
                "id": "518075",
                "nome": "PL 2178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento do pr\u00eamio do Seguro DPVAT, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494762",
                "nome": "PL 716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art.1.361 da Lei n\u00ba 10.406, de 11 de janeiro d 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563498",
                "nome": "PL 4851/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para permitir a renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o em qualquer Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "558941",
                "nome": "PL 4670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, determinando a aposi\u00e7\u00e3o de imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos an\u00fancios televisivos e r\u00f3tulos das embalagens de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "558940",
                "nome": "PL 4669/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, obrigando os fabricantes de bebidas alco\u00f3licas a inserirem imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das embalagens dos produtos.",
                "id": "556383",
                "nome": "PL 4479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 1\u00ba e 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos deste fundo em programas, projetos e atividades que tenham como objetivo a universaliza\u00e7\u00e3o da telefonia m\u00f3vel e da internet m\u00f3vel.",
                "id": "543875",
                "nome": "PL 3828/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa crit\u00e9rio para a distribui\u00e7\u00e3o dos candidatos pelos locais de prova em concursos para provimento de cargos ou empregos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "543874",
                "nome": "PL 3827/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a escolta durante o transporte de explosivos em rodovias e ferrovias federais.",
                "id": "536242",
                "nome": "PL 3372/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a margem de prefer\u00eancia para uniformes militares produzidos no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "536219",
                "nome": "PL 3368/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para a apresenta\u00e7\u00e3o de recursos contra os atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535207",
                "nome": "PL 3274/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBMICRO",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160396",
        "nome": "JOS\u00c9 HUMBERTO",
        "partido": "PHS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5es sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "497976",
                "nome": "PL 983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos localizados em \u00e1reas urbanas; altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941, as Leis n\u00bas 4.380, de 21 de agosto de 1964, 6.015, de 31 de dezembro de 1973, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.197-43, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para permitir como benefici\u00e1rios pessoas inclu\u00eddas em cadastro de inadimplentes ou de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "541268",
                "nome": "PL 3692/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "COETICA",
            "PL749506",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74297",
        "nome": "JOS\u00c9 LINHARES",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    }
]