[
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "CPITRAES",
            "SUBCORIO",
            "SUBENDIV",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "74010",
        "nome": "VALDIR COLATTO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 68 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, que reconhece aos remanescentes das comunidades de quilombos a propriedade definitiva das terras que estejam ocupando.",
                "id": "512342",
                "nome": "PL 1836/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 41, 45 e 83 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que \"Regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria\", para fins de assegurar ao produtor rural, que venda sua produ\u00e7\u00e3o a prazo, prioridade no recebimento de seus cr\u00e9ditos no caso de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou fal\u00eancia de empresa que beneficie produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "497409",
                "nome": "PL 921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de nota fiscal, com refer\u00eancia \u00e0s atividades do trabalhador avulso, com abrang\u00eancia em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "557208",
                "nome": "PL 4560/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) na aquisi\u00e7\u00e3o de camioneta, furg\u00e3o, pick up e semelhantes, realizada por prestador de servi\u00e7o urbano de transporte de mudan\u00e7as.",
                "id": "557207",
                "nome": "PL 4559/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) nas aquisi\u00e7\u00f5es de autom\u00f3veis de passageiros, ve\u00edculos de uso misto ou ambul\u00e2ncias feitas pelas institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, inclusive as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE).",
                "id": "557206",
                "nome": "PL 4558/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 12 da lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997 que \"Define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "557205",
                "nome": "PL 4557/2012"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa do pagamento de valores do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD para execu\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas por qualquer processo, nas entidades que menciona.",
                "id": "557204",
                "nome": "PL 4556/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 28 do Decreto n\u00ba 2.044, de 31 de dezembro de 1908, que \"Define a letra de c\u00e2mbio e a nota promiss\u00f3ria e regula as opera\u00e7\u00f5es cambiais\"",
                "id": "557203",
                "nome": "PL 4555/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede noventa dias para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, intimadas por omiss\u00e3o ou atraso na entrega das declara\u00e7\u00f5es de rendimentos, regularizarem sua situa\u00e7\u00e3o sem agravamento da penalidade.",
                "id": "557202",
                "nome": "PL 4554/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos.",
                "id": "557201",
                "nome": "PL 4553/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e importadores a procederem \u00e0 coleta e descarte adequado das l\u00e2mpadas de merc\u00fario de baixa press\u00e3o.",
                "id": "557199",
                "nome": "PL 4552/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.174, de 30 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre princ\u00edpios de Pol\u00edtica Agr\u00edcola, estabelecendo atribui\u00e7\u00f5es ao Conselho Nacional de Pol\u00edtica Agr\u00edcola - CNPA, tributa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria de produtos agr\u00edcolas, amparo ao pequeno produtor e regras de fixa\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o dos estoques p\u00fablicos.",
                "id": "557198",
                "nome": "PL 4551/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre o tratamento ou a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e a disposi\u00e7\u00e3o final de rejeitos. ",
                "id": "553819",
                "nome": "PL 4337/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Sistema de Franquia empresarial (franchising), revoga a Lei n\u00ba 8.955, de 15 de dezembro de 1994, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534807",
                "nome": "PL 3234/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC01011",
            "PL157211",
            "PL749506",
            "CSSF",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74216",
        "nome": "RAIMUNDO GOMES DE MATOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 28 da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
                "id": "528082",
                "nome": "PL 2748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.289 de 20 de setembro de 2001 para dispor sobre o acesso gratruito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e0 medica\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "501736",
                "nome": "PL 1317/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidente sobre a receita bruta decorrente da venda de motocicletas e bicicletas e reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (COFINS), quando adquiridos por Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Agentes de Combate \u00e0s Endemias. ",
                "id": "497544",
                "nome": "PL 949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Humor na data  12 de abril e cria a Comenda Chico Anysio. ",
                "id": "538821",
                "nome": "PL 3540/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social  nas Escolas P\u00fablicas, Entidades Filantr\u00f3picas, OSCIPs e Funda\u00e7\u00f5es cuja atividade principal seja o provimento da educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537659",
                "nome": "PL 3466/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160634",
        "nome": "CHICO DAS VERDURAS",
        "partido": "PRP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CMO",
            "PEC40509",
            "SUBFUSAO",
            "SUBMIHPA",
            "CAPADR",
            "CESEGUR"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141561",
        "nome": "WANDENKOLK GON\u00c7ALVES",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "498050",
                "nome": "PL 999/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto sobre produtos industrializados as motocicletas, nas condi\u00e7\u00f5es que fixa.",
                "id": "562057",
                "nome": "PL 4791/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Col\u00e9gio Militar de Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia, no Estado do Par\u00e1.",
                "id": "538246",
                "nome": "PL 3496/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, bem como para inscri\u00e7\u00f5es em concursos p\u00fablicos destinados ao provimento dos cargos que discrimina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538245",
                "nome": "PL 3495/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII ao art. 167 da Cosntitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "547944",
                "nome": "PEC 189/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "MERCOSUL",
            "PEC00511",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73768",
        "nome": "DILCEU SPERAFICO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para autorizar o trabalho sob o regime de tempo parcial a partir dos quatorze anos de idade.",
                "id": "500183",
                "nome": "PEC 18/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73764",
        "nome": "ABELARDO LUPION",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CCULT",
            "SUBLEITE",
            "SUBMIHPA",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "CSPCCO",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160758",
        "nome": "DOMINGOS S\u00c1VIO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9503, de 1997, para dispor sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de tr\u00e2nsito. ",
                "id": "531307",
                "nome": "PL 2936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.307, de 1996, para aperfei\u00e7oar e ajustar as hip\u00f3teses legais de nulidade da senten\u00e7a arbitral, possibilitar ao Poder Judici\u00e1rio, receber no efeito suspensivo e devolutivo, o pedido de anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o arbitral em a\u00e7\u00e3o de nulidade, embargos ou impugna\u00e7\u00e3o, que implica no direito de suspender e anular o procedimento arbitral.",
                "id": "531308",
                "nome": "PL 2937/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o uso dos recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - em programas de universaliza\u00e7\u00e3o de acesso a comunica\u00e7\u00e3o digital para alunos e professores da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "531305",
                "nome": "PL 2935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 139-A da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009, acrescentando novo par\u00e1grafo.",
                "id": "514632",
                "nome": "PL 1968/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever o \"sistema nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica\" e instituir percentuais m\u00ednimos  a ser aplicados pela Uni\u00e3o e pelos Estados em Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "540302",
                "nome": "PEC 158/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141431",
        "nome": "FERNANDO COELHO FILHO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VII do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a c\u00e2mera de marcha a r\u00e9 como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos automotores",
                "id": "494088",
                "nome": "PL 647/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos autom\u00f3veis movidos a eletricidade ou h\u00edbridos.",
                "id": "548494",
                "nome": "PL 4086/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CAPADR",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160618",
        "nome": "EDSON PIMENTA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre o vestu\u00e1rio do motociclista.",
                "id": "529373",
                "nome": "PL 2813/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a exibi\u00e7\u00e3o de imagens que atentem contra a dignidade da pessoa humana em programas do tipo reality show.  ",
                "id": "529372",
                "nome": "PL 2812/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de equiparar o empregado de cooperativa de cr\u00e9dito ao banc\u00e1rio.",
                "id": "528475",
                "nome": "PL 2760/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Estatuto do Idoso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prioridade na tramita\u00e7\u00e3o dos processos judiciais.  ",
                "id": "528474",
                "nome": "PL 2759/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 1.775-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 11 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil. Disp\u00f5e sobre a curatela compartilhada de filhos maiores com necessidades especiais.",
                "id": "527142",
                "nome": "PL 2692/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende \u00e0s carnes e derivados de animais ovinos e caprinos o regime de incid\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da Cofins previsto na Lei n\u00ba 12.058, de 13 de outubro de 2009.",
                "id": "525229",
                "nome": "PL 2596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788, de 2008, que disciplina o est\u00e1gio do estudante, a fim de dispor sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de intervalo quando houver prorroga\u00e7\u00e3o da jornada de atividade, a op\u00e7\u00e3o de recebimento de aux\u00edlio-transporte em dinheiro ou t\u00edquete, os recessos proporcionais e o per\u00edodo de sua concess\u00e3o, o pagamento pela parte concedente do est\u00e1gio das anuidades e demais taxas cobradas por entidades de classe ao estagi\u00e1rio e a autoriza\u00e7\u00e3o para a associa\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios.",
                "id": "524937",
                "nome": "PL 2579/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir o porte de arma de fogo pelos integrantes dos \u00f3rg\u00e3os policiais das Assembleias Legislativas dos Estados e da C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal. ",
                "id": "514618",
                "nome": "PL 1966/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as empresas e produtores de florestas plantadas a destinar no m\u00ednimo 5% da sua produ\u00e7\u00e3o de madeira em toras para a constru\u00e7\u00e3o civil, moveleira, constru\u00e7\u00e3o naval, etc.  ",
                "id": "494804",
                "nome": "PL 721/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, determinando a implementa\u00e7\u00e3o, pelos estabelecimentos de ensino da rede p\u00fablica e privada, de Programa de Ecoefici\u00eancia.",
                "id": "558032",
                "nome": "PL 4609/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre procedimentos para abordagem policial.",
                "id": "558031",
                "nome": "PL 4608/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os meios de prova admitidos no processo c\u00edvel e penal, quando a lide envolver o uso de sistema eletr\u00f4nico, digital ou similares, de rede de computadores, ou que sejam praticadas contra dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o ou sistemas informatizados e similares.",
                "id": "542711",
                "nome": "PL 3761/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ass\u00e9dio moral nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.",
                "id": "542709",
                "nome": "PL 3760/2012"
            },
            {
                "ementa": "Tipifica o crime de terrorismo. ",
                "id": "541763",
                "nome": "PL 3714/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir dispositivo verificador da qualidade do combust\u00edvel como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos automotores.",
                "id": "541762",
                "nome": "PL 3713/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.",
                "id": "539459",
                "nome": "PL 3571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 10.826 de 22 de dezembro de 2003, para especificar os procedimentos para o aproveitamento das armas de fogo, acess\u00f3rios e muni\u00e7\u00e3o apreendidos.",
                "id": "536285",
                "nome": "PL 3380/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e os arts. 3\u00ba e 12 da Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que disp\u00f5e sobre o Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o, alterada pela Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, e pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 451, de 2008. ",
                "id": "536282",
                "nome": "PL 3379/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a freq\u00fc\u00eancia de candidatos eleitos em cursos de forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535685",
                "nome": "PL 3317/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os benef\u00edcios e prote\u00e7\u00e3o aos acusados que tenham prestado efetiva colabora\u00e7\u00e3o \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o policial e ao processo criminal.  ",
                "id": "535684",
                "nome": "PL 3316/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os requisitos de seguran\u00e7a, higiene, conforto operacional e infraestrutura a serem atendidos pelos terminais rodovi\u00e1rios de passageiros, nos termos que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "534327",
                "nome": "PL 3178/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal do Imposto sobre a Renda da Pessoa Jur\u00eddica - IRPJ \u00e0s empresas para aquisi\u00e7\u00e3o de aparelhos de surdez, pr\u00f3teses, \u00f3rteses, e cadeiras de rodas, para doa\u00e7\u00e3o a ONG e OSCIP, para distribui\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente.",
                "id": "534325",
                "nome": "PL 3177/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Postal para tornar obrigat\u00f3ria a identifica\u00e7\u00e3o do remetente de pequenas-encomendas e encomendas.  ",
                "id": "534324",
                "nome": "PL 3176/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Internet no Brasil.",
                "id": "534323",
                "nome": "PL 3175/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui dedu\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para m\u00e9dicos e cl\u00ednicas que prestarem servi\u00e7os de sa\u00fade gratuitos",
                "id": "534322",
                "nome": "PL 3174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz par\u00e1grafo no art. 100 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, retirando idosos e portadores de doen\u00e7a grave ou incapacitante da ordem de precat\u00f3rios.",
                "id": "545428",
                "nome": "PEC 176/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "SUBROYAL",
            "CAPADR",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "109152",
        "nome": "BERNARDO SANTANA DE VASCONCELLOS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica agr\u00edcola, acrescentando dispositivos referentes \u00e0 atividade agr\u00edcola florestal. ",
                "id": "526974",
                "nome": "PL 2679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de Boletins Informativos em caso de interdi\u00e7\u00e3o das rodovias federais.",
                "id": "521598",
                "nome": "PL 2408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da rodovia BR-381 Norte, entre as cidades de Belo Horizonte a Governador Valadares, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "499345",
                "nome": "PL 1141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da atividade das Cooperativas de Profissionais da Sa\u00fade que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491631",
                "nome": "PL 318/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o cultivo de florestas plantadas ser\u00e1 enquadrado como atividade agr\u00edcola, revoga dispositivos que determinam o enquadramento dessas florestas como nativas, passa tal cultivo \u00e0 compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Agricultura, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491520",
                "nome": "PL 288/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo par\u00e1grafo ao art. 224 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, C\u00f3digo Eleitoral, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es quando o mandato de titular do Poder Executivo for cassado.",
                "id": "491031",
                "nome": "PL 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Benedito de Paula Nascimento\" o trecho da rodovia BR-146, entre as cidades de Arax\u00e1 e Patos de Minas, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491039",
                "nome": "PL 93/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o penhor rural de madeira, produtos madeireiros e demais produtos da floresta plantada.",
                "id": "491028",
                "nome": "PL 83/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei  n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, que \"altera a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491036",
                "nome": "PL 90/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 1.305, de 8 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es de que tratam o art. 1\u00ba, do Decreto-lei n\u00ba 6.246, de 5 de fevereiro de 1944, e o art. 24, da Lei n\u00ba  5.107, de 13 de setembro de 1966, alterada pelo Decreto-lei n\u00ba 20, de 14 de setembro de 1966, para destin\u00e1-las ao\nServi\u00e7o Social do Transporte - SEST e ao Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte - SENAT.",
                "id": "491022",
                "nome": "PL 77/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre  Registros P\u00fablicos e \u00e0 Lei n\u00ba 10.406,  de 10 de janeiro de 2002, que instituiu o C\u00f3digo C\u00edvil , conferindo aos condom\u00ednios edilicios a oportunidade de se constitu\u00edrem como pessoas jur\u00eddicas.",
                "id": "491025",
                "nome": "PL 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Francisco Bilac Moreira Pinto\" o viaduto localizado na altura do Km 102 da BR-459  cruzamento com a Avenida Tuany Toledo, no Munic\u00edpio de Pouso Alegre, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "546500",
                "nome": "PL 3983/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 129 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para facultar a propositura de a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria, nos casos de omiss\u00e3o injustificada do Minist\u00e9rio P\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "551490",
                "nome": "PEC 194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar o n\u00famero m\u00e1ximo de medidas provis\u00f3rias editadas por ano civil.",
                "id": "544937",
                "nome": "PEC 173/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "CME",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160610",
        "nome": "VALMIR ASSUN\u00c7\u00c3O",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inscreve no Livro de Her\u00f3is da P\u00e1tria o nome de Carlos Marighella.",
                "id": "530266",
                "nome": "PL 2857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o regime jur\u00eddico das rela\u00e7\u00f5es conveniais entre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e entidades privadas sem fins lucrativos para consecu\u00e7\u00e3o de finalidades comuns. ",
                "id": "527591",
                "nome": "PL 2730/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de assinatura b\u00e1sica no servi\u00e7o de telefonia fixa prestado em regime p\u00fablico.",
                "id": "524912",
                "nome": "PL 2577/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 estabilidade de v\u00ednculo acad\u00eamico aos dirigentes estudantis na sua respectiva institui\u00e7\u00e3o de ensino e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512089",
                "nome": "PL 1814/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.383, de 07 de dezembro de 1976, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498206",
                "nome": "PL 1017/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 11 da Lei n\u00ba 8.629, de 25 de fevereiro de 1993. ",
                "id": "498205",
                "nome": "PL 1016/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 15-A, do Decreto-Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544757",
                "nome": "PL 3872/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria o nome de Jo\u00e3o Pedro Teixeira.",
                "id": "541459",
                "nome": "PL 3700/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160673",
        "nome": "GIOVANI CHERINI",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a  Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "524134",
                "nome": "PL 2540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Fil\u00f3sofo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523870",
                "nome": "PL 2533/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.\n\n",
                "id": "523867",
                "nome": "PL 2532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.",
                "id": "515823",
                "nome": "PL 2036/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Terapeuta Hol\u00edstico e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "501562",
                "nome": "PL 1297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Desafio",
                "id": "500477",
                "nome": "PL 1230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade, em \u00e2mbito nacional, da presen\u00e7a de Guia de Turismo Local em excurs\u00f5es de turismo.",
                "id": "500473",
                "nome": "PL 1231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.555, de 13 de novembro de 2002, com o objetivo de estabelecer autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, ouvido o Conselho Curador do FGTS, a efetuar cr\u00e9dito de valores de que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 110, de 29 de junho de 2001, nas contas vinculadas de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "498041",
                "nome": "PL 993/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas e sacolas tipo camiseta por estabelecimentos comerciais varejistas e outras casas do g\u00eanero fora dos padr\u00f5es estabelecidos pela ABNT NBR n\u00ba 14.937:2010.",
                "id": "497419",
                "nome": "PL 927/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Movimento Tradicionalista Ga\u00facho - MTG como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Cultural do Brasil.",
                "id": "497418",
                "nome": "PL 926/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Universidade Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497416",
                "nome": "PL 924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de publicidade comercial de bebida alco\u00f3lica, em qualquer hor\u00e1rio, atrav\u00e9s da televis\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "497158",
                "nome": "PL 903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da veicula\u00e7\u00e3o de informes oficiais de alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre riscos causados por fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos.",
                "id": "496887",
                "nome": "PL 870/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Padre Roberto Landell de Moura no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "496886",
                "nome": "PL 869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento do ecoturismo e do turismo sustent\u00e1vel em \u00e2mbito nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496885",
                "nome": "PL 868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos juros e demais encargos cobrados pelas operadoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito nas faturas de cobran\u00e7a, obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a informarem o valor a ser cobrado pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de postos de atendimento a consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493635",
                "nome": "PL 620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de agrovilas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493634",
                "nome": "PL 619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Rota Nacional do Turismo Enol\u00f3gico, Cultural, Artesanal, Paisag\u00edstico, Ecol\u00f3gico e Gastron\u00f4mico.\n",
                "id": "562129",
                "nome": "PL 4795/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui como a Capital Nacional do Enoturismo o Vale dos Vinhedos no Rio Grande do Sul.",
                "id": "562127",
                "nome": "PL 4794/2012"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao estudante o direito de aproveitamento dos estudos no processo de transfer\u00eancia entre  diferentes Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.\n\n",
                "id": "561159",
                "nome": "PL 4762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome Francisco de Paula C\u00e2ndido Xavier no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "557050",
                "nome": "PL 4543/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da Terapia Assistida por Animais (TAA) nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "556084",
                "nome": "PL 4455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de telefonia fixa e m\u00f3vel em face do direito do consumidor \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os que delas adquire.",
                "id": "556083",
                "nome": "PL 4454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Ven\u00e2ncio Aires - RS, \"Capital Nacional do Chimarr\u00e3o\".\n",
                "id": "554397",
                "nome": "PL 4392/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula o ganho de capital auferido na venda de im\u00f3vel rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "554396",
                "nome": "PL 4391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Padre Theodor Amstad Patrono do Cooperativismo Brasileiro. \n\n",
                "id": "552734",
                "nome": "PL 4280/2012"
            },
            {
                "ementa": "Limita as taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro que solicita o cancelamento do contrato de transporte a\u00e9reo ou a remarca\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio ou da data de in\u00edcio do transporte aos valores que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552733",
                "nome": "PL 4279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, que institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; altera o Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, o\u00a0Decreto n\u00ba 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972, o Decreto-Lei n\u00ba 2.287, de 23 de julho de 1986, as Leis nos\u00a04.502, de 30 de novembro de 1964, 8.212, de 24 de julho de 1991, 8.245, de 18 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 8.666, de 21 de junho de 1993,\u00a08.981, de 20 de janeiro de 1995, 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, 8.989, de 24 de fevereiro de 1995,\u00a09.249, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.250, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.311, de 24 de outubro de 1996,\u00a09.317, de 5 de dezembro de 1996,\u00a09.430, de 27 de dezembro de 1996,\u00a09.718, de 27 de novembro de 1998,\u00a010.336, de 19 de dezembro de 2001, 10.438, de 26 de abril de 2002,\u00a010.485, de 3 de julho de 2002,\u00a010.637, de 30 de dezembro de 2002,10.755, de 3 de novembro de 2003,\u00a010.833, de 29 de dezembro de 2003,\u00a010.865, de 30 de abril de 2004,\u00a010.925, de 23 de julho de 2004,\u00a010.931, de 2 de agosto de 2004,\u00a011.033, de 21 de dezembro de 2004,\u00a011.051, de 29 de dezembro de 2004,\u00a011.053, de 29 de dezembro de 2004, 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, 11.128, de 28 de junho de 2005, e a\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.199-14, de 24 de agosto de 2001; revoga a Lei n\u00ba 8.661, de 2 de junho de 1993, e dispositivos das Leis nos\u00a08.668, de 25 de junho de 1993, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 10.637, de 30 de dezembro de 2002, 10.755, de 3 de novembro de 2003, 10.865, de 30 de abril de 2004, 10.931, de 2 de agosto de 2004, e da\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552731",
                "nome": "PL 4278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional do Albergue Sa\u00fade - PROALBERGUE.\n\n",
                "id": "552516",
                "nome": "PL 4266/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.\n\n",
                "id": "551579",
                "nome": "PL 4187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da biblioterapia nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\n",
                "id": "551578",
                "nome": "PL 4186/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991 (Lei do Inquilinato), para vedar a possibilidade de previs\u00e3o contratual de pagamento de impostos, taxas e pr\u00eamio de seguro complementar contra fogo pelo locat\u00e1rio do im\u00f3vel. ",
                "id": "551577",
                "nome": "PL 4185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para estabelecer o empreendedorismo como um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional.\n",
                "id": "551575",
                "nome": "PL 4184/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e atendimento cl\u00ednico aos portadores de depress\u00e3o nas unidades de sa\u00fade componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "551574",
                "nome": "PL 4183/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Empreendedorismo, a ser desenvolvida em todas as escolas t\u00e9cnicas e de n\u00edvel m\u00e9dio do territ\u00f3rio nacional. \n\n",
                "id": "551572",
                "nome": "PL 4182/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.858, de 24 de novembro de 1980, para substituir a OTN por indexador atual.\n\n",
                "id": "547506",
                "nome": "PL 4044/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\", para corrigir os valores das indeniza\u00e7\u00f5es.",
                "id": "547505",
                "nome": "PL 4043/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regras para o pagamento de pr\u00eamio de loterias e de jogos cong\u00eaneres, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543768",
                "nome": "PL 3821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Coopera\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543766",
                "nome": "PL 3820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Soledade - RS,  \"Capital Nacional das Pedras Preciosas\".\n",
                "id": "543765",
                "nome": "PL 3819/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Natur\u00f3logo.",
                "id": "543332",
                "nome": "PL 3804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui desconto especial a incidir sobre pagamentos das d\u00edvidas rurais que especifica. ",
                "id": "543330",
                "nome": "PL 3803/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC11111",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "160671",
        "nome": "JESUS RODRIGUES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil acrescentando o artigo 940-A e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529113",
                "nome": "PL 2805/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da atividade exercida pelo Profissional Vazanteiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526897",
                "nome": "PL 2670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Microdestilarias de Biocombust\u00edveis - PROMICRO-Etanol, bem como possibilita a participa\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas na comercializa\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edvel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521168",
                "nome": "PL 2397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do percentual referente \u00e0s despesas do Poder Legislativo Municipal estabelecido no art. 29-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "519814",
                "nome": "PL 2317/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivo da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518952",
                "nome": "PL 2238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria isen\u00e7\u00e3o fiscal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dos equipamentos de seguran\u00e7a para motociclistas e passageiros descritos nos arts. 54 e 55, incisos I e II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Capacete e vestu\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do CONTRAN).",
                "id": "518771",
                "nome": "PL 2216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 45 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "515922",
                "nome": "PL 2044/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 280-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "508475",
                "nome": "PL 1560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece as pessoas com doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas como pessoas com defici\u00eancia para todos os fins de direito e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499729",
                "nome": "PL 1178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos na aquisi\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, bem como a proibi\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas nos bens p\u00fablicos de uso especial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios e, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492396",
                "nome": "PL 478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 3\u00ba, inciso IV, da Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, institui normas para dar transpar\u00eancia \u00e0 publicidade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o Publica Estadual e Municipal e da outras provid\u00eancias. ",
                "id": "563654",
                "nome": "PL 4863/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as fun\u00e7\u00f5es administrativas atribu\u00eddas \u00e0s Assembleias Legislativas dos Estados, \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal, regulamentando o art. 27, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562866",
                "nome": "PL 4837/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de  1974, que disp\u00f5e sobre \"Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o - DPVAT, acrescentando os \u00a7 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba do art. 3\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542460",
                "nome": "PL 3748/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es Financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos tipo motocicleta ou motoneta para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte remunerado de passageiros (motot\u00e1xi) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540015",
                "nome": "PL 3617/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536476",
                "nome": "PL 3395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 77-B da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de ve\u00edculos automotivos, proibindo a utiliza\u00e7\u00e3o de som, imagem e/ou qualquer outro meio sobre aqueles que ir\u00e3o v\u00ea-lo ou ouvi-lo em an\u00fancios que demonstrem qualquer infra\u00e7\u00e3o as normas de tr\u00e2nsitos brasileiras previstas no CTB, que induza atividades criminosas, ilegais e/ou violentas no tr\u00e2nsito, favorecendo, enaltecendo ou estimulando tais atividades.",
                "id": "535857",
                "nome": "PL 3324/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "CAPADR",
            "CMO"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74376",
        "nome": "VANDER LOUBET",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga o fabricante de produto recicl\u00e1vel ou cuja embalagem seja recicl\u00e1vel a apresentar ao consumidor esta informa\u00e7\u00e3o no r\u00f3tulo do produto.",
                "id": "504693",
                "nome": "PL 1474/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBAPROF",
            "SUBMERCO",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PL749506",
            "SUBFUSAO",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74377",
        "nome": "ANDR\u00c9 ZACHAROW",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CSPCCO",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CDU",
            "CEESTA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74378",
        "nome": "ASSIS DO COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Desenvolvimento do Brasil Rural (PDBR) e o Plano Nacional de Desenvolvimento do Brasil Rural (PNDBR). ",
                "id": "490957",
                "nome": "PL 54/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o dos agricultores no processo de classifica\u00e7\u00e3o e recebimento do fumo de estufa e de galp\u00e3o.",
                "id": "490956",
                "nome": "PL 53/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Sistema Nacional de Certifica\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o da Agricultura Familiar e cria o Selo da Produ\u00e7\u00e3o da Agricultura Familiar.",
                "id": "490955",
                "nome": "PL 52/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PL712310",
            "SUBENDIV",
            "CDU",
            "CEAGRIRU",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160566",
        "nome": "NELSON PADOVANI",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente com C\u00e2ncer.",
                "id": "507796",
                "nome": "PL 1551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a representa\u00e7\u00e3o fiscal para fins penais nos casos em que houver parcelamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio; altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996; e revoga os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 5\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 12.382, de 25 de fevereiro de 2011.",
                "id": "500161",
                "nome": "PL 1210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria \u00e1rea de livre com\u00e9rcio no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, no Estado do Paran\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "497500",
                "nome": "PL 944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Trata da implanta\u00e7\u00e3o de projeto de parceria agr\u00edcola e pecu\u00e1ria entre a Funai - Funda\u00e7\u00e3o Nacional dos \u00cdndios, e terceiros.",
                "id": "560362",
                "nome": "PL 4740/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 29-A ao Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para dispor sobre a destina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos apreendidos objeto da pena de perdimento em decorr\u00eancia de sua utiliza\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica dos crimes de contrabando ou descaminho.",
                "id": "540867",
                "nome": "PL 3657/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedu\u00e7\u00e3o das despesas com medicamentos de uso cont\u00ednuo da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "537851",
                "nome": "PL 3478/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Moacir Micheletto\" o trecho da BR 163 entre os munic\u00edpios de Gua\u00edra a Marechal C\u00e2ndido Rondon, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "534036",
                "nome": "PL 3132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "SUBAGRIF",
            "SUBLEITE",
            "CMMC",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141405",
        "nome": "CELSO MALDANER",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 23 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para atualizar os valores limites das modalidades de licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "559513",
                "nome": "PL 4704/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o, nos r\u00f3tulos das embalagens de pescado congelado glaciado comercializado no Brasil, do peso l\u00edquido e do peso desglaciado do produto. ",
                "id": "546590",
                "nome": "PL 3988/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a nomea\u00e7\u00e3o para cargos de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta nas situa\u00e7\u00f5es que menciona. ",
                "id": "539614",
                "nome": "PL 3586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3 importada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "539297",
                "nome": "PL 3564/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e altera o art. 71 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a extens\u00e3o do direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade e do sal\u00e1rio-maternidade ao pai nos casos de falecimento ou incapacidade f\u00edsica ou ps\u00edquica da m\u00e3e.",
                "id": "536991",
                "nome": "PL 3417/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC47810",
            "PL712310",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73474",
        "nome": "LUCI CHOINACKI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui 2013 como o Ano Nacional do Esporte Feminino.  ",
                "id": "520450",
                "nome": "PL 2343/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.315, de 23 de dezembro de 1991 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497484",
                "nome": "PL 939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do pagamento, pela Uni\u00e3o, de verba compensat\u00f3ria nos processos de desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria e revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.183-56, de 24 de agosto de 2001.",
                "id": "497485",
                "nome": "PL 940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui 2013 como o Ano Nacional do Esporte Feminino.",
                "id": "534434",
                "nome": "PL 3192/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSUIA",
            "CLP",
            "PEC03299",
            "PL161096",
            "PL742006",
            "SUBCANA",
            "CAPADR",
            "CE",
            "CPITRAES"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "166401",
        "nome": "NILSON LEIT\u00c3O",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a desonera\u00e7\u00e3o de tributos federais nas aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos e medicamentos realizadas por hospitais da rede hospitalar p\u00fablica. ",
                "id": "531169",
                "nome": "PL 2919/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exibi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado alusivo a drogas il\u00edcitas nas emissoras de televis\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529111",
                "nome": "PL 2803/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais de tributos federais \u00e0s empresas que se instalarem em munic\u00edpios com baixo IDH - \u00cdndice de Desenvolvimento Humano.",
                "id": "529067",
                "nome": "PL 2800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 12.188, de 11 de janeiro de 2010; 8.171 de 17 de janeiro de 1991; 8.629, de 25 de fevereiro de 1993 e 4.504, de 30 de novembro de 1964 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525365",
                "nome": "PL 2602/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 171 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7.12.1940 (C\u00f3digo Penal) para tipificar como crime o estelionato eleitoral. ",
                "id": "556779",
                "nome": "PL 4523/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Alta Floresta da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556703",
                "nome": "PL 4521/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Ju\u00edna da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556702",
                "nome": "PL 4520/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Tangar\u00e1 da Serra da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556701",
                "nome": "PL 4519/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de \u00c1gua Boa da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556700",
                "nome": "PL 4518/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para conferir a estabelecimentos de ensino regular e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade gratuidade no acesso \u00e0 internet.",
                "id": "556699",
                "nome": "PL 4517/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504 de 30 de setembro de 1997 (Lei Eleitoral) para dispor sobre a soma do tempo de televis\u00e3o e de r\u00e1dio dos partidos coligados.",
                "id": "556141",
                "nome": "PL 4466/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 50-A \u00e0 Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter provis\u00f3rio, \u00e0s entidades autorizadas pelo Poder Executivo a executarem os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "553802",
                "nome": "PL 4336/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inscri\u00e7\u00e3o, por fiador ou avalista, de pessoa afian\u00e7ada ou avalizada em bancos de dados e cadastros de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ",
                "id": "543810",
                "nome": "PL 3825/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do aux\u00edlio financeiro da Uni\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios que abrigar\u00e3o sedes e subsedes dos jogos da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es e Copa do Mundo de Futebol no Brasil em 2013 e 2014. Respeitando a Lei de Responsabilidade Fiscal, isenta os munic\u00edpios de baixo IDH, bem como a capacidade de endividamento e a previs\u00e3o de investimentos dos estados e munic\u00edpios em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica, previstos sobre a respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537811",
                "nome": "PL 3476/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, para assegurar transporte escolar aos benefici\u00e1rios da Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o Estudante do Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec). ",
                "id": "536797",
                "nome": "PL 3410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, obrigando a operadora de telefonia celular a emitir sinaliza\u00e7\u00e3o diferenciada nas liga\u00e7\u00f5es efetuadas para a rede de outra prestadora.",
                "id": "534778",
                "nome": "PL 3230/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio do direito de greve, define as atividades essenciais, regula o atendimento das necessidades inadi\u00e1veis da comunidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar obrigat\u00f3rio aos bancos o atendimento a deficientes f\u00edsicos, idosos, mulheres gr\u00e1vidas e pagamento de cr\u00e9ditos oriundos de decis\u00e3o judicial.",
                "id": "534777",
                "nome": "PL 3229/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 184 e acrescenta inciso IX e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 187 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "532904",
                "nome": "PEC 131/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PL712310",
            "CCTCI",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141335",
        "nome": "BETO FARO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio do conte\u00fado local nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os nos empreendimentos de explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "526515",
                "nome": "PL 2659/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto Territorial para as comunidades remanescentes de quilombos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513390",
                "nome": "PL 1892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite de tempo para o atendimento ao p\u00fablico nos servi\u00e7os banc\u00e1rios prestados no interior das respectivas ag\u00eancias e dos demais estabelecimentos de cr\u00e9dito, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509003",
                "nome": "PL 1589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios complementares para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de estoques p\u00fablicos vinculados ao programa de garantia dos pre\u00e7os m\u00ednimos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "502669",
                "nome": "PL 1384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 6\u00ba e 8\u00ba, da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, o inciso II, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502668",
                "nome": "PL 1383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, ao art. 14, da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536179",
                "nome": "PL 3366/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "PEC03299",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "154919",
        "nome": "ELEUSES PAIVA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga a realiza\u00e7\u00e3o do Exame de Oximetria de Pulso em todos os rec\u00e9m-nascidos.",
                "id": "529419",
                "nome": "PL 2818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o condutor manter os far\u00f3is acesos do ve\u00edculo utilizando luz baixa durante o dia, e da instala\u00e7\u00e3o de dispositivo que permite o acionamento autom\u00e1tico dos far\u00f3is ao ligar o motor do ve\u00edculo. ",
                "id": "514205",
                "nome": "PL 1945/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir a utiliza\u00e7\u00e3o de fumo no interior de ve\u00edculo automotor em movimento.",
                "id": "509324",
                "nome": "PL 1610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Setor Farmac\u00eautico.",
                "id": "502883",
                "nome": "PL 1397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a dedu\u00e7\u00e3o, do lucro tribut\u00e1vel para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em programas de assist\u00eancia a medicamentos ao trabalhador.",
                "id": "502881",
                "nome": "PL 1396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e0 medica\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "502880",
                "nome": "PL 1395/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a pol\u00edtica de Combate \u00e0 obesidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502876",
                "nome": "PL 1394/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as faculdades de Medicina a viabilizarem a oferta de, no m\u00ednimo, o equivalente a 50% das suas vagas do curso de gradua\u00e7\u00e3o em vagas e bolsas para a resid\u00eancia m\u00e9dica.",
                "id": "564318",
                "nome": "PL 4914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto da Reprodu\u00e7\u00e3o Assistida, para regular a aplica\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o humana assistida e seus efeitos no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es civis sociais.",
                "id": "564022",
                "nome": "PL 4892/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime inciso III do art. 10 da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que institui o plano-refer\u00eancia de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "559861",
                "nome": "PL 4726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559860",
                "nome": "PL 4725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das escolas e dos estudantes de Medicina.",
                "id": "558345",
                "nome": "PL 4638/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a aquisi\u00e7\u00e3o de empresas operadoras de plano de sa\u00fade no pa\u00eds por estrangeiro ou pessoa jur\u00eddica estrangeira.\n\n",
                "id": "557038",
                "nome": "PL 4542/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos expedidos por universidades estrangeiras.",
                "id": "544237",
                "nome": "PL 3845/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "OUVIDOR",
            "PEC00511",
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73553",
        "nome": "NELSON MARQUEZELLI",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os limites do Parque Nacional das Nascentes do Rio Parna\u00edba, nos Estados do Piau\u00ed, Maranh\u00e3o, Bahia e Tocantins criado pelo decreto de 16 de julho de 2002.",
                "id": "525563",
                "nome": "PL 2618/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Aeroporto Internacional Governador Orestes Qu\u00e9rcia\" o Aeroporto Internacional de Viracopos localizado na cidade de Campinas, Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "494235",
                "nome": "PL 664/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5-A, da Lei n\u00ba 11.442, de 5 de janeiro de 2007 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556573",
                "nome": "PL 4496/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30-A da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, a fim de definir expressamente os legitimados a requisitar, \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, abertura de investiga\u00e7\u00e3o judicial para apurar condutas em desacordo com as normas da referida lei.",
                "id": "547738",
                "nome": "PL 4048/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XV do art. 48 e revoga os incisos VII e VIII do art. 49 para estabelecer que os subs\u00eddios do Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Ministros de Estado, Senadores e Deputados Federais s\u00e3o id\u00eanticos aos dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.",
                "id": "493860",
                "nome": "PEC 5/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "SUBAGRIF",
            "SUBFUSAO",
            "CFT",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "3151",
        "nome": "JAIRO ATA\u00cdDE",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Adiciona inciso e par\u00e1grafo ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para vedar d\u00e9bitos e cobran\u00e7as em conta sem pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o do titular da conta.",
                "id": "512564",
                "nome": "PL 1848/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos medicamentos antimicrobianos, segundo a sua import\u00e2ncia para a sa\u00fade humana e para a sa\u00fade animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512563",
                "nome": "PL 1847/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a denomina\u00e7\u00e3o da Usina Hidrel\u00e9trica de Tucurui, situada no rio Tocantins, no Estado do Par\u00e1, para Usina Hidrel\u00e9trica Vice-Presidente da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Alencar Gomes da Silva.",
                "id": "496477",
                "nome": "PL 862/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 140 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, acrescentando o \u00a7 2\u00ba.",
                "id": "534433",
                "nome": "PL 3191/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "CMADS",
            "SUBENDIV",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141448",
        "nome": "HOMERO PEREIRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.972, de 2000, que institui a classifica\u00e7\u00e3o de produtos vegetais, subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518113",
                "nome": "PL 2182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Horta na Escola\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518110",
                "nome": "PL 2181/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Horta na Escola\", que disp\u00f5e sobre medidas de incentivo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de hortas nas escolas como meio de promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento, acrescendo o inciso VII, no art. 11, da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "556698",
                "nome": "PL 4516/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "PL712310",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160535",
        "nome": "MARCON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, de g\u00eaneros aliment\u00edcios produzidos por agricultor familiar ou empreendedor familiar rural, mediante altera\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de junho de 2006",
                "id": "525119",
                "nome": "PL 2588/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos aos arts. 17 e 19 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "497372",
                "nome": "PL 915/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 685-C da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "497371",
                "nome": "PL 914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a exibi\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de televis\u00e3o aberta, de cenas de viol\u00eancia f\u00edsica e verbal contra a mulher em novelas, seriados e programas afins.",
                "id": "562251",
                "nome": "PL 4802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e a Lei n\u00ba 8.213, de 24 e julho de 1991.",
                "id": "556563",
                "nome": "PL 4494/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 176 da Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para estender \u00e0s companhias fechadas a obrigatoriedade de demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.",
                "id": "556550",
                "nome": "PL 4493/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 26 da Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552770",
                "nome": "PL 4288/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X e par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor sobre falta justificada para aquisi\u00e7\u00e3o, reparo ou manuten\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese ou aparelhos para acessibilidade de empregado com defici\u00eancia. ",
                "id": "542264",
                "nome": "PL 3739/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160538",
        "nome": "BOHN GASS",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, para isentar do pagamento de ped\u00e1gio os condutores que tenham resid\u00eancia permanente ou exer\u00e7am atividades profissionais no mesmo Munic\u00edpio onde funcione pra\u00e7a para a arrecada\u00e7\u00e3o dessa tarifa.",
                "id": "530283",
                "nome": "PL 2858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para considerar os servi\u00e7os de extens\u00e3o rural como a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social em conson\u00e2ncia com a referida lei, possibilitando base legal para apoio financeiro e recebimento de isen\u00e7\u00f5es fiscais e previdenci\u00e1rias pelas institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es que realizam servi\u00e7os de extens\u00e3o rural destinados aos benefici\u00e1rios das Leis n\u00ba 11.326 de 24 de julho de 2006 e n\u00ba 12.188 de 11 de janeiro de 2010, respectivamente.",
                "id": "553639",
                "nome": "PL 4327/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias, no sentido da promo\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ambiental e das cidades sustent\u00e1veis.",
                "id": "548629",
                "nome": "PL 4095/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as \u00e1reas consolidadas em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e em \u00e1reas de reserva legal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543949",
                "nome": "PL 3835/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBFIPAC",
            "SUBTFBAN",
            "CAPADR",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74043",
        "nome": "WELLINGTON ROBERTO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL749506",
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "PEC40509",
            "PL803510",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74812",
        "nome": "PEDRO CHAVES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Vin\u00edcius Calebe Xavier Oliveira Reis Sardinha\" o campus de Campos Belos do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Goiano, no Estado de Goi\u00e1s.",
                "id": "563932",
                "nome": "PL 4880/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PL346004",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160666",
        "nome": "F\u00c9LIX MENDON\u00c7A J\u00daNIOR",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Faculta aos consumidores ou usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos instalarem medidores para aferir o quantitativo gasto na utiliza\u00e7\u00e3o dos referidos servi\u00e7os.",
                "id": "532278",
                "nome": "PL 3014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Selo Pr\u00f3-Ar e a certifica\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono (CO2) por ve\u00edculos automotores.",
                "id": "532274",
                "nome": "PL 3013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep,  Pis/Pasep-Importa\u00e7\u00e3o, Cofins e Cofins -Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre as receitas de comercializa\u00e7\u00e3o e sobre as importa\u00e7\u00f5es, respectivamente, de aparelhos auditivos, classificados na NCM 9021.40.00, e tamb\u00e9m sobre o fornecimento gratuito de tais aparelhos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "id": "527395",
                "nome": "PL 2707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de amea\u00e7a praticado contra agente p\u00fablico.",
                "id": "527394",
                "nome": "PL 2706/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, para incluir o fragmento de DNA, em um chip, na carteira de identidade e substituir o papel por policarbonato; e a Lei n\u00ba 9.454, de 7 de abril de 1997, para instituir a prioridade de implanta\u00e7\u00e3o do Registro de Identidade Civil.",
                "id": "527393",
                "nome": "PL 2705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que \"regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir crit\u00e9rio de desempate em processos licitat\u00f3rios. ",
                "id": "523010",
                "nome": "PL 2486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Noroeste da Bahia com sede no Munic\u00edpio de Irec\u00ea.",
                "id": "515960",
                "nome": "PL 2050/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "514939",
                "nome": "PL 1978/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 244-B da Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "513827",
                "nome": "PL 1918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 60 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para determinar que ser\u00e3o computados, nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, para os candidatos registrados por coliga\u00e7\u00e3o, os votos no n\u00famero de legenda de cada partido que a comp\u00f5e. ",
                "id": "510571",
                "nome": "PL 1710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, para estabelecer diretriz quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de tecnologias construtivas ambientalmente adequadas.",
                "id": "508497",
                "nome": "PL 1562/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e a libera\u00e7\u00e3o da passagem de ve\u00edculos na hip\u00f3tese de haver retardo no atendimento. ",
                "id": "508494",
                "nome": "PL 1561/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar a dedu\u00e7\u00e3o integral das despesas com instru\u00e7\u00e3o de contribuinte, dependente e outrem da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "498232",
                "nome": "PL 1020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, \"que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\", para modificar prazos eleitorais. ",
                "id": "562412",
                "nome": "PL 4809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de equipe de combate a inc\u00eandio e primeiros socorros, composta por bombeiros civis, nos estabelecimentos que menciona. ",
                "id": "558550",
                "nome": "PL 4656/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia a todo portador de defici\u00eancia, que necessite de cadeira de rodas, a gratuidade do ingresso para seu respectivo acompanhante, em eventos culturais, esportivos e de entretenimento, organizados por pessoa p\u00fablica ou privado, nos termos em que menciona. ",
                "id": "545470",
                "nome": "PL 3916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, tendo como benefici\u00e1rios cacauicultores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "542688",
                "nome": "PL 3759/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Verde Cacau Cabruca.",
                "id": "540979",
                "nome": "PL 3665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir o art. 60-A, com o objetivo de dispor sobre a gratuidade na baixa de empresas que n\u00e3o apresentem qualquer atividade por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos.",
                "id": "539990",
                "nome": "PL 3616/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 27 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a percep\u00e7\u00e3o de verba indenizat\u00f3ria nas Assembl\u00e9ias Legislativas dos Estados. ",
                "id": "553099",
                "nome": "PEC 205/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "539534",
                "nome": "PEC 153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "534733",
                "nome": "PEC 135/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "GTLEIELE",
            "PEC00511",
            "CAINDR",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74460",
        "nome": "MARCELO CASTRO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "MERCOSUL"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74383",
        "nome": "GIACOBO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, estabelecendo medidas de seguran\u00e7a no interior dos estabelecimentos financeiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "560070",
                "nome": "PL 4732/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 649 da lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "559192",
                "nome": "PL 4694/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "GTDESESO",
            "PL346004",
            "PL712310",
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74382",
        "nome": "EDUARDO SCIARRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 23 e 81 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para reduzir o valor das multas aplic\u00e1veis em virtude de doa\u00e7\u00f5es eleitorais acima dos limites legais. ",
                "id": "531418",
                "nome": "PL 2950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es normativas referentes \u00e0s funda\u00e7\u00f5es.",
                "id": "509531",
                "nome": "PL 1624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o pelo portador de nefropatia grave.",
                "id": "498551",
                "nome": "PL 1079/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o financiamento da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, ou da amplia\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica existentes, que se mostrarem necess\u00e1rias para atendimento a pedidos de amplia\u00e7\u00e3o da carga, ou a novos consumidores, em \u00e1reas rurais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539168",
                "nome": "PL 3561/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PL749506",
            "SUBENDIV",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "PEC40509",
            "SUBAGRIF"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74141",
        "nome": "JOSIAS GOMES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Dom M\u00e1rio Zanetta\" a \"Barragem Gasparinho\", situada no munic\u00edpio de Coronel Jo\u00e3o S\u00e1, no Estado da Bahia.  ",
                "id": "493113",
                "nome": "PL 515/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CME",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73781",
        "nome": "NELSON MEURER",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73782",
        "nome": "OD\u00cdLIO BALBINOTTI",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRAGE",
            "CAPADR",
            "SUBECOPA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160573",
        "nome": "JO\u00c3O ARRUDA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o dos impostos e tributos federais \u00e0s Prefeituras Municipais de Munic\u00edpios at\u00e9 50.000 habitantes na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes.",
                "id": "530439",
                "nome": "PL 2867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio dos ve\u00edculos de carga pela quantidade de eixos efetivamente em utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530438",
                "nome": "PL 2866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que possuam estrutura para a pr\u00e1tica esportiva e mantiverem em seus quadros profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou nutri\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o junto aos funcion\u00e1rios.",
                "id": "517434",
                "nome": "PL 2136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia Nacional do Sindicalista.",
                "id": "515578",
                "nome": "PL 2022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de canal sem fio para acesso universal e gratuito \u00e0 rede mundial de computadores pela popula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515577",
                "nome": "PL 2021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a reserva de metade das poltronas da primeira fileira e sa\u00eddas de emerg\u00eancia das aeronaves comerciais de transporte de passageiros para pessoas cuja dist\u00e2ncia gl\u00fateo-joelho exceda a m\u00e9dia nacional estipulada pela ANAC ou o \u00edndice de massa corp\u00f3rea seja maior ou igual a quarenta quilogramas por metro quadrado.",
                "id": "502453",
                "nome": "PL 1356/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica coletiva de produtos e servi\u00e7os atrav\u00e9s de s\u00edtios na internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas.",
                "id": "500481",
                "nome": "PL 1232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o do ofendido por mat\u00e9ria divulgada, publicada ou transmitida por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social.",
                "id": "498876",
                "nome": "PL 1112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 3\u00ba da Lei  n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010.",
                "id": "495584",
                "nome": "PL 784/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio da Lapa - Paran\u00e1 o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Autom\u00f3vel Antigo\".",
                "id": "495029",
                "nome": "PL 748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de multas eleitorais aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral nos pleitos de 2008 a 2012.",
                "id": "558503",
                "nome": "PL 4653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas a ser determinada sobre a receita bruta auferida pelas empresas de condicionamento f\u00edsico e ensino de esportes.",
                "id": "557983",
                "nome": "PL 4599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Ol\u00edmpica nas Escolas P\u00fablicas.",
                "id": "549767",
                "nome": "PL 4129/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de Aeroporto Internacional de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Pres. Afonso Pena, ao Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533853",
                "nome": "PL 3117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Waldemar Cesco\" o trecho da rodovia BR-153, entre as cidades de Ibaiti e Jacarezinho, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533852",
                "nome": "PL 3116/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "533850",
                "nome": "PL 3115/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSANTA",
            "CFT",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBMICRO",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC01095",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160570",
        "nome": "JER\u00d4NIMO GOERGEN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de aditivos em produtos fum\u00edgeros em geral, derivados ou n\u00e3o do tabaco, comercializados em territ\u00f3rio nacional. ",
                "id": "530864",
                "nome": "PL 2901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.183, de 5 de abril de 1984 para modificar disposi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do aeronauta.\n",
                "id": "562633",
                "nome": "PL 4824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame da Ordem.",
                "id": "558466",
                "nome": "PL 4651/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 156-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre normas gerais para a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es destinadas a dar suporte \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo.",
                "id": "557317",
                "nome": "PL 4571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas de Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de cal e argamassa.",
                "id": "553954",
                "nome": "PL 4350/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "552413",
                "nome": "PL 4258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exercicio da profiss\u00e3o de motorista.",
                "id": "552295",
                "nome": "PL 4246/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as linhas de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "549414",
                "nome": "PL 4108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ressarcimento de despesas realizadas por concursandos relativas \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou cancelamento de provas por motivo de fraude ou falhas na organiza\u00e7\u00e3o de certame promovido no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "545406",
                "nome": "PL 3912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os planos de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "545405",
                "nome": "PL 3911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o, a estocagem e o tr\u00e2nsito de arroz, trigo, feij\u00e3o, cebola, cevada e aveia e seus derivados importados de outros pa\u00edses, para consumo e comercializa\u00e7\u00e3o interno, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "537944",
                "nome": "PL 3487/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAPE",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141412",
        "nome": "DAVI ALVES SILVA J\u00daNIOR",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o aviso de vencimento da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547784",
                "nome": "PL 4049/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PL766310",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "136811",
        "nome": "AFONSO HAMM",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.705, de 19 de junho de 2008, para dispor sobre a degusta\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de vinhos, em estabelecimentos vin\u00edcolas instalados em faixa de dom\u00ednio de rodovia federal ou em terrenos cont\u00edguos a essa faixa, em zona rural. ",
                "id": "523025",
                "nome": "PL 2487/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Plantio Direto.",
                "id": "563836",
                "nome": "PL 4872/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, para tornar a carne su\u00edna obrigat\u00f3ria nos card\u00e1pios das refei\u00e7\u00f5es fornecidas pelo programa de alimenta\u00e7\u00e3o escolar nas escolas.",
                "id": "551686",
                "nome": "PL 4195/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, que disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545575",
                "nome": "PL 3921/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite \u00e0 pessoa jur\u00eddica optante pelo regime de tributa\u00e7\u00e3o com base no lucro presumido usufruir do incentivo fiscal para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006.",
                "id": "545574",
                "nome": "PL 3920/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 791, de 27 de agosto de 1969, para isentar os ve\u00edculos transportando pessoas com defici\u00eancia do pagamento de ped\u00e1gio nas rodovias federais.",
                "id": "540166",
                "nome": "PL 3624/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "SUBTRACA",
            "CAPADR",
            "SUBAGRIF",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73447",
        "nome": "EDINHO ARA\u00daJO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para emerg\u00eancias em estradas municipais, estaduais, federais e concessionadas.",
                "id": "529353",
                "nome": "PL 2810/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Atendente Pessoal de Deficientes.",
                "id": "525005",
                "nome": "PL 2587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a diretriz da rodovia BR-436, prevista no anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que institui o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, para incluir em seu tra\u00e7ado a Ponte Rodoferrovi\u00e1ria sobre o Rio Paran\u00e1.",
                "id": "503664",
                "nome": "PL 1433/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina ao Fundo Nacional Anti-Drogas (FUNAD) percentual da arrecada\u00e7\u00e3o das loterias e concursos de progn\u00f3sticos administrados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "497832",
                "nome": "PL 964/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 9.504, de 30 de setembro de 1997, nos termos que especifica.",
                "id": "556261",
                "nome": "PL 4470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980.",
                "id": "548634",
                "nome": "PL 4096/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere dispositivo na Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, para tornar obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o da imagem da Bandeira Nacional na contracapa dos livros did\u00e1ticos confeccionados para os ensinos fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "542629",
                "nome": "PL 3758/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "534145",
                "nome": "PL 3152/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "CAPADR",
            "SUBCOPAC",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160596",
        "nome": "HEULER CRUVINEL",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de monitor no ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "529054",
                "nome": "PL 2799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da Rede de Ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"Educa\u00e7\u00e3o preventiva ao consumo de drogas e de subst\u00e2ncias psicoativas\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520391",
                "nome": "PL 2340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, dispondo sobre a pavimenta\u00e7\u00e3o das vias de circula\u00e7\u00e3o dos parcelamentos urbanos.",
                "id": "511549",
                "nome": "PL 1776/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre ve\u00edculos destinados ao transporte escolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494794",
                "nome": "PL 719/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga para ve\u00edculos el\u00e9tricos em vias p\u00fablicas e em ambientes residenciais e comerciais.",
                "id": "560671",
                "nome": "PL 4751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia contratual de ve\u00edculo automotor. ",
                "id": "557197",
                "nome": "PL 4550/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996, para dispor sobre mensagens de advert\u00eancia nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "557195",
                "nome": "PL 4549/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 6558 de 8 de setembro de 2008, que institui a hora de ver\u00e3o em parte do territ\u00f3rio nacional, para excluir o Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "557193",
                "nome": "PL 4548/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 121 e 131 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre informa\u00e7\u00f5es acerca do ve\u00edculo, para fins de registro e licenciamento.  ",
                "id": "550484",
                "nome": "PL 4153/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.420, de 10 de abril de 2002, para conferir abrang\u00eancia nacional ao Fundo Garantia-Safra e ao Benef\u00edcio Garantia-Safra.",
                "id": "549735",
                "nome": "PL 4124/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531089",
                "nome": "PEC 124/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC40509",
            "CTD",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160590",
        "nome": "H\u00c9LIO SANTOS",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAGRIF",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160650",
        "nome": "OZIEL OLIVEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBCOPA",
            "SUBFUSAO",
            "CAPADR",
            "SUBFIPAC"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "74359",
        "nome": "NILTON CAPIXABA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produto Industrializados - IPI - para motos adquiridas por mototaxistas credenciados em cooperativas regulamentadas nos estados e munic\u00edpios, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995. ",
                "id": "507521",
                "nome": "PL 1544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre parcelamento de d\u00e9bitos de empresas junto \u00e0 Secretaria da Receita Federal e \u00e0 Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional.",
                "id": "499927",
                "nome": "PL 1201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados para ve\u00edculos adquiridos pelos integrantes das carreiras que comp\u00f5em os \u00f3rg\u00e3os relacionados no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "497341",
                "nome": "PL 913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o monitoramento cont\u00ednuo da contamina\u00e7\u00e3o por merc\u00fario e por outros metais pesados relativa \u00e0 atividade de garimpo no territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548498",
                "nome": "PL 4087/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141454",
        "nome": "ALFREDO KAEFER",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, que \"Institui o Fundo Nacional do Idoso e autoriza deduzir do imposto de renda devido pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas aos Fundos Municipais, Estaduais e Nacional do Idoso; e altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995\", estabelecendo limite isolado para dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda referente \u00e0s doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas aos Fundos do Idoso.",
                "id": "525299",
                "nome": "PL 2599/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar que sejam deduzidos do imposto de renda apurado os valores despendidos at\u00e9 o momento da entrega tempestiva da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual.",
                "id": "519787",
                "nome": "PL 2311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, restabelecendo exclus\u00e3o, da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o do empregador rural pessoa f\u00edsica, das receitas que especifica.",
                "id": "517224",
                "nome": "PL 2123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 655 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "514482",
                "nome": "PL 1956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, que \"disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514481",
                "nome": "PL 1955/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "495845",
                "nome": "PL 811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os prazos de vencimento do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), do Imposto de Renda devido pelas pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro (CSLL), da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas PIS/Pasep.",
                "id": "558136",
                "nome": "PL 4630/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a realizar a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento m\u00e9dico especializado, de crian\u00e7as, adolescentes e adultos apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "537319",
                "nome": "PL 3450/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74351",
        "nome": "JOSU\u00c9 BENGTSON",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEXSANTA",
            "PL157211",
            "SUBENDIV",
            "SUBLEITE",
            "CDU",
            "CEENSI",
            "CPITRAES",
            "CSPCCO",
            "PEC01011"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160544",
        "nome": "JUNJI ABE",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos para o tratamento da mucopolissacaridose.",
                "id": "528077",
                "nome": "PL 2747/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 243 da Lei n\u00ba 8.069 de 13 de julho de 1990 - ECA e revoga o inciso I do art. 63 do Decreto-lei n\u00ba 3.688, de 1941 - Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais.",
                "id": "526354",
                "nome": "PL 2649/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para dispor sobre a prioridade de atendimento das pessoas com mobilidade reduzida nas esta\u00e7\u00f5es e terminais de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "524808",
                "nome": "PL 2571/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso II do art. 226 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "521485",
                "nome": "PL 2406/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual por profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade fora do ambiente de trabalho.",
                "id": "519579",
                "nome": "PL 2287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias disponibilizarem acesso, via autoatendimento ou internet, \u00e0s informa\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias de seus correntistas.",
                "id": "516882",
                "nome": "PL 2093/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso VII do art. 295 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "516187",
                "nome": "PL 2065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 266-A ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "515011",
                "nome": "PL 1982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.520, de 17 de julho de 2002, que \"institui, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, nos termos do art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "511465",
                "nome": "PL 1773/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para determinar a inclus\u00e3o do tipo sangu\u00edneo na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "508973",
                "nome": "PL 1582/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de intimida\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria.",
                "id": "505174",
                "nome": "PL 1494/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 48 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "500288",
                "nome": "PL 1221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da advocacia.",
                "id": "496414",
                "nome": "PL 857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece redu\u00e7\u00e3o de IPI para produtos adequados \u00e0 economia verde de baixo carbono.",
                "id": "558046",
                "nome": "PL 4611/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penalidade para infra\u00e7\u00e3o de estacionamento irregular em vaga reservada para pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "550859",
                "nome": "PL 4168/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o de triciclos e quadriciclos especiais para pessoas com defici\u00eancia, bem como sobre a habilita\u00e7\u00e3o de condutores de ve\u00edculos adaptados.",
                "id": "541721",
                "nome": "PL 3709/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a isen\u00e7\u00e3o de tarifa de embarque em voos dom\u00e9sticos nos aeroportos do Pa\u00eds para pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540439",
                "nome": "PL 3641/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o, impressa nos r\u00f3tulos de artigos de consumo industrializados comercializados no Brasil da forma de descarte ou retorno da embalagem e do produto ap\u00f3s o consumo.",
                "id": "536780",
                "nome": "PL 3409/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts. 121, 129, 146 e 147 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "534414",
                "nome": "PL 3189/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estabelecer data certa para a revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547008",
                "nome": "PEC 185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estabelecer data certa para a revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545767",
                "nome": "PEC 177/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74077",
        "nome": "GIOVANNI QUEIROZ",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui na rela\u00e7\u00e3o do Sistema Rodovi\u00e1rio Federal, integrante do Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, a liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria entre Marab\u00e1 e Bel\u00e9m.",
                "id": "539072",
                "nome": "PL 3556/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba e 10 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, que regulamenta o disposto nos incisos I, II e III do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "537400",
                "nome": "PL 3453/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEXSANTA",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO",
            "CFT",
            "SUBAGRIF"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73483",
        "nome": "LUIS CARLOS HEINZE",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "519321",
                "nome": "PL 2262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de policial militar nas escolas das redes p\u00fablica e privada durante todos os per\u00edodos de funcionamento desses estabelecimentos de ensino.",
                "id": "504020",
                "nome": "PL 1457/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microdestilarias de \u00c1lcool - Pronama - estabelece crit\u00e9rios para a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool hidratado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496303",
                "nome": "PL 849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa a reten\u00e7\u00e3o e o recolhimento, ou o recolhimento por sub-roga\u00e7\u00e3o, da contribui\u00e7\u00e3o social \u00e0 seguridade social, nos casos que especifica.",
                "id": "496302",
                "nome": "PL 848/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Pereira Alvarez\" o trecho da BR-287, entre as cidades de S\u00e3o Borja e Santiago, e \"Rodovia Jos\u00e9 Francisco Gorski\" na extens\u00e3o da BR-287, entre as cidades de Santiago e Santa Maria, no estado do Rio Grande do Sul.  ",
                "id": "533813",
                "nome": "PL 3102/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, amplia o percentual de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pela Uni\u00e3o e inclui a Regi\u00e3o Sul entre as benefici\u00e1rias dos Fundos Constitucionais.",
                "id": "535868",
                "nome": "PEC 139/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "SUBMIALT",
            "CAPADR",
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "150418",
        "nome": "M\u00c1RCIO MARINHO",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os servi\u00e7os de atendimento telef\u00f4nico gratuito ao consumidor",
                "id": "525152",
                "nome": "PL 2589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a inscri\u00e7\u00e3o de alerta sobre os riscos do consumo de bebidas alc\u00f3olicas nos card\u00e1pios de bares, lanchonetes, restaurantes e similares.",
                "id": "510630",
                "nome": "PL 1713/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre desconto a ser concedido pelos postos de servi\u00e7o no pre\u00e7o de combust\u00edveis para abastecimento a taxista e caminhoneiros aut\u00f4nomos.",
                "id": "500813",
                "nome": "PL 1259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio constar em todos cupons e notas fiscais emitidos pelos revendedores de combust\u00edveis derivados de petr\u00f3leo e \u00e1lcool a varejo, al\u00e9m dos dados j\u00e1 obrigat\u00f3rios, a placa de todos ve\u00edculos.",
                "id": "500812",
                "nome": "PL 1258/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 39 e 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 -  C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "500811",
                "nome": "PL 1257/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a recusa da expedi\u00e7\u00e3o do diploma, suspens\u00e3o de provas e exames finais, reten\u00e7\u00e3o de documentos escolares e quaisquer outras penalidades pedag\u00f3gicas aos alunos inadimplentes do ensino fundamental, m\u00e9dio e superior, pelas institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino no Brasil.",
                "id": "500808",
                "nome": "PL 1255/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei 5.478 de 25 de julho de 1968 que disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00e3o de alimentos e d\u00e1 outras provid\u00eancias para determinar a inclus\u00e3o do nome do devedor de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "497166",
                "nome": "PL 906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 133 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940.  ",
                "id": "497165",
                "nome": "PL 905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2012 como \"Ano Nacional Jorge Amado\".",
                "id": "497164",
                "nome": "PL 904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para assegurar ao idoso com idade m\u00ednima de 60 sessenta anos o benef\u00edcio de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal nos termos da Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social- LOAS.   ",
                "id": "491973",
                "nome": "PL 397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 11 da Lei n\u00ba 11.788, de 2008, para ampliar o per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio do estudante em uma mesma parte concedente.",
                "id": "555989",
                "nome": "PL 4443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo crit\u00e9rios para a emiss\u00e3o de faturas de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "555988",
                "nome": "PL 4442/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a dedu\u00e7\u00e3o no imposto de renda da pessoa jur\u00eddica - IRPJ das despesas referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos doados a empregados.   ",
                "id": "551638",
                "nome": "PL 4191/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fornecimento de protetor solar ao empregado que trabalhe a c\u00e9u aberto.",
                "id": "547268",
                "nome": "PL 4027/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo par\u00e1grafo ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 12.288, de 20 de Julho de 2010, para estabelecer que o Estado celebre parcerias com os hospitais particulares para reservar um percentual de suas vagas para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o afrodescendente.",
                "id": "547267",
                "nome": "PL 4026/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exig\u00eancia de substitui\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos por tablets nas institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental, m\u00e9dio e superior.",
                "id": "547266",
                "nome": "PL 4025/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 132-A ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "536259",
                "nome": "PL 3375/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para os candidatos desempregados ou integrantes de fam\u00edlia de baixa renda.",
                "id": "536254",
                "nome": "PL 3373/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "CMADS",
            "CMO",
            "PEC11111"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141462",
        "nome": "LIRA MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio no Munic\u00edpio de Marab\u00e1, no Estado do Par\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498985",
                "nome": "PL 1119/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.698 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de Janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil. ",
                "id": "498026",
                "nome": "PL 991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre mensagens de advert\u00eancia nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "551673",
                "nome": "PL 4192/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "SUBFUSAO",
            "CAPADR",
            "CCJC",
            "PEC01095",
            "PL803510",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74399",
        "nome": "ONYX LORENZONI",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade da fabrica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas fabricadas em material degrad\u00e1vel ou oxi-biodegrad\u00e1vel, polipropileno, poliestireno, propileno, polietileno ou outros materiais, no padr\u00e3o de cores estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 275, de 25 de abril de 2001, do Conselho Nacional do Meio-Ambiente (CONAMA). ",
                "id": "551685",
                "nome": "PL 4194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VI do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo o capacete como equipamento de uso obrigat\u00f3rio para condutores de bicicletas.",
                "id": "542847",
                "nome": "PL 3773/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, inserindo o art. 54-A, para dispor sobre o tr\u00e2nsito, uso e registro de skates, patinetes e patins, e outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "542846",
                "nome": "PL 3772/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da denomina\u00e7\u00e3o \"Vinho Colonial\", sua produ\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle e comercializa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534358",
                "nome": "PL 3183/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos artigos 19 e 20 da lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de 1989, ampliando o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras administradoras dos fundos constitucionais de financiamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534309",
                "nome": "PL 3169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte da Legalidade\" a ponte a ser constru\u00edda sobre o Lago Gua\u00edba, ligando o local denominado Saco da Alemoa \u00e0 Rua Dona Teodora, no bairro Humait\u00e1, na cidade de Porto Alegre, capital do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "534006",
                "nome": "PL 3127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 50 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir a convoca\u00e7\u00e3o de titulares de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta da Uni\u00e3o para prestar informa\u00e7\u00f5es.",
                "id": "525414",
                "nome": "PEC 104/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PEC00511",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "SUBFIPAC",
            "SUBLEITE",
            "SUBTELMO",
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "160605",
        "nome": "CARLOS MAGNO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 49 e acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de meios de contato com os \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor e a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o da \u00edntegra do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor nas p\u00e1ginas de estabelecimentos que prestam servi\u00e7os de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico via internet.",
                "id": "553913",
                "nome": "PL 4348/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "SUBAGRIF",
            "SUBLEITE",
            "CME",
            "MESA",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141557",
        "nome": "VITOR PENIDO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967,  que \"Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores,  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "546374",
                "nome": "PL 3973/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Deputado Hugo Aguiar\" a rodovia BR-352, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "534107",
                "nome": "PL 3150/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141385",
        "nome": "DUARTE NOGUEIRA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para tipificar como infra\u00e7\u00e3o penal a omiss\u00e3o no dever de prestar contas da aplica\u00e7\u00e3o dos valores recebidos com base em conv\u00eanio, contrato ou instrumento cong\u00eanere, bem como o retardamento  ou a omiss\u00e3o na sua an\u00e1lise por parte do funcion\u00e1rio p\u00fablico respons\u00e1vel.",
                "id": "529999",
                "nome": "PL 2849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para estipular pena mais grave para os crimes de peculato, concuss\u00e3o, emprego irregular de verbas e rendas p\u00fablicas, corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva quando referir-se a a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "523483",
                "nome": "PL 2518/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para instituir o sistema eleitoral majorit\u00e1rio nas elei\u00e7\u00f5es para as c\u00e2maras municipais nos munic\u00edpios com mais de 200 mil eleitores.",
                "id": "509052",
                "nome": "PL 1596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826 de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, para obrigar, na marca\u00e7\u00e3o de f\u00e1brica, o uso de \"Chip\" contendo os dados de identifica\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a das armas de fogo.",
                "id": "498046",
                "nome": "PL 997/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492977",
                "nome": "PL 497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 e a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 - C\u00f3digo Eleitoral, para fins de extinguir a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "492005",
                "nome": "PL 403/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.883, de 7 de dezembro de 1999, que \"Institui o Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia - ABIN, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para criar a Controladoria das Atividades de Intelig\u00eancia.",
                "id": "491475",
                "nome": "PL 276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 87 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre sem\u00e1foros. ",
                "id": "491023",
                "nome": "PL 78/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.514, de 28 de outubro de 2011, para instituir adicional de anuidade para as profiss\u00f5es regulamentadas, permitindo que os profissionais atuem em \u00e2mbito nacional.",
                "id": "538946",
                "nome": "PL 3545/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 17 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de extinguir a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "520761",
                "nome": "PEC 84/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CFT",
            "CAPADR",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141387",
        "nome": "ANT\u00d4NIO ANDRADE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, para estender a isen\u00e7\u00e3o fiscal prevista em seu art. 39 aos casos de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da venda de im\u00f3vel residencial na constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel de mesma natureza ou na aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para esse fim.",
                "id": "555673",
                "nome": "PL 4421/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74321",
        "nome": "BETINHO ROSADO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "MERCOSUL",
            "PL161096",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160615",
        "nome": "REINALDO AZAMBUJA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 42-B e par\u00e1grafo  \u00fanico \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo V da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "522525",
                "nome": "PL 2445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 54 e acrescenta dispositivos aos arts. 10 e 35 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521810",
                "nome": "PL 2413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a Subse\u00e7\u00e3o XIII \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo II da Lei n\u00ba  8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521802",
                "nome": "PL 2412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", os dispositivos que menciona.",
                "id": "520575",
                "nome": "PL 2360/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 57-A, incisos e par\u00e1grafos; art. 57-B e art. 255-A a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, proibindo o uso de capacetes, ou equipamentos que dificultem a identifica\u00e7\u00e3o, pelo condutor e pelo passageiro de motociclos nas situa\u00e7\u00f5es  que especifica. ",
                "id": "520573",
                "nome": "PL 2359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "519636",
                "nome": "PL 2290/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.616, de 14 de outubro de 1970.",
                "id": "517876",
                "nome": "PL 2160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "517875",
                "nome": "PL 2159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7o do art. 1 \u00ba ;  do art. 10 e do Inciso I do art. 12 e acrescenta o Inciso VI ao art. 37, da Lei n\u00ba 8.934 de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e da outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514409",
                "nome": "PL 1953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da  \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9  Alencar\"  a rodovia federal - BR 262, no trecho que liga Campo Grande-MS a Tr\u00eas Lagoas-MS",
                "id": "498059",
                "nome": "PL 1002/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da \"Rodovia Senador L\u00fadio Coelho\" BR 267, no trecho entre Rio Brilhante-Nova Alvorada do Sul-MS \u00e0 divisa com o Estado de S\u00e3o Paulo",
                "id": "498057",
                "nome": "PL 1001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 15 de dezembro como o Dia Nacional do Arquiteto e do Urbanista.",
                "id": "563909",
                "nome": "PL 4875/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\"",
                "id": "540192",
                "nome": "PL 3628/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 4\u00ba  do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "521816",
                "nome": "PEC 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 5\u00ba ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "499028",
                "nome": "PEC 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98 e par\u00e1grafo \u00fanico aos Atos de Disposi\u00e7\u00f5es  Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que institui no \"\u00c2mbito  do Poder Executivo Federal,  Fundo Nacional de Atendimento e Recupera\u00e7\u00e3o Urgente de Comunidades Atingidas por Cat\u00e1strofes Naturais.\"",
                "id": "533892",
                "nome": "PEC 132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC11111",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "133372",
        "nome": "NATAN DONADON",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC00511",
            "PEC47810",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73674",
        "nome": "ROBERTO BALESTRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor que o tempo de deslocamento do empregado at\u00e9 o local de trabalho e para o seu retorno n\u00e3o integra a jornada de trabalho.",
                "id": "521636",
                "nome": "PL 2409/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea tratamento compuls\u00f3rio ao usu\u00e1rio dependente de drogas sem capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513660",
                "nome": "PL 1905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso II do art. 91 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e o Cap\u00edtulo IV-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 10 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "513657",
                "nome": "PL 1904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.\n\n",
                "id": "544136",
                "nome": "PL 3839/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAPROF",
            "SUBENDIV",
            "CEAGRIRU",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "162332",
        "nome": "LUIZ NISHIMORI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Santa F\u00e9, Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital da Fotografia\".",
                "id": "513461",
                "nome": "PL 1900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui do Dia do Brasil Sustent\u00e1vel.",
                "id": "510542",
                "nome": "PL 1708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o \u00a73\u00ba do art. 180 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a fim de suprimir o crime de recepta\u00e7\u00e3o em sua forma culposa.",
                "id": "510540",
                "nome": "PL 1707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o de produtos esportivos n\u00e3o produzidos no Brasil destinados \u00e0 Copa do Mundo e \u00e0s Olimp\u00edadas e tamb\u00e9m para os esportistas amadores.",
                "id": "510538",
                "nome": "PL 1706/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBAMLE",
            "SUBCANA",
            "SUBENDIV",
            "CAPADR",
            "SUBCOHID"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160668",
        "nome": "PAULO CESAR QUARTIERO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBMICRO",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160396",
        "nome": "JOS\u00c9 HUMBERTO",
        "partido": "PHS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5es sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "497976",
                "nome": "PL 983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos localizados em \u00e1reas urbanas; altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941, as Leis n\u00bas 4.380, de 21 de agosto de 1964, 6.015, de 31 de dezembro de 1973, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.197-43, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para permitir como benefici\u00e1rios pessoas inclu\u00eddas em cadastro de inadimplentes ou de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "541268",
                "nome": "PL 3692/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "SUBSISFI",
            "CCJC",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160648",
        "nome": "J\u00daNIOR COIMBRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CMO",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "CMADS",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74367",
        "nome": "LEANDRO VILELA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "CPITRAES",
            "PL157211",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBAGRIF",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141500",
        "nome": "MARCOS MONTES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 53 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil e acrescenta o \u00a7 2\u00ba.",
                "id": "519356",
                "nome": "PL 2269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.893 de 13 de julho de 2004, que disp\u00f5e sobre o Adicional ao Frete para a Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante - AFRMM e o Fundo da Marinha Mercante - FMM, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "517922",
                "nome": "PL 2162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503 de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "516848",
                "nome": "PL 2089/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com \u00e1guas minerais e \u00e1guas gaseificadas.",
                "id": "515094",
                "nome": "PL 1999/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069 de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "506881",
                "nome": "PL 1535/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o (II) e do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de equipamentos destinados a pessoas portadoras de necessidades especiais.",
                "id": "506880",
                "nome": "PL 1534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TV a cabo e internet banda larga e fornecimento de software. ",
                "id": "502887",
                "nome": "PL 1398/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, entre outras provid\u00eancias, para dispor sobre acessibilidade em edif\u00edcios de uso privado.",
                "id": "553072",
                "nome": "PL 4305/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescentam os \u00a7\u00a7 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba ao art. 60 da Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994 e cria-se a Empresa na Hora.",
                "id": "535466",
                "nome": "PL 3299/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 980-A da Lei 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), que trata da Empresa Individual de Responsabilidade Limitada (EIRELI). ",
                "id": "535464",
                "nome": "PL 3298/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "CAPADR",
            "SUBCOHID"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141484",
        "nome": "L\u00daCIO VALE",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 201  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para resguardar o valor real das aposentadorias e demais  benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social.  ",
                "id": "543447",
                "nome": "PEC 165/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 159,  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para resguardar a distribui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ",
                "id": "537544",
                "nome": "PEC 148/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "SUBEALBR",
            "SUBSEGAL",
            "CAPADR",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160556",
        "nome": "PADRE JO\u00c3O",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de Julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552946",
                "nome": "PL 4299/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estende a compensa\u00e7\u00e3o ambiental de que trata o art. 36 da Lei n\u00ba 9.985, de 18 de julho de 2000, \u00e0s Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Uso Sustent\u00e1vel. ",
                "id": "541938",
                "nome": "PL 3729/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, para obrigar as empresas de avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola a enviar c\u00f3pias de prescri\u00e7\u00f5es de agrot\u00f3xicos e relat\u00f3rios anuais aos \u00f3rg\u00e3os competentes. ",
                "id": "539988",
                "nome": "PL 3615/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989,  para estabelecer condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos. ",
                "id": "539987",
                "nome": "PL 3614/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep os produtos resultantes da explora\u00e7\u00e3o da atividade rural exercida pelo  agricultor familiar ou empreendedor familiar rural.",
                "id": "537624",
                "nome": "PL 3461/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga dispositivos da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de permiss\u00e3o e de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "537193",
                "nome": "PL 3433/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "CESEGUR",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160559",
        "nome": "ALCEU MOREIRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece Responsabilidade penal de dirigentes de entidades esportivas.",
                "id": "529772",
                "nome": "PL 2832/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529771",
                "nome": "PL 2831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Jaguar\u00e3o, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529769",
                "nome": "PL 2830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 140 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997.",
                "id": "529764",
                "nome": "PL 2828/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.393, de 20 de dezembro de 1996, autorizando o parcelamento do Imposto Territorial Rural - ITR em at\u00e9 06 (seis) cotas.",
                "id": "529763",
                "nome": "PL 2827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Submete ao Congresso Nacional a demarca\u00e7\u00e3o de terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.",
                "id": "522949",
                "nome": "PL 2479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o planejamento de a\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica agr\u00edcola.",
                "id": "522948",
                "nome": "PL 2478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de leite importado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "520505",
                "nome": "PL 2353/2011"
            },
            {
                "ementa": "Remite d\u00edvidas; institui medidas de est\u00edmulo \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, tendo como benefici\u00e1rios aquicultores, pescadores, col\u00f4nias de pesca, associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas de pesca ou aquicultura; e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "495906",
                "nome": "PL 820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com produtos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de bovinos, ovinos e caprinos.",
                "id": "554254",
                "nome": "PL 4378/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos 3\u00ba e 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.427, de 27 de maio de 1992.",
                "id": "554253",
                "nome": "PL 4377/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para reduzir a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas no caso de rendimentos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, em ve\u00edculo pr\u00f3prio, locado, ou adquirido com reserva de dom\u00ednio.",
                "id": "554252",
                "nome": "PL 4376/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o quinquenal da Lei que institui o C\u00f3digo Florestal Brasileiro.",
                "id": "536240",
                "nome": "PL 3371/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para desobrigar as m\u00e1quinas agr\u00edcolas do registro e licenciamento anual.",
                "id": "535625",
                "nome": "PL 3312/2012"
            }
        ]
    }
]