[
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74060",
        "nome": "DANIEL ALMEIDA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.154, de 23 de dezembro de 2009, para ampliar a compet\u00eancia recursal da C\u00e2mara de Recursos da Previd\u00eancia Complementar.",
                "id": "520726",
                "nome": "PL 2373/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e Agente de Combate \u00e0s Endemias.",
                "id": "502445",
                "nome": "PL 1355/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Extremo Sul da Bahia - UFESB, no Estado da Bahia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502444",
                "nome": "PL 1354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo a vigorar a partir de 1\u00ba de Janeiro de 2011 e estabelece regras permanentes para valoriza\u00e7\u00e3o deste.",
                "id": "491636",
                "nome": "PL 323/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CEESTA",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBFINED",
            "CE",
            "CMO",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73463",
        "nome": "OSMAR SERRAGLIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Castro, no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Leite\".",
                "id": "545643",
                "nome": "PL 3931/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que \" Define os percentuais da distribui\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira de que trata a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "544280",
                "nome": "PL 3848/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "SUBPACMU",
            "SUBPORTO",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PL766310",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74665",
        "nome": "JAIME MARTINS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "517027",
                "nome": "PL 2103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, e da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990.",
                "id": "492271",
                "nome": "PL 463/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 155, \u00a7 2\u00ba, X, \"a\", da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para excluir incentivos fiscais decorrentes da isen\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es que destinem mercadorias para o exterior dos produtos prim\u00e1rios n\u00e3o renov\u00e1veis.",
                "id": "530743",
                "nome": "PEC 122/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL602505",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CLP",
            "CMMC",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74210",
        "nome": "SARNEY FILHO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.520 de 18 de setembro de 2007, para conceder pens\u00e3o especial aos filhos separados dos genitores atingidos pela hansen\u00edase, isolados e internados compulsoriamente.",
                "id": "531774",
                "nome": "PL 2962/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "558177",
                "nome": "PL 4632/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, para direcionar parte dos recursos obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o das multas ambientais a a\u00e7\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "556275",
                "nome": "PL 4472/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara os recifes de coral \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente. ",
                "id": "544447",
                "nome": "PL 3855/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "CFT",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74793",
        "nome": "RICARDO BERZOINI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 3\u00ba  da Lei n\u00ba 10.101, de 19 de dezembro de 2000, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos lucros ou resultados da empresa.",
                "id": "524939",
                "nome": "PL 2581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 132 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "522526",
                "nome": "PL 2446/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, para atualizar os valores da legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491519",
                "nome": "PL 287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para considerar rendimento de aluguel a import\u00e2ncia l\u00edquida positiva recebida por contribuinte simultaneamente locador e locat\u00e1rio de im\u00f3veis residenciais.",
                "id": "491515",
                "nome": "PL 286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es das Leis  Complementares 108 e 109, de 29 de maio de 2001, sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar.",
                "id": "539602",
                "nome": "PL 3585/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 29 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo ao limite de n\u00famero de eleitores para vota\u00e7\u00e3o em cidade com qualquer n\u00famero de eleitores.",
                "id": "539290",
                "nome": "PEC 151/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "SUBSEGAL",
            "CCJC",
            "CE",
            "CEESTA",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74491",
        "nome": "NAZARENO FONTELES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Renda B\u00e1sica Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538382",
                "nome": "PL 3508/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534039",
                "nome": "PL 3133/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a quantidade m\u00ednima de votos de membros de tribunais para declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis; condiciona o efeito vinculante de s\u00famulas aprovadas pelo Supremo Tribunal Federal \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo e submete ao Congresso Nacional a decis\u00e3o sobre a inconstitucionalidade de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.  ",
                "id": "503667",
                "nome": "PEC 33/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "491790",
                "nome": "PEC 3/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a forma de escolha e a fixa\u00e7\u00e3o de mandato de sete anos para Ministros do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados.   ",
                "id": "536351",
                "nome": "PEC 143/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "SUBSISTE",
            "CCTCI",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160637",
        "nome": "RONALDO FONSECA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazos e procedimentos na quita\u00e7\u00e3o de financiamento imobili\u00e1rio.",
                "id": "529408",
                "nome": "PL 2817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 84 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal",
                "id": "525946",
                "nome": "PL 2632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524233",
                "nome": "PL 2552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a imposi\u00e7\u00e3o de limite de tempo para a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ativados de telefones celulares pr\u00e9-pagos.",
                "id": "519471",
                "nome": "PL 2277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, e o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, para definir como crime de responsabilidade a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o injustificada de recursos recebidos nos termos do art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.",
                "id": "517694",
                "nome": "PL 2155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "511893",
                "nome": "PL 1802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "509589",
                "nome": "PL 1628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, com o objetivo de estabelecer o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo da franquia.  ",
                "id": "501610",
                "nome": "PL 1309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e sua pr\u00e1tica por entidades legalmente constitu\u00eddas segundo as leis brasileiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500714",
                "nome": "PL 1236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. ",
                "id": "499771",
                "nome": "PL 1184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual.",
                "id": "498178",
                "nome": "PL 1014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer prazo de atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "542553",
                "nome": "PL 3752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 13 ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a impor restri\u00e7\u00f5es aos cargos em comiss\u00e3o. ",
                "id": "532122",
                "nome": "PEC 130/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL766310",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "PEC44309",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74124",
        "nome": "MAR\u00c7AL FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518948",
                "nome": "PL 2237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras e graves, que n\u00e3o constam em listas de medicamentos excepcionais padronizadas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "509247",
                "nome": "PL 1606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "509246",
                "nome": "PL 1605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 15 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499568",
                "nome": "PL 1160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atendimento psicol\u00f3gico ao corpo discente das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental para preven\u00e7\u00e3o de maus-tratos.",
                "id": "497629",
                "nome": "PL 956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos ortop\u00e9dicos e equipamentos para pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, visual, mental severa ou profunda, autistas ou seus representantes legais.",
                "id": "495688",
                "nome": "PL 802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade e desconto proporcional para utiliza\u00e7\u00e3o de estacionamentos pelos idosos, e fixa provid\u00eancias.",
                "id": "494148",
                "nome": "PL 656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 216-B ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para cominar a pena de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213, 214, 218 e 224 for considerado ped\u00f3filo, conforme o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.",
                "id": "493436",
                "nome": "PL 597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas portadoras de esclerose m\u00faltipla e sobre a garantia de tratamento adequado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "493435",
                "nome": "PL 596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491927",
                "nome": "PL 392/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do Art. 8\u00ba-E, da Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, para incluir os agentes de tr\u00e2nsito entre os benefici\u00e1rios do programa Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491925",
                "nome": "PL 391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais desenvolvidas pelos Estados, Munic\u00edpios ou por ele subsidiados com recursos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, a pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos.",
                "id": "491924",
                "nome": "PL 390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e  sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, permitindo abatimento de saldo devedor do FIES \u00e0s pessoas que exercerem o cargo de conciliador nos juizados especiais.",
                "id": "491920",
                "nome": "PL 389/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de optometrista.",
                "id": "491794",
                "nome": "PL 369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui margem de prefer\u00eancia, nos processos licitat\u00f3rios, para produtos e servi\u00e7os locais e regionais.",
                "id": "491793",
                "nome": "PL 368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 15-A ao texto da Lei de n\u00ba 10.741 de 01 de outubro de 2003 - Estatuto do Idoso.",
                "id": "491570",
                "nome": "PL 305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es acerca da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos taxistas.",
                "id": "491569",
                "nome": "PL 304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991,para dispor sobre a prescri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o para haver presta\u00e7\u00e3o vencida ou restitui\u00e7\u00e3o ou diferen\u00e7a devida pela previd\u00eancia social.",
                "id": "491567",
                "nome": "PL 303/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos incisos III e IV, \u00a7 8\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004.",
                "id": "491566",
                "nome": "PL 302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491565",
                "nome": "PL 301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de idosos aposentados por micro ou pequenas empresas.",
                "id": "491564",
                "nome": "PL 300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para incentivar e desonerar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores aposentados.",
                "id": "491563",
                "nome": "PL 299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de prev\u00ea novas hip\u00f3teses em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio.",
                "id": "491562",
                "nome": "PL 298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a considera\u00e7\u00e3o do trabalho volunt\u00e1rio em institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia educacional e social para fins de integraliza\u00e7\u00e3o curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491560",
                "nome": "PL 297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 402 da Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre condi\u00e7\u00f5es especiais do contrato de trabalho dos trabalhadores entre quatorze e dezoito anos.",
                "id": "491559",
                "nome": "PL 296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e o Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999, para incluir o catador de material recicl\u00e1vel como segurado especial da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491558",
                "nome": "PL 295/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21 e 45 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e aos arts. 25 e 28 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para os trabalhadores sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.",
                "id": "491554",
                "nome": "PL 294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancia na concess\u00e3o de aux\u00edlio doen\u00e7a aos doadores de \u00f3rg\u00e3o.",
                "id": "491553",
                "nome": "PL 293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, para estabelecer adicional de tempo de servi\u00e7o para o trabalhador com defici\u00eancia que requer aposentadoria, vinculada ao RGPS - Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491552",
                "nome": "PL 292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir portadores do v\u00edrus HIV entre os benefici\u00e1rios da reserva de vaga para reabilitados e pessoas com defici\u00eancia habilitadas.",
                "id": "491551",
                "nome": "PL 291/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491404",
                "nome": "PL 266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Pr\u00eamio \"Munic\u00edpio Amigo e Equipe Destaque do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491403",
                "nome": "PL 265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, para dispor sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional do Assistente Social.",
                "id": "491402",
                "nome": "PL 264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o pagamento da meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer e define outras provid\u00eancias. ",
                "id": "491401",
                "nome": "PL 263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que \"disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer direitos \u00e0 categoria e altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para regulamentar o pagamento do sal\u00e1rio fam\u00edlia para o empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491400",
                "nome": "PL 262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, a fim de dispor sobre a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica de pol\u00edticas, planos e programas.",
                "id": "491399",
                "nome": "PL 261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo II-A e os arts. 1.797-A a 1.797-C \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "563396",
                "nome": "PL 4847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 a perda unilateral ou bilateral, parcial ou total, de quarenta e um decib\u00e9is (dB) ou mais, aferida por audiograma nas frequ\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz.",
                "id": "540754",
                "nome": "PL 3653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a unifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias de casais que trabalham em empresas diferentes.",
                "id": "535387",
                "nome": "PL 3289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a extens\u00e3o ao empregado do mesmo per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade concedida \u00e0 empregada nos termos do art. 392 da CLT, nos casos que se especifica.",
                "id": "534780",
                "nome": "PL 3231/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "MERCOSUL",
            "PEC00511",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73768",
        "nome": "DILCEU SPERAFICO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para autorizar o trabalho sob o regime de tempo parcial a partir dos quatorze anos de idade.",
                "id": "500183",
                "nome": "PEC 18/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC01011",
            "CEESTA",
            "CPITRAPE",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "122195",
        "nome": "LEONARDO GADELHA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a isen\u00e7\u00e3o de tarifa aos correntistas de bancos que n\u00e3o movimentam contas correntes no per\u00edodo de um m\u00eas, bem como determina o cancelamento da conta por inatividade no per\u00edodo de seis meses. \n\n",
                "id": "558780",
                "nome": "PL 4663/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as empresas fornecedoras ou prestadoras de servi\u00e7os ao consumido a fornecer as raz\u00f5es das negativas ou indeferimentos de solicita\u00e7\u00f5es e acesso ao cr\u00e9dito.",
                "id": "558778",
                "nome": "PL 4662/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 288-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para criar e definir o tipo penal Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas. ",
                "id": "556338",
                "nome": "PL 4478/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 10 da Lei n\u00ba 9.296, de 24 de julho de 1996, que regulamenta o inciso XII, parte final, do art. 5\u00b0 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "551972",
                "nome": "PL 4215/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "551971",
                "nome": "PL 4214/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as administra\u00e7\u00f5es aeroportu\u00e1rias a disponibilizar aos consumidores a instala\u00e7\u00e3o de \"fingers\" (pontes de comunica\u00e7\u00e3o entre o terminal e a aeronave) nos aeroportos onde operam avia\u00e7\u00e3o regular. ",
                "id": "541260",
                "nome": "PL 3691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a dedu\u00e7\u00e3o de despesas com aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os necess\u00e1rios para a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar ou e\u00f3lica da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas e da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro.",
                "id": "533795",
                "nome": "PL 3097/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Parque Nacional dos Dinossauros, nos munic\u00edpios de Sousa e S\u00e3o Jo\u00e3o do Rio do Peixe, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "533794",
                "nome": "PL 3096/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 74 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre registro de frequ\u00eancia de empregados portadores de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.",
                "id": "533735",
                "nome": "PL 3090/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 57 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para tornar compuls\u00f3ria a aprecia\u00e7\u00e3o de veto \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. ",
                "id": "537033",
                "nome": "PEC 145/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 57 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para tornar compuls\u00f3ria a aprecia\u00e7\u00e3o de veto \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.",
                "id": "535864",
                "nome": "PEC 138/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para conceder imunidade tribut\u00e1ria \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de programas de computador.",
                "id": "535863",
                "nome": "PEC 137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "SUBASFED",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "73982",
        "nome": "LUCIANO CASTRO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "531068",
                "nome": "PL 2911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998.",
                "id": "531067",
                "nome": "PL 2910/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de incentivos fiscais para as ind\u00fastrias do setor de reciclagem e do setor metal mec\u00e2nico.\n\n",
                "id": "531064",
                "nome": "PL 2909/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna o aparelho de ar alveolar (etil\u00f4metro) equipamento obrigat\u00f3rio de todos os estabelecimentos comerciais que sirvam bebidas alco\u00f3licas no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "531060",
                "nome": "PL 2908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta  artigo  ao  Decreto-Lei  n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para fixar prazo de validade de apresenta\u00e7\u00e3o de certificado de conclus\u00e3o de curso para fins de contrata\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530018",
                "nome": "PL 2851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 123 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "530017",
                "nome": "PL 2850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 487, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que a aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para disciplinar a proporcionalidade do aviso pr\u00e9vio.",
                "id": "529646",
                "nome": "PL 2825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para a  comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia",
                "id": "529645",
                "nome": "PL 2824/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a denomina\u00e7\u00e3o da categoria funcional de Papiloscopista Policial para Perito Papiloscopista.",
                "id": "528242",
                "nome": "PL 2754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de embalagens de alum\u00ednio no acondicionamento de alimentos em estabelecimentos penitenci\u00e1rios.",
                "id": "528241",
                "nome": "PL 2753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite que a pessoa jur\u00eddica deduza do Imposto de Renda devido \u00e0s despesas realizadas na capacita\u00e7\u00e3o profissional de pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "528239",
                "nome": "PL 2752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 34 e 39 da Lei 10.741, de 1 de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542485",
                "nome": "PL 3751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 3\u00ba do art. 392, o art. 395 da CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e acrescenta \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba ao art. 392 e \u00a7 3\u00ba ao art. 134 da CLT e art. 4\u00ba B \u00e0 Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, para dispor sobre a licen\u00e7a maternidade.",
                "id": "541900",
                "nome": "PL 3725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "534194",
                "nome": "PL 3159/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os meios de prova admitidos no processo c\u00edvel e penal, quando a lide envolver o uso de sistema eletr\u00f4nico, digital ou similares, de rede de computadores, ou que sejam praticadas contra dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o ou sistemas informatizados e similares.",
                "id": "533910",
                "nome": "PL 3124/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEESTA",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73437",
        "nome": "BETO MANSUR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CEESTA",
            "CPITRAPE",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "74056",
        "nome": "MENDON\u00c7A PRADO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 234-D ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para prever o tratamento terap\u00eautico de redu\u00e7\u00e3o hormonal nas hip\u00f3teses em que o autor for reincidente nos crimes tipificados nos arts 213 e 217-A.",
                "id": "525207",
                "nome": "PL 2595/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado do Piau\u00ed que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "517323",
                "nome": "PL 2133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os Estados Membros da Federa\u00e7\u00e3o e o Distrito Federal a criar o Cadastro Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Sa\u00fade.",
                "id": "517320",
                "nome": "PL 2132/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 61, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para agravar as penas, e do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 - Lei dos Crimes Hediondos, para prever como circunst\u00e2ncia que agrava a pena a hip\u00f3tese de a v\u00edtima ou de o autor ser agente do Estado, no exerc\u00edcio de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou em deles decorrentes.",
                "id": "560167",
                "nome": "PL 4735/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado do Piau\u00ed que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "541012",
                "nome": "PL 3666/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares dos Estados do Maranh\u00e3o, da Bahia, do Cear\u00e1, do Rio Grande do Norte e do Rio de Janeiro que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "539548",
                "nome": "PL 3579/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 1.411, de 13 de agosto de 1951, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Economista, e da Lei n\u00ba 6.537, de 19 de junho de 1978, que Disp\u00f5e sobre o procedimento tribut\u00e1rio administrativo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536535",
                "nome": "PL 3399/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "533815",
                "nome": "PL 3103/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 197-A no T\u00edtulo VIII, Cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o II - \"Da Sa\u00fade\" -, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, criando a carreira de Cirurgi\u00e3o-Dentista de Estado.",
                "id": "517321",
                "nome": "PEC 74/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 159, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, alterando o percentual de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pela Uni\u00e3o, e acrescentando a al\u00ednea \"e\" ao inciso I, instituindo percentual para o Fundo Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, e o \u00a7 5\u00ba, disciplinando o Fundo Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "514415",
                "nome": "PEC 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o \u00a7 1\u00ba, do art. 73, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, alterando a forma de nomea\u00e7\u00e3o dos Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados, e revogando disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.",
                "id": "564331",
                "nome": "PEC 235/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "151208",
        "nome": "LAERCIO OLIVEIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, determinando atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor retido na fonte no momento da restitui\u00e7\u00e3o ao contribuinte.",
                "id": "531962",
                "nome": "PL 2985/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a disponibiliza\u00e7\u00e3o permanente de Desfibrilador Card\u00edaco Externo Autom\u00e1tico em locais p\u00fablicos.",
                "id": "531961",
                "nome": "PL 2984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de cart\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00e9bito.",
                "id": "527015",
                "nome": "PL 2688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.901, de 12 de janeiro de 2009.",
                "id": "526014",
                "nome": "PL 2639/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto da Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, que \"Institui o Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec); altera as Leis n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social e institui Plano de Custeio, n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior, e n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que institui o Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens (ProJovem); e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "526013",
                "nome": "PL 2638/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de ascensorista em edifica\u00e7\u00f5es comerciais e pr\u00e9dios p\u00fablicos n\u00e3o residenciais com elevador.",
                "id": "526012",
                "nome": "PL 2637/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "524274",
                "nome": "PL 2558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo de Defesa do Contribuinte brasileiro.",
                "id": "524272",
                "nome": "PL 2557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga artigos da Lei n\u00ba 12.431, de 27 de junho de 2011.",
                "id": "521423",
                "nome": "PL 2401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 193 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conceder adicional de periculosidade aos trabalhadores, redefinindo os crit\u00e9rios para caracteriza\u00e7\u00e3o das atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas.  ",
                "id": "519800",
                "nome": "PL 2314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reinser\u00e7\u00e3o dos trabalhadores apenados no regime semiaberto e egressos do sistema prisional brasileiro no mercado de trabalho.",
                "id": "518238",
                "nome": "PL 2189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera artigo da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o \"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", permitindo a doa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e a venda de sucata abandonados.",
                "id": "517565",
                "nome": "PL 2145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do gasto com atividades esportivas, para fins de imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "517564",
                "nome": "PL 2144/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda e de recolhimento do INSS aos aposentados.",
                "id": "515935",
                "nome": "PL 2047/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui aplicabilidade ao quadro administrativo da empresa contratante ou mediante frente de servi\u00e7o dos percentuais referidos no art. 93, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "509994",
                "nome": "PL 1653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do lucro tribut\u00e1vel, para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em projetos de forma\u00e7\u00e3o profissional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509991",
                "nome": "PL 1652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) a fim de atualizar a base da c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o sindical patronal.",
                "id": "505152",
                "nome": "PL 1491/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a participa\u00e7\u00e3o, em licita\u00e7\u00f5es, de cooperativas nos casos que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505151",
                "nome": "PL 1490/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de discrimina\u00e7\u00e3o, nas notas e cupons fiscais de todos os bens e servi\u00e7os comercializados, o valor total de impostos incidentes.",
                "id": "505150",
                "nome": "PL 1489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Condiciona a libera\u00e7\u00e3o das parcelas do seguro-desemprego \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de freq\u00fc\u00eancia a curso de qualifica\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "502141",
                "nome": "PL 1343/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134, do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "501893",
                "nome": "PL 1335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba-A, da Lei n\u00ba 8.859, de 11 de novembro de 1972, tornando obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o de empregado dom\u00e9stico no Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
                "id": "501891",
                "nome": "PL 1334/2011"
            },
            {
                "ementa": "Possibiita que a pessoa jur\u00eddica deduza do imposto de renda metade do sal\u00e1rio pago a empregado com idade igual ou superior a 50 anos",
                "id": "500790",
                "nome": "PL 1252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Nacional do Trabalho na \"Melhor Idade\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500789",
                "nome": "PL 1251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para determinar que a infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito n\u00e3o ser\u00e1 comprovada por lombada eletr\u00f4nica.",
                "id": "498988",
                "nome": "PL 1120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho, a fim de alterar a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 477 da CLT, que trata dos efeitos da quita\u00e7\u00e3o das verbas rescis\u00f3rias.",
                "id": "497536",
                "nome": "PL 948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 10 da Lei 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496949",
                "nome": "PL 876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a manuten\u00e7\u00e3o, pelos fornecedores,  de atendimento telef\u00f4nico gratuito aos consumidores e veda a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas automatizados nesse atendimento",
                "id": "496239",
                "nome": "PL 847/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina de BOA LUZ, o viaduto localizado na BR 235, Km 16, entre as cidades  de  Aracaju e Laranjeiras,  no Estado de Sergipe.",
                "id": "495235",
                "nome": "PL 769/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o revendedor varejista de combust\u00edveis a recarregar vasilhames de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo no estabelecimento denominado posto revendedor.",
                "id": "493480",
                "nome": "PL 602/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 21 de dezembro de 1987, para reduzir o valor do laud\u00eamio relativo a im\u00f3veis de propriedade da Uni\u00e3o.",
                "id": "493135",
                "nome": "PL 520/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o na modalidade Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "492360",
                "nome": "PL 468/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 19 da Lei n\u00ba 8.078,  de 11de setembro de 1990 para disciplinar  a venda ou troca de botij\u00f5es de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo para uso dom\u00e9stico.",
                "id": "492359",
                "nome": "PL 467/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996.",
                "id": "563635",
                "nome": "PL 4860/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003.",
                "id": "563633",
                "nome": "PL 4859/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia nos editais de concursos p\u00fablicos.",
                "id": "562018",
                "nome": "PL 4790/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 91 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "557373",
                "nome": "PL 4575/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "555250",
                "nome": "PL 4409/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "555248",
                "nome": "PL 4408/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Servi\u00e7o Social Obrigat\u00f3rio.",
                "id": "555247",
                "nome": "PL 4407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 6.496, de 7 de dezembro de 1977.",
                "id": "553030",
                "nome": "PL 4304/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para criar e disciplinar a sociedade an\u00f4nima simplificada (SAS).",
                "id": "553029",
                "nome": "PL 4303/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "553028",
                "nome": "PL 4302/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997.",
                "id": "553027",
                "nome": "PL 4301/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o, Uso Racional e Reaproveitamento das \u00c1guas.",
                "id": "549441",
                "nome": "PL 4109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, estabelecendo casos que impedem a nomea\u00e7\u00e3o em cargo p\u00fablico.",
                "id": "547018",
                "nome": "PL 4013/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Cicloturismo.",
                "id": "547016",
                "nome": "PL 4012/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "545634",
                "nome": "PL 3930/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o contrato de trabalho intermitente.",
                "id": "543121",
                "nome": "PL 3785/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "539512",
                "nome": "PL 3574/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537216",
                "nome": "PL 3438/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "537215",
                "nome": "PL 3437/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre o trabalho tempor\u00e1rio nas empresas urbanas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537211",
                "nome": "PL 3436/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta profiss\u00e3o de cinegrafista.",
                "id": "534925",
                "nome": "PL 3242/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "534315",
                "nome": "PL 3171/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o das receitas decorrentes dos servi\u00e7os de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o no regime de cumulatividade do PIS e da COFINS.",
                "id": "534314",
                "nome": "PL 3170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "CTASP",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74570",
        "nome": "JUTAHY JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para incluir um inciso \u00a7 6\u00ba ao art. 121 para tipificar como simples o homic\u00eddio praticado na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor quando o agente estiver sob influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia t\u00f3xica.",
                "id": "523367",
                "nome": "PL 2510/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 81 do texto constitucional para inserir um \u00a7 3\u00ba prevendo elei\u00e7\u00f5es diretas em caso de vac\u00e2ncia por causa eleitoral, no 1\u00ba ou 2\u00ba turnos.",
                "id": "510674",
                "nome": "PEC 47/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL766310",
            "SUBFINED",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CEENSI",
            "PL742006",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160678",
        "nome": "ARTUR BRUNO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 7 de abril como Dia Nacional de Combate ao Bullying e \u00e0 Viol\u00eancia na Escola.",
                "id": "532312",
                "nome": "PL 3015/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "526850",
                "nome": "PL 2667/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993. ",
                "id": "522522",
                "nome": "PL 2444/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 07 de abril como Dia Nacional de Combate ao Bullying e \u00e0 viol\u00eancia na Escola.",
                "id": "498200",
                "nome": "PL 1015/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o combate a polui\u00e7\u00e3o sonora, estabelecendo a proibi\u00e7\u00e3o do funcionamento de som automotivo nas vias, pra\u00e7as, praias e logradouros no \u00e2mbito nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "493648",
                "nome": "PL 621/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "SUBAMLE",
            "CAINDR",
            "PEC01095",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "160679",
        "nome": "TAUMATURGO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Campanha Nacional de Esclarecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 isen\u00e7\u00e3o de IPI/IOF para aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis.",
                "id": "529032",
                "nome": "PL 2797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a oferta de acesso gratuito \u00e0 rede mundial de computadores no interior de aeroportos e esta\u00e7\u00f5es rodovi\u00e1rias interestaduais e intermunicipais.",
                "id": "526464",
                "nome": "PL 2656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a cria\u00e7\u00e3o de pontos de coleta para recolhimento de res\u00edduos de medicamentos nos condom\u00ednios residenciais, resorts, hot\u00e9is e pousadas.",
                "id": "523131",
                "nome": "PL 2494/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25, da Lei n\u00ba 10.438, de 26 de abril de 2002, para estender \u00e0s cooperativas e \u00e0s col\u00f4nias de pescadores artesanais os descontos especiais nas tarifas de energia el\u00e9trica aplic\u00e1veis \u00e0s unidades consumidoras classificadas na Classe Rural. ",
                "id": "523129",
                "nome": "PL 2493/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.217 que acrescenta dispositivo ao art. 158 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3ria aprendizagem noturna.",
                "id": "521765",
                "nome": "PL 2411/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 9.608, de 18 de fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "521761",
                "nome": "PL 2410/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.308, de 20 de novembro de 2001, estabelecendo que a constru\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito intermedi\u00e1rio ou final de rejeitos radioativos dever\u00e1 ser aprovada, previamente, por meio de plebiscito.",
                "id": "520500",
                "nome": "PL 2352/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar a divulga\u00e7\u00e3o de n\u00famero de telefone para den\u00fancia de irregularidades em ve\u00edculos de condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "546645",
                "nome": "PL 3990/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, estabelecendo prazo para que as concession\u00e1rias de ve\u00edculos automotores realizem os reparos dos ve\u00edculos de suas respectivas marcas. ",
                "id": "539903",
                "nome": "PL 3601/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Campanha Nacional de Esclarecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 isen\u00e7\u00e3o de IPI/IOF para aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis.",
                "id": "534781",
                "nome": "PL 3232/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "GTDESESO",
            "CE",
            "CME"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74574",
        "nome": "PAULO MAGALH\u00c3ES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta a Vaquejada como atividade esportiva.",
                "id": "532925",
                "nome": "PL 3024/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a reciclagem e destina\u00e7\u00e3o final de pe\u00e7as e acess\u00f3rios  automotivos usados e descartados.  ",
                "id": "518027",
                "nome": "PL 2170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 54, 55, 244 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "513835",
                "nome": "PL 1919/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o Aeroporto Internacional de Porto Seguro - BA, em \"Aeroporto Internacional de Porto Seguro Terra do Descobrimento\".",
                "id": "505060",
                "nome": "PL 1483/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 7.116, de 29 de agosto de 1983, para tornar gratuita a emiss\u00e3o de Carteira de Identidade.",
                "id": "503442",
                "nome": "PL 1414/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, dispondo sobre produtos diet\u00e9ticos.",
                "id": "501637",
                "nome": "PL 1312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a presen\u00e7a de m\u00e9dico em voos comerciais.",
                "id": "496985",
                "nome": "PL 880/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0 Sa\u00fade do Atleta - PNASA.",
                "id": "543080",
                "nome": "PL 3783/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a legitima\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis urbanos que n\u00e3o possuem escrituras p\u00fablicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542816",
                "nome": "PL 3769/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL161096",
            "SUBRJ+20"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74171",
        "nome": "CHICO ALENCAR",
        "partido": "PSOL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores, embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves particulares por agentes pol\u00edticos.",
                "id": "527390",
                "nome": "PL 2704/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui \u00a7 13 ao art. 11 da Lei n\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, para restringir o uso de termos de compromisso pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios nos casos previstos nos arts. 27-C e 27-D daquela Lei.",
                "id": "512579",
                "nome": "PL 1851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre o aviso pr\u00e9vio proporcional.",
                "id": "510772",
                "nome": "PL 1730/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia a bombeiros militares do Rio de Janeiro processados ou punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.\u00a0",
                "id": "507982",
                "nome": "PL 1555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.888, de 10 de dezembro de 1980.",
                "id": "503896",
                "nome": "PL 1446/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a consolidar as d\u00edvidas dos Estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios renegociadas atrav\u00e9s das Leis n\u00ba 8.727, de 1993, e n\u00ba 9.496, de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499009",
                "nome": "PL 1129/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, a proibi\u00e7\u00e3o de despedida imotivada de empregados p\u00fablicos.",
                "id": "499008",
                "nome": "PL 1128/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de instrutor de artes marciais.",
                "id": "499007",
                "nome": "PL 1127/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende os benef\u00edcios da Lei n\u00ba 8.632, de 4 de mar\u00e7o de 1993, que \"Concede anistia a dirigentes ou representantes sindicais punidos por motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\", aos membros de CIPAs - Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes.",
                "id": "499005",
                "nome": "PL 1126/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria e contra a Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499004",
                "nome": "PL 1125/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o aut\u00eantica ao disposto no art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Lei n\u00ba 6.683, de 28 de agosto de 1979.",
                "id": "499003",
                "nome": "PL 1124/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o e mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o contra a desigualdade salarial entre homens e mulheres.",
                "id": "499002",
                "nome": "PL 1123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007, e a Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, tendo em vista assegurar medidas de preven\u00e7\u00e3o de enchentes, deslizamentos de terra e eventos similares.",
                "id": "496120",
                "nome": "PL 840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba e renumera o atual par\u00e1grafo \u00fanico do art. 928 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil, para incluir condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o de mandado judicial de reintegra\u00e7\u00e3o de posse im\u00f3veis ocupados por fam\u00edlias sem teto.",
                "id": "563930",
                "nome": "PL 4879/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"Esplanada dos Minist\u00e9rios Oscar Niemeyer\" \u00e0 atual Esplanadas dos Minist\u00e9rios, localizada nas Vias S1 Leste e N1 Leste, Bras\u00edlia - DF.",
                "id": "563928",
                "nome": "PL 4878/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998, que disp\u00f5e sobre os crimes de \"lavagem\" ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores; a preven\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do sistema financeiro para os il\u00edcitos previstos nesta Lei; cria o Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553838",
                "nome": "PL 4341/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, para determinar a indica\u00e7\u00e3o dos nomes dos doadores e os respectivos valores doados nas presta\u00e7\u00f5es de contas parciais dos candidatos, partidos pol\u00edticos e coliga\u00e7\u00f5es.",
                "id": "553837",
                "nome": "PL 4340/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas, que tenham sido doadoras de campanha de candidato eleito para mandato do Poder Executivo e Legislativo.",
                "id": "542821",
                "nome": "PL 3770/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 para ampliar a forma de publicidade de editais de licita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "539518",
                "nome": "PL 3576/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"Ponte Herbert de Souza - Betinho\" \u00e0 atual Ponte Presidente Costa e Silva, localizada do Km 321 ao 334, na BR 101/SE.",
                "id": "536329",
                "nome": "PL 3388/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a consulta e aplica multa a Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado que pesquise em cadastros de inadimpl\u00eancia p\u00fablicos ou privados nomes de candidatos a emprego para fins de sele\u00e7\u00e3o.",
                "id": "536323",
                "nome": "PL 3385/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "SUBMICRO",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141470",
        "nome": "JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, estabelecendo as institui\u00e7\u00f5es financeiras federais como agentes operadores do Fundo Social.",
                "id": "532796",
                "nome": "PL 3018/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.436, de 24 de abril de 2002, que disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524427",
                "nome": "PL 2563/2011"
            },
            {
                "ementa": "Indica ao Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o dos campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1, nos Munic\u00edpios de Itapipoca, Acopiara, Boa Viagem, Paracuru, Maranguape e Horizonte no Estado do Cear\u00e1. ",
                "id": "522928",
                "nome": "PL 2476/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara a \"Festa do Pau da Bandeira\" de Barbalha - CE, Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial do Brasil. ",
                "id": "522927",
                "nome": "PL 2475/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza.",
                "id": "503540",
                "nome": "PL 1423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o do corante Amarelo Tartrazina na ind\u00fastria farmac\u00eautica, cosm\u00e9tica e aliment\u00edcia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501053",
                "nome": "PL 1271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da presen\u00e7a de profissionais de psicologia nas escolas de ensino infantil e fundamental, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501052",
                "nome": "PL 1270/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria servi\u00e7o de transporte especial denominado Buggy-Turismo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538699",
                "nome": "PL 3535/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74275",
        "nome": "JOS\u00c9 MENTOR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Consolida a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de telecomunica\u00e7\u00f5es e de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "515233",
                "nome": "PL 2006/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141497",
        "nome": "M\u00c1RCIO FRAN\u00c7A",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Declara \u00c9dson Arantes do Nascimento, Pel\u00e9, Patrono do Futebol Brasileiro.",
                "id": "553923",
                "nome": "PL 4349/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CSSF",
            "PL346004",
            "SUBRHSUS",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160568",
        "nome": "ROG\u00c9RIO CARVALHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Vale-Transporte Social, visando garantir o direito \u00e0 mobilidade urbana da popula\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531811",
                "nome": "PL 2965/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previstos no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es P\u00fablicas, para prever a submiss\u00e3o das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico da Uni\u00e3o ao poder de pol\u00edcia municipal, estadual e distrital.",
                "id": "530501",
                "nome": "PL 2876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios e estudantes de cursos profissionalizantes como cl\u00e1usula obrigat\u00f3ria dos editais de licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, obras, compras e loca\u00e7\u00f5es pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Modifica dispositivos da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de julho de 1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica). ",
                "id": "529445",
                "nome": "PL 2819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de jovem e adolescente no mercado de trabalho e reserva de vagas nas empresas que participem de licita\u00e7\u00f5es e contratos de obras, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, compras e loca\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "528483",
                "nome": "PL 2762/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba do art. 26 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor) para marcar o in\u00edcio do prazo de reclamar dos bens n\u00e3o dur\u00e1veis e dur\u00e1veis pelo consumidor.",
                "id": "526973",
                "nome": "PL 2678/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, para conferir aos Ju\u00edzos de Fam\u00edlia compet\u00eancia para a aplica\u00e7\u00e3o da Lei dos Juizados Especiais Civis e Criminais, aos casos que menciona.",
                "id": "526972",
                "nome": "PL 2677/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de vagas de trabalho como condicionantes para participa\u00e7\u00e3o em programas de benef\u00edcios fiscais e subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas previstos na Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010.",
                "id": "526971",
                "nome": "PL 2676/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o art. 8\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", estabelecendo a dispensa\u00e7\u00e3o fracionada de medicamentos.",
                "id": "520572",
                "nome": "PL 2358/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11. 771, de 17 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Turismo, para estabelecer a transpar\u00eancia e ampla publicidade do Cadastro das Empresas de Turismo e perda do acesso \u00e0s linhas de cr\u00e9dito oficiais e ao Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR para os casos de infra\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "518230",
                "nome": "PL 2188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o  de atividades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 cidadania pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do setor de ensino e de sa\u00fade, institui o Termo de Parceria Social nas \u00e1reas da Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513967",
                "nome": "PL 1934/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1967, que institui o C\u00f3digo Eleitoral, para vetar a venda e consumo de bebida alco\u00f3lica no dia das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "512128",
                "nome": "PL 1817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso) e a Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que \"disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar novas diretrizes \u00e0 pol\u00edtica nacional do idoso e garantias de prioridades aos idosos.",
                "id": "503888",
                "nome": "PL 1445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.932, de 7 de julho de 1981, que \"disp\u00f5e sobre as atividades do m\u00e9dico residente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre o processo de sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos candidatos aos Programas de Resid\u00eancia M\u00e9dica.",
                "id": "502547",
                "nome": "PL 1363/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.602, de 21 de janeiro de 1998, para dispor sobre as diretrizes do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a e Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito - FUNSET.",
                "id": "500716",
                "nome": "PL 1238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que \"Institui o Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens - ProJovem; cria o Conselho Nacional da Juventude - CNJ e a Secretaria Nacional de Juventude; altera as Leis n\u00ba 10.683, de 28 de maio de 2003, e n\u00ba 10.429, de 24 de abril de 2002; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre o certificado de Resid\u00eancia Multiprofissional e em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade e sua exig\u00eancia nas provas de t\u00edtulos dos concursos p\u00fablicos no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "499658",
                "nome": "PL 1169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o de que os planos de sa\u00fade s\u00e3o obrigados a ressarcir o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS quando seus clientes s\u00e3o atendidos em unidades de sa\u00fade do SUS.",
                "id": "499418",
                "nome": "PL 1147/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), para dispor sobre a obrigatoriedade de abastecimento do mercado de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o e componentes.",
                "id": "498754",
                "nome": "PL 1107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pessoa com defici\u00eancia e altera as Leis n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008.",
                "id": "495414",
                "nome": "PL 771/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 6\u00ba e acrescenta artigos 6\u00baF, 6\u00baG, 6\u00baH, e 6\u00baI \u00e0 Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre inst\u00e2ncias de negocia\u00e7\u00e3o e consenso do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - Suas.",
                "id": "559597",
                "nome": "PL 4706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" (Lei de Direito Autoral - LDA), para dispor sobre o direito autoral de obra audiovisual, a gest\u00e3o coletiva de direito audiovisual, e a responsabilidade social e a transpar\u00eancia do escrit\u00f3rio de arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o audiovisual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548155",
                "nome": "PL 4072/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.512, de 28 de outubro de 2011, para estender a isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda dos m\u00e9dicos residentes aos residentes-multiprofissionais das outras \u00e1reas da sa\u00fade.",
                "id": "545367",
                "nome": "PL 3909/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso XXXII ao art. 24 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.972, de 2 de dezembro de 2004, permitindo a dispensa de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de homoderivados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "545365",
                "nome": "PL 3908/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Cacique Serigy no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "541892",
                "nome": "PL 3724/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve os nomes do Chefe Tupiniquim Tibiri\u00e7\u00e1, o Chefe Temimin\u00f3 Ararib\u00f3ia e o Potiguar Poti no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "541791",
                "nome": "PL 3716/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que \"institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", para determinar que a previs\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro decorrente de altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato, atos da Administra\u00e7\u00e3o ou por fatos imprevistos ou imprevis\u00edveis n\u00e3o poder\u00e3o deslocar o \u00f4nus para os usu\u00e1rios.",
                "id": "540396",
                "nome": "PL 3640/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que \"institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", para permitir o ingresso da entidade financiadora como concession\u00e1ria, diretamente ou atrav\u00e9s de outra sociedade de prop\u00f3sito espec\u00edfico financiada, at\u00e9 a plena realiza\u00e7\u00e3o do contrato de execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica ou continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "540395",
                "nome": "PL 3639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o controle social na reparti\u00e7\u00e3o, na transfer\u00eancia e na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural, recursos h\u00eddricos e minerais. Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989, 9.478, de 6 de agosto de 1997, 9.427, de 26 de dezembro de 1996 e 9.984, de 17 de junho de 2000.",
                "id": "540177",
                "nome": "PL 3625/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para estabelecer que o programa A Voz do Brasil observe o hor\u00e1rio local do ouvinte.",
                "id": "539964",
                "nome": "PL 3612/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para estender as diretrizes da alimenta\u00e7\u00e3o escolar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino e vetar o com\u00e9rcio no interior das escolas de alimentos de baixo teor nutricional.",
                "id": "536037",
                "nome": "PL 3348/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 5\u00ba do art. 96 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro 2005, para limitar o percentual m\u00e1ximo de comprometimento da receita corrente l\u00edquida municipal com o pagamento de obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "534484",
                "nome": "PL 3196/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade), que \"regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para instituir e regular o direito \u00e0 paisagem urbana.",
                "id": "534404",
                "nome": "PL 3188/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEDOCSIG",
            "CEXSANTA",
            "CPICRIAN",
            "PL803510",
            "CCJC",
            "CFT",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160567",
        "nome": "NELSON MARCHEZAN JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a fim de viabilizar que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o beneficiados pela complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB possam receber complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para integraliza\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "532814",
                "nome": "PL 3020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530562",
                "nome": "PL 2891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (IR)",
                "id": "530560",
                "nome": "PL 2890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 569, de 21 de dezembro de 1948, que estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542478",
                "nome": "PL 3749/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas para o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es objetivando a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos para o parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009. ",
                "id": "533788",
                "nome": "PL 3091/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCULT",
            "PEC01011",
            "PEC47810",
            "SUBPRSAL",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160563",
        "nome": "ONOFRE SANTO AGOSTINI",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Abelardo Luz, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Semente de Soja.",
                "id": "531043",
                "nome": "PL 2907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"Institui o C\u00f3digo Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "531042",
                "nome": "PL 2906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. ",
                "id": "526634",
                "nome": "PL 2662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a delimita\u00e7\u00e3o da Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural Em\u00edlio Einsfeld Filho em Santa Catarina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525186",
                "nome": "PL 2593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.340, de 2010, para condicionar a transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos federais \u00e0 exist\u00eancia e funcionamento de \u00f3rg\u00e3o de defesa civil no ente pol\u00edtico favorecido.",
                "id": "520906",
                "nome": "PL 2382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do uso da focinheira e estabelece regras de seguran\u00e7a para a condu\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de c\u00e3es de grande porte e/ou de ra\u00e7as consideradas perigosas.",
                "id": "517522",
                "nome": "PL 2140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de trotes violentos e/ou vexat\u00f3rios aplicados em alunos iniciantes das institui\u00e7\u00f5es escolares de n\u00edvel m\u00e9dio e superior.",
                "id": "517065",
                "nome": "PL 2108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos de premia\u00e7\u00e3o das loterias federais administradas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o procurados pelos contemplados dentro do prazo de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "514248",
                "nome": "PL 1948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece tratamento diferenciado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a estabelecimentos industriais, ou estabelecimentos equiparados a industriais, de cujas opera\u00e7\u00f5es resultem produtos reciclados que contenham res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513734",
                "nome": "PL 1908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de o Poder Executivo proporcionar tratamento especializado, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia espec\u00edficas aos portadores de autismo.",
                "id": "512087",
                "nome": "PL 1813/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, que regulamenta a profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, obrigando a inser\u00e7\u00e3o do nome do corretor de im\u00f3veis e seu respectivo n\u00famero de registro junto ao CRECI nas transa\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "512027",
                "nome": "PL 1809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em rodovias que estejam com as obras inacabadas.",
                "id": "511474",
                "nome": "PL 1774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, que disp\u00f5e sobre a forma e a apresenta\u00e7\u00e3o dos S\u00edmbolos Nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "505023",
                "nome": "PL 1481/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais selvagens, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou n\u00e3o, em espet\u00e1culos de circos itinerantes realizados em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "504575",
                "nome": "PL 1466/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de assentos para obesos em salas de proje\u00e7\u00f5es, teatros, espa\u00e7os culturais, restaurantes e em transporte coletivo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502641",
                "nome": "PL 1380/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Gari e dos Empregados da \u00c1rea de Conserva\u00e7\u00e3o e Limpeza, a ser comemorado, anualmente, no dia 16 de maio.",
                "id": "502312",
                "nome": "PL 1347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Compensa\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Ambientais e o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501368",
                "nome": "PL 1274/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inscri\u00e7\u00e3o do n\u00famero da placa no capacete de condutores de motocicletas, motonetas e ciclomotores.",
                "id": "500468",
                "nome": "PL 1228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o referente ao envasilhamento, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o fracionada de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP.",
                "id": "498648",
                "nome": "PL 1092/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es para a liquida\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de precat\u00f3rios a serem pagos pela Fazenda P\u00fablica Federal.",
                "id": "497919",
                "nome": "PL 974/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a constru\u00e7\u00e3o e reforma de postos revendedores de combust\u00edveis, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "496838",
                "nome": "PL 866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, acrescentando dispositivo que isenta a categoria de representantes comerciais do pagamento de Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3vel para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.",
                "id": "496375",
                "nome": "PL 852/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Maravilha, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Cidade das Crian\u00e7as.",
                "id": "495899",
                "nome": "PL 819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a para instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de posto de abastecimento de combust\u00edveis e/ou prestador de servi\u00e7os afins e lava-jatos, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "495898",
                "nome": "PL 818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de exist\u00eancia de Pontos de Apoio nas rodovias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\nNOVA EMENTA: Obriga a constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de apoio a condutores de ve\u00edculo de transporte de carga ou de ve\u00edculo de transporte p\u00fablico de passageiros, no \u00e2mbito das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias federais.",
                "id": "495588",
                "nome": "PL 785/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, acrescentando o \u00a7 7\u00ba ao art. 26, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e a Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito, como disciplinas obrigat\u00f3rias no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493746",
                "nome": "PL 629/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493576",
                "nome": "PL 611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493565",
                "nome": "PL 609/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"e\", do inciso I, do art. 217, da Lei n\u00ba 8.112, de 1990 para a inclus\u00e3o de filho com defici\u00eancia, ou portador de doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, como benefici\u00e1rio de pens\u00e3o vital\u00edcia por morte de servidor p\u00fablico federal dos Tr\u00eas Poderes e das For\u00e7as Armadas.",
                "id": "493474",
                "nome": "PL 601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o enquadramento das institui\u00e7\u00f5es educacionais oficiais criadas por lei estadual ou municipal, existentes na data da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que disp\u00f5em os arts. 157, I, e 158, I, da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "493335",
                "nome": "PL 576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho para todas as empresas localizadas no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "492366",
                "nome": "PL 469/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir entre os dependentes do segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social o filho portador de mol\u00e9stia grave.",
                "id": "491915",
                "nome": "PL 388/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o e requisitos necess\u00e1rios para celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e parcerias entre os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.\n\n",
                "id": "564313",
                "nome": "PL 4913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es para retirar as pessoas que estejam consumindo ilicitamente drogas entorpecentes em logradouro p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "564148",
                "nome": "PL 4911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes de produtos m\u00e9dico-hospitalares a utilizarem embalagens diferenciadas por cores variadas para cada produto, a fim de coibir poss\u00edveis erros m\u00e9dicos. ",
                "id": "563915",
                "nome": "PL 4876/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para incluir dispositivos sobre campanhas educativas.\n\n",
                "id": "563300",
                "nome": "PL 4846/2012"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos bares, restaurantes e similares de fazer constar de seus card\u00e1pios por\u00e7\u00f5es reduzidas para as pessoas que foram submetidas a cirurgia bari\u00e1trica.",
                "id": "562683",
                "nome": "PL 4833/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o, em todo territ\u00f3rio nacional, do protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo da l\u00edngua em beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos - \"teste da linguinha\" - e a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia corretiva.",
                "id": "562681",
                "nome": "PL 4832/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas.",
                "id": "559621",
                "nome": "PL 4709/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os terminais portu\u00e1rios, rodovi\u00e1rios e aeroportu\u00e1rios, os shopping centers e os estabelecimentos cong\u00eaneres a divulgarem dados informativos sobre pessoas desaparecidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559215",
                "nome": "PL 4695/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, dispondo a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de dispositivo aparador de linha em motocicletas e motonetas.",
                "id": "557935",
                "nome": "PL 4595/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de fotos de crian\u00e7as e adolescentes desaparecidos nas salas de cinema comerciais.\n\n",
                "id": "557892",
                "nome": "PL 4593/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte ao pensionista que contrair novo matrim\u00f4nio ou nova uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "555856",
                "nome": "PL 4429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de confec\u00e7\u00e3o de carteiras de identidade para os rec\u00e9m-nascidos, em todo territ\u00f3rio nacional, pelos Cart\u00f3rios de Registro Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n",
                "id": "555264",
                "nome": "PL 4410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"a\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "554696",
                "nome": "PL 4403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos em todo o Territ\u00f3rio Nacional para os eleitores que tenham prestado servi\u00e7o eleitoral.\n\n",
                "id": "552870",
                "nome": "PL 4289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se al\u00ednea \"I\" no art. 15 e par\u00e1grafo \u00fanico no art. 17 da Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que \"Disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", instituindo exame de profici\u00eancia como condi\u00e7\u00e3o para registro dos m\u00e9dicos nos Conselhos Regionais de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552506",
                "nome": "PL 4265/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculo.",
                "id": "552167",
                "nome": "PL 4237/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o inciso I, no \u00a7 3\u00ba, do art. 4\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 1.166, de 15 de abril de 1971, que disp\u00f5e sobre enquadramento e contribui\u00e7\u00e3o sindical rural.\n\n",
                "id": "551908",
                "nome": "PL 4212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1rio de servidor p\u00fablico civil que seja respons\u00e1vel legal e cuide diretamente de portador de necessidade especial e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "550431",
                "nome": "PL 4150/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os das bibliotecas p\u00fablicas, em \u00e2mbito nacional, visando a inclus\u00e3o dos deficientes visuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "549930",
                "nome": "PL 4141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as empresas que fabricam produtos cosm\u00e9ticos e utilizam vidros e embalagens pl\u00e1sticas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos, ser\u00e3o respons\u00e1veis pela destina\u00e7\u00e3o final das embalagens.",
                "id": "549692",
                "nome": "PL 4122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que disp\u00f5e sobre \"restabelecer princ\u00edpios da Lei n\u00ba 7.505, de 2 de julho de 1986, instituindo o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" \n\n",
                "id": "548474",
                "nome": "PL 4085/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 26-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.663, de 5 de junho de 2012, que disp\u00f5e sobre as medidas relativas \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es FIFA de 2013 e \u00e0 Copa do Mundo FIFA de 2014, que ser\u00e3o realizadas no Brasil.",
                "id": "548203",
                "nome": "PL 4075/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 6\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "546080",
                "nome": "PL 3958/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s pessoas f\u00edsicas estrangeiras n\u00e3o residentes no Brasil quando da aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias brasileiras no territ\u00f3rio nacional.\n\n",
                "id": "546079",
                "nome": "PL 3957/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o armazenamento de botij\u00f5es de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545661",
                "nome": "PL 3933/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de COFINS e PIS, objetivando fomentar a ind\u00fastria pl\u00e1stica nacional a fabricar pl\u00e1sticos biodegrad\u00e1veis que possam substituir o pl\u00e1stico convencional.",
                "id": "545188",
                "nome": "PL 3894/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 34 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.\n\n\n",
                "id": "543580",
                "nome": "PL 3811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Brasileirinhos Amigos do Verde, que disp\u00f5e sobre medidas para promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e educa\u00e7\u00e3o ambiental por meio do plantio de uma muda de \u00e1rvore a cada nascimento de crian\u00e7a no munic\u00edpio. ",
                "id": "541737",
                "nome": "PL 3712/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "539924",
                "nome": "PL 3605/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fica proibido o uso de arma de eletrochoque em seres humanos, em todo Territ\u00f3rio Nacional. ",
                "id": "539878",
                "nome": "PL 3599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional dos farmac\u00eauticos em todo o territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outra provid\u00eancias.",
                "id": "538810",
                "nome": "PL 3539/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538577",
                "nome": "PL 3527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre os direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "538576",
                "nome": "PL 3526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a74\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 8.212 de 24 de junho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social, institui o Plano de Custeio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537800",
                "nome": "PL 3474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o inciso III ao art. 101 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "537742",
                "nome": "PL 3470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre os procedimentos licitat\u00f3rios para priorizar a qualidade t\u00e9cnica nas contrata\u00e7\u00f5es, de acordo com a necessidade descrita no edital.\n",
                "id": "537654",
                "nome": "PL 3464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o dos impostos federais incidentes sobre equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas, motonetas e bicicletas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537576",
                "nome": "PL 3460/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a declara\u00e7\u00e3o do estado civil solteiro a pessoas divorciadas, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "536707",
                "nome": "PL 3407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 que disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o da imagem alheia sem preju\u00edzo de indeniza\u00e7\u00e3o em caso de descumprimento, para incluir como presumido o dano moral sofrido pela v\u00edtima nesses casos, al\u00e9m de outras provid\u00eancias.",
                "id": "536706",
                "nome": "PL 3406/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os doadores de sangue do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos e vestibulares nas Universidades Federais de Ensino em todo Territ\u00f3rio Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535909",
                "nome": "PL 3330/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.029, de 13 abril de 1995, que pro\u00edbe a exig\u00eancia de atestados de gravidez e esteriliza\u00e7\u00e3o, e outras pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias, para efeitos admissionais ou de perman\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "535305",
                "nome": "PL 3284/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o \u00a7 7\u00ba ao Art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro).",
                "id": "535130",
                "nome": "PL 3264/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o dos servi\u00e7os postais como atividade essencial e sobre o exerc\u00edcio de greve dos trabalhadores nos servi\u00e7os e atividades essenciais, definindo o percentual m\u00ednimo do efetivo para o atendimento integral das necessidades essenciais e inadi\u00e1veis da comunidade.",
                "id": "535123",
                "nome": "PL 3262/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas e motonetas.",
                "id": "534584",
                "nome": "PL 3206/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de fraldas descart\u00e1veis que contenham em sua composi\u00e7\u00e3o subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.",
                "id": "533890",
                "nome": "PL 3122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 7\u00ba, inciso XXXIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir que o adolescente possa ser empregado a partir dos quatorze anos.",
                "id": "505266",
                "nome": "PEC 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29 e 82 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que disp\u00f5em sobre o mandato e a posse do Presidente da Rep\u00fablica, dos Governadores de Estado e dos Prefeitos; acrescenta os arts. 98, 99, 100 e 101 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492423",
                "nome": "PEC 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, propondo a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
                "id": "560839",
                "nome": "PEC 223/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74308",
        "nome": "VICENTE ARRUDA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL602505",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73892",
        "nome": "ELISEU PADILHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os crimes de abuso de autoridade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528606",
                "nome": "PL 2773/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o do exame de toque prost\u00e1tico em homens a partir dos 45 anos de idade.",
                "id": "528605",
                "nome": "PL 2772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.019, de 30 de mar\u00e7o de 1995, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos direitos previstos no Acordo Antidumping e no Acordo de Subs\u00eddios e Direitos Compensat\u00f3rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre produtos de empresas subsidiadas",
                "id": "528603",
                "nome": "PL 2771/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.790, de 23 de mar\u00e7o de 1999, que \"disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP) ou Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG), institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para promover altera\u00e7\u00f5es gerais e dispor sobre os mecanismos de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do Termo de Parceria ou Conv\u00eanio firmado com o Poder P\u00fabico.",
                "id": "528494",
                "nome": "PL 2764/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "528493",
                "nome": "PL 2763/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui como disciplina pr\u00f3pria e espec\u00edfica, o estudo da \u00e9tica e da cidadania, obrigat\u00f3ria para o ensino infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio, figurando como disciplina complementar e optativa no ensino superior.",
                "id": "563035",
                "nome": "PL 4838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.343 de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para excluir a exig\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o judicial e da presen\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o da incinera\u00e7\u00e3o das drogas apreendidas pela pol\u00edcia judici\u00e1ria.",
                "id": "560516",
                "nome": "PL 4747/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "556836",
                "nome": "PL 4527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para laminados PET\u00b4s.",
                "id": "544697",
                "nome": "PL 3868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto dos Animais.",
                "id": "541122",
                "nome": "PL 3676/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para m\u00f3veis.",
                "id": "534590",
                "nome": "PL 3207/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo para a retirada, pelo propriet\u00e1rio, de equipamento eletr\u00f4nico entregue aos prestadores de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica.\n",
                "id": "534577",
                "nome": "PL 3205/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades de Ioga.",
                "id": "534576",
                "nome": "PL 3204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o do exame de capacidade auditiva em todos os rec\u00e9m-nascidos do pa\u00eds.\n\n",
                "id": "534575",
                "nome": "PL 3203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que \"Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\"",
                "id": "534573",
                "nome": "PL 3202/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre os bens im\u00f3veis da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534572",
                "nome": "PL 3201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "CREDN",
            "PEC20712",
            "SUBCOPLP",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141400",
        "nome": "VIEIRA DA CUNHA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 abertura e ao funcionamento de parques de divers\u00e3o e similares e imp\u00f5e responsabilidade solid\u00e1ria ao propriet\u00e1rio e ao administrador do empreendimento por danos causados em decorr\u00eancia do mau estado de conserva\u00e7\u00e3o, falhas t\u00e9cnicas em equipamentos ou de opera\u00e7\u00e3o em desacordo com o disposto nesta Lei.",
                "id": "502567",
                "nome": "PL 1365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador, incidente sobre o valor da remunera\u00e7\u00e3o do empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "493350",
                "nome": "PL 581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga o fornecimento de rodas e pneus sobressalentes em id\u00eanticas dimens\u00f5es das demais rodas e pneus que equipam os ve\u00edculos novos, nacionais e importados, comercializados no Pa\u00eds. ",
                "id": "534652",
                "nome": "PL 3214/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para garantir oferta de educa\u00e7\u00e3o integral a estudantes de fam\u00edlias de baixa renda.",
                "id": "494863",
                "nome": "PEC 6/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "GTCL",
            "PEC47810",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141401",
        "nome": "CARLOS BEZERRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo 4\u00ba ao art. 225 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "532973",
                "nome": "PL 3027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.508, de 20 de julho de 2007, que \"Disp\u00f5e sobre o regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "532972",
                "nome": "PL 3026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 234 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "532968",
                "nome": "PL 3025/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os ve\u00edculos de condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares. ",
                "id": "531132",
                "nome": "PL 2915/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 214 da Lei n\u00ba. 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobe o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para reverter ao Fundo gerido pelos Conselhos Municipais da Crian\u00e7a e do Adolescente os valores oriundos das condena\u00e7\u00f5es fixadas em sede de a\u00e7\u00e3o de dano moral coletivo envolvendo estagi\u00e1rios, adolescentes e empregados menores aprendizes. ",
                "id": "531125",
                "nome": "PL 2914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que \"Regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria\". ",
                "id": "530495",
                "nome": "PL 2875/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 14 da Lei n\u00ba 4.860, de 26 de novembro de 1965, que disp\u00f5e sobre o regime de trabalho nos portos organizados, para estender aos trabalhadores avulsos e empregados o adicional de risco portu\u00e1rio.",
                "id": "530442",
                "nome": "PL 2868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 844 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para estabelecer o prazo de quinze minutos de toler\u00e2ncia para o comparecimento das partes \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento na Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "529026",
                "nome": "PL 2795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 456 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor que o empregado est\u00e1 obrigado a desempenhar apenas a fun\u00e7\u00e3o para a qual foi contratado, salvo cl\u00e1usula contratual expressa em contr\u00e1rio.",
                "id": "528047",
                "nome": "PL 2746/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a cobran\u00e7a diferenciada do valor do Certificado Digital, considerando o porte da empresa.",
                "id": "526326",
                "nome": "PL 2647/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995. ",
                "id": "524767",
                "nome": "PL 2568/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prevendo an\u00e1lise de risco do empreendimento ou da atividade objeto de licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o a cargo do Poder P\u00fablico municipal.",
                "id": "523773",
                "nome": "PL 2529/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 980-A da Lei n\u00ba 10.406, 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), inserido pela Lei n\u00ba 12.441, de 11 de julho de 2011, que instituiu a empresa individual de responsabilidade limitada.",
                "id": "522763",
                "nome": "PL 2468/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s de pimenta e similares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521407",
                "nome": "PL 2400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para vedar a aplica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Justi\u00e7a do Trabalho. ",
                "id": "520593",
                "nome": "PL 2362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Limita a dois anos o prazo de an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es de cumprimento de contrapartidas relativas aos benef\u00edcios aplic\u00e1veis ao setor de inform\u00e1tica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519621",
                "nome": "PL 2289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "519620",
                "nome": "PL 2288/2011"
            },
            {
                "ementa": "Define a falta grave do s\u00f3cio que justifica exclus\u00e3o da sociedade.",
                "id": "517867",
                "nome": "PL 2158/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo par\u00e1grafo ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, com o objetivo de assegurar aos candidatos aprovados em processo seletivo a cursos de gradua\u00e7\u00e3o que ainda estiverem cursando o \u00faltimo ano letivo do ensino m\u00e9dio a aplica\u00e7\u00e3o, pelos respectivos estabelecimentos de ensino, de prova reclassificat\u00f3ria que, obtida a aprova\u00e7\u00e3o, lhes garanta o certificado de conclus\u00e3o no ensino m\u00e9dio.",
                "id": "517865",
                "nome": "PL 2157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fian\u00e7a.",
                "id": "516690",
                "nome": "PL 2074/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a estabilidade provis\u00f3ria do trabalhador acidentado no trabalho durante o contrato de experi\u00eancia.",
                "id": "516688",
                "nome": "PL 2073/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "513746",
                "nome": "PL 1909/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00b0 do art. 9\u00b0 do Decreto-lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942 - Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil.",
                "id": "511600",
                "nome": "PL 1782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 12.016, de 7 de agosto de 2009, que disciplina o mandado de seguran\u00e7a individual e coletivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511599",
                "nome": "PL 1781/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 155 do Decreto-lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal.",
                "id": "510232",
                "nome": "PL 1674/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o \"dumping social\".",
                "id": "509413",
                "nome": "PL 1615/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de dispor sobre o dano moral por atraso no pagamento de sal\u00e1rios. ",
                "id": "506730",
                "nome": "PL 1525/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso IV do art. 35 da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para modificar as exig\u00eancias comprobat\u00f3rias de depend\u00eancia, com vista \u00e0 desburocratiza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "504651",
                "nome": "PL 1472/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 109 e 110 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940. ",
                "id": "503490",
                "nome": "PL 1416/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o e o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro das Pessoas F\u00edsicas (CPF), administrado pela Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "503485",
                "nome": "PL 1415/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a penhora do estabelecimento comercial, quando neste funcionar essencialmente a atividade empresarial.",
                "id": "501417",
                "nome": "PL 1280/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 21 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o acidente de trabalho ocorrido no  trajeto do empregado de casa para o trabalho ou vice-versa.",
                "id": "501416",
                "nome": "PL 1279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 217-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "500200",
                "nome": "PL 1213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "500199",
                "nome": "PL 1212/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a licen\u00e7a maternidade das mulheres que trabalham em equipagens das embarca\u00e7\u00f5es de marinha mercante, de navega\u00e7\u00e3o fluvial e lacustre, de tr\u00e1fego nos portos e de pesca. ",
                "id": "499401",
                "nome": "PL 1145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a apresenta\u00e7\u00e3o de documento de identidade do titular de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito, ou de seu dependente, conforme o caso, no ato da opera\u00e7\u00e3o, bem como a inser\u00e7\u00e3o de mensagem no cart\u00e3o, esclarecendo essa obrigatoriedade.",
                "id": "498838",
                "nome": "PL 1111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 48 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para garantir aos Partidos Pol\u00edticos participantes de elei\u00e7\u00f5es para Prefeitos e Vereadores a veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral gratuita nas localidades com mais de cem mil eleitores e que n\u00e3o disponham de emissora de r\u00e1dio e televis\u00e3o. ",
                "id": "498837",
                "nome": "PL 1110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.009, de 29 de mar\u00e7o de 1990, que disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.",
                "id": "497988",
                "nome": "PL 987/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a cl\u00e1usula de n\u00e3o concorr\u00eancia.",
                "id": "497987",
                "nome": "PL 986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "497395",
                "nome": "PL 918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador dom\u00e9stico.",
                "id": "496957",
                "nome": "PL 877/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 82 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para prever que a parcela do sal\u00e1rio m\u00ednimo paga em dinheiro n\u00e3o ser\u00e1 inferior a cinquenta por cento.",
                "id": "496397",
                "nome": "PL 856/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.985, de 2000, que \"regulamenta o art. 225, \u00a7 1\u00ba, incisos I, II, III e VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos s\u00edtios espeleol\u00f3gicos do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "496395",
                "nome": "PL 855/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. ",
                "id": "495531",
                "nome": "PL 779/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 4\u00ba  do art. 3\u00ba da Lei 10.101, de 19 de dezembro de 2000, para permitir o parcelamento da participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores  nos lucros ou resultados das empresas. ",
                "id": "494505",
                "nome": "PL 694/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 59 da Lei n\u00ba 6.001 de 19 de dezembro de 1973, para adapt\u00e1-la \u00e0 nova reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "id": "494503",
                "nome": "PL 693/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, para incluir o seguro-garantia dentre os instrumentos de garantia nas a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "493843",
                "nome": "PL 637/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de papel reciclado na fabrica\u00e7\u00e3o de embalagem de produtos aliment\u00edcios.",
                "id": "493842",
                "nome": "PL 636/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 133 e o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 134 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "493032",
                "nome": "PL 501/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "493031",
                "nome": "PL 500/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina o uso obrigat\u00f3rio do colete salva-vidas pelos passageiros de embarca\u00e7\u00e3o que realiza navega\u00e7\u00e3o fluvial.",
                "id": "492127",
                "nome": "PL 421/2011"
            },
            {
                "ementa": "Tipifica a litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 em juizados especiais. ",
                "id": "492126",
                "nome": "PL 420/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 1.822 e o art. 1.844 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491388",
                "nome": "PL 259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), e 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para proibir as coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais. ",
                "id": "491389",
                "nome": "PL 260/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 8\u00ba ao art. 170 da Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para determinar a nulidade de ato que importe na dilui\u00e7\u00e3o injustificada da participa\u00e7\u00e3o dos antigos acionistas.",
                "id": "563424",
                "nome": "PL 4848/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 457-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT  dispondo sobre a remunera\u00e7\u00e3o do trabalho exercido \u00e0 dist\u00e2ncia ou no domic\u00edlio do empregado.",
                "id": "562117",
                "nome": "PL 4793/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea t do \u00a7 9\u00ba do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre os limites de incid\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre os valores relativos a bolsas de estudos pagas pelas empresas a seus empregados.",
                "id": "560227",
                "nome": "PL 4737/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \"caput\" do art. 143 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para determinar que os dez dias convertidos em abono pecuni\u00e1rio dever\u00e3o ser remunerados acrescidos de um ter\u00e7o sobre a remunera\u00e7\u00e3o devida nos dias correspondentes. ",
                "id": "559559",
                "nome": "PL 4705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos arts. 65 e 115 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "548588",
                "nome": "PL 4093/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 155 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. Torna crime mais grave o furto de obra do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico ou cultural. ",
                "id": "547680",
                "nome": "PL 4046/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a prescri\u00e7\u00e3o do direito do consumidor aos pontos acumulados em programas de fidelidade junto a qualquer fornecedor.",
                "id": "547059",
                "nome": "PL 4015/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 31 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e o art. 52 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, para permitir a participa\u00e7\u00e3o, em licita\u00e7\u00f5es, de empresas em processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial. ",
                "id": "546223",
                "nome": "PL 3969/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina o uso obrigat\u00f3rio do colete salva-vidas pelo tripulante e pelo passageiro de embarca\u00e7\u00e3o aberta que realiza navega\u00e7\u00e3o fluvial.",
                "id": "545615",
                "nome": "PL 3925/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 155 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "541708",
                "nome": "PL 3708/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao \u00a7 4\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 11.774, de 17 de setembro de 2008, para incluir entre os servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o o treinamento em inform\u00e1tica.",
                "id": "540541",
                "nome": "PL 3647/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.966, de 28 de abril de 2000.",
                "id": "538970",
                "nome": "PL 3550/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, para estender o direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos lucros e resultados ao trabalhador tempor\u00e1rio.",
                "id": "538268",
                "nome": "PL 3498/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa da contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes adolescentes nas empresas que preponderantemente desenvolvam atividades consideradas perigosas, insalubres, penosas e prejudiciais \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o e ao seu desenvolvimento f\u00edsico, ps\u00edquico e social.",
                "id": "537407",
                "nome": "PL 3454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prazo para que a Uni\u00e3o firme conv\u00eanios com Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, com vistas ao cumprimento de disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais e altera artigos da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984.",
                "id": "536423",
                "nome": "PL 3391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de criptografia em peticionamento eletr\u00f4nico. ",
                "id": "535228",
                "nome": "PL 3279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 883 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre multa sobre o montante da condena\u00e7\u00e3o na hip\u00f3tese de n\u00e3o pagamento de quantia certa ou j\u00e1 fixada em liquida\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534704",
                "nome": "PL 3223/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 254-A da Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, introduzido pela Lei n\u00ba 10.303, 31 de outubro de 2001, que \"Disp\u00f5e sobre as Sociedades por A\u00e7\u00f5es\". ",
                "id": "534338",
                "nome": "PL 3182/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL355504",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73478",
        "nome": "BETO ALBUQUERQUE",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Certificado de qualidade e garantia de \u00f3rteses, pr\u00f3teses e materiais implant\u00e1veis de uso m\u00e9dico.",
                "id": "491070",
                "nome": "PL 116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta o cidad\u00e3o do pagamento de confec\u00e7\u00e3o de segunda via de documentos pessoais danificados ou destru\u00eddos devido \u00e0 ocorr\u00eancia de sinistro ou cat\u00e1strofe natural.",
                "id": "491069",
                "nome": "PL 115/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PEC00511",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74650",
        "nome": "BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 364-A ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para regulamentar os crimes praticados em campanha eleitoral.   ",
                "id": "519753",
                "nome": "PL 2307/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a a\u00e7\u00e3o de legalidade de conduta e de inexist\u00eancia de desrespeito \u00e0 lei e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519752",
                "nome": "PL 2306/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a aplica\u00e7\u00e3o do art. 13 do C\u00f3digo Penal \u00e0s infra\u00e7\u00f5es eleitorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519749",
                "nome": "PL 2304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 7.347, de 1985, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519748",
                "nome": "PL 2303/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 8.429, de 1992, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes.",
                "id": "519744",
                "nome": "PL 2302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para instituir sigilo durante a investiga\u00e7\u00e3o de crimes culposos em per\u00edodo eleitoral e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519743",
                "nome": "PL 2301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 538-A a Lei n\u00ba 5.869, de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519742",
                "nome": "PL 2300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende o sal\u00e1rio maternidade para 180 (cento e oitenta) dias. ",
                "id": "519741",
                "nome": "PL 2299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.112, de 1990, para permitir que o indiciado tenha vista do processo.",
                "id": "519736",
                "nome": "PL 2298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 157 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "519735",
                "nome": "PL 2297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985 e cria o art. 9\u00ba-A.",
                "id": "509328",
                "nome": "PL 1611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985.",
                "id": "504049",
                "nome": "PL 1459/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral com oito representantes.",
                "id": "495810",
                "nome": "PL 809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os provis\u00f3rios dos partidos pol\u00edticos e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "494013",
                "nome": "PL 645/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o em distritos locais na elei\u00e7\u00e3o dos vereadores, em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a vinte mil habitantes.",
                "id": "493422",
                "nome": "PL 593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o partido escolher modalidade do sistema proporcional para elei\u00e7\u00e3o dos seus candidatos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553605",
                "nome": "PL 4326/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas acerca de data de realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "553597",
                "nome": "PL 4325/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica antes da decreta\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es provis\u00f3ria e preventiva, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "549668",
                "nome": "PL 4120/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formados ou diplomados de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541682",
                "nome": "PL 3706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei 10.861, de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formandos de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "534798",
                "nome": "PL 3233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "CCJC",
            "GTCL",
            "MESA"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74439",
        "nome": "WOLNEY QUEIROZ",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a73\u00ba ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.882, de 23 de dezembro de 2008, para dispor sobre a informa\u00e7\u00e3o da baixa do gravame referente a ve\u00edculo financiado, junto ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito.",
                "id": "562359",
                "nome": "PL 4805/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CEESTA",
            "CSPCCO",
            "PEC47810",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160587",
        "nome": "FABIO TRAD",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "527236",
                "nome": "PL 2701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso pela Uni\u00e3o da anuidade da Ordem dos Advogados do Brasil aos procuradores da Uni\u00e3o, aos procuradores da Fazenda Nacional e procuradores federais, membros da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, procuradores do Banco Central do Brasil e membros da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
                "id": "515741",
                "nome": "PL 2032/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador c\u00f4njuge ou companheiro de gestante. ",
                "id": "498004",
                "nome": "PL 989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil \u00e0 Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497398",
                "nome": "PL 920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 1.\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\", e altera os arts. 312, 316, 317 e 333 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "553582",
                "nome": "PL 4324/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 116 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "547270",
                "nome": "PL 4028/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade de tramita\u00e7\u00e3o para os processos penais relativos aos crimes que menciona.",
                "id": "537657",
                "nome": "PL 3465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o e as atribui\u00e7\u00f5es da Carreira e cargo de Agente Penitenci\u00e1rio Federal.",
                "id": "533988",
                "nome": "PL 3126/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 142, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o dos militares inativos e pensionistas de militares das For\u00e7as Armadas para a pens\u00e3o militar.",
                "id": "518933",
                "nome": "PEC 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I, do art. 93, e ao \u00a7 3\u00ba, do art. 129, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para exigir dos candidatos ao ingresso na magistratura e promotoria de justi\u00e7a 5 anos de efetiva pr\u00e1tica forense.",
                "id": "501374",
                "nome": "PEC 25/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PL682610",
            "CCJC",
            "PEC40509",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160582",
        "nome": "ALBERTO FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "526302",
                "nome": "PL 2645/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950. ",
                "id": "526303",
                "nome": "PL 2646/2011"
            },
            {
                "ementa": "Define as diretrizes da Pol\u00edtica Brasileira de Ecologia Molecular para o Uso Sustent\u00e1vel da Biodiversidade da Mata Atl\u00e2ntica, da Zona Costeira e Mar\u00edtima, da Amaz\u00f4nia, e outros Biomas Nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526299",
                "nome": "PL 2644/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de creche e pr\u00e9-escola nas unidades de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "499200",
                "nome": "PL 1134/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso no art. 1\u00b0 da Lei n\u00b0 8.072, de 25 de julho de 1990, que trata dos crimes hediondos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499199",
                "nome": "PL 1133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tempo m\u00e1ximo de espera para realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos m\u00e9dicos e ambulatoriais nas Unidades da Rede P\u00fablica de Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "563095",
                "nome": "PL 4841/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTDESESO",
            "SUBASTRA",
            "SUBJARI",
            "SUBTRAPE",
            "CCJC",
            "MERCOSUL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160581",
        "nome": "ASSIS MELO",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica do \"Trabalho Decente\" nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e obras p\u00fablicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "532219",
                "nome": "PL 3003/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"j\" ao art. 38 da Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para proibir a subconcess\u00e3o, o arrendamento ou aluguel de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens.",
                "id": "530626",
                "nome": "PL 2897/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre estacionamento privativo para carros-forte nos estabelecimentos financeiros.",
                "id": "519296",
                "nome": "PL 2259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o de propaganda de produtos e marcas no uniforme do trabalhador.",
                "id": "513983",
                "nome": "PL 1935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. ",
                "id": "507797",
                "nome": "PL 1552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para instituir, no \u00e2mbito do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, o aux\u00edlio-tempor\u00e1rio a ser concedido a mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "id": "502540",
                "nome": "PL 1362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia do Gari a ser comemorado nacionalmente no dia 16 de maio.",
                "id": "501974",
                "nome": "PL 1338/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga dispositivo da Lei n\u00ba 7.418, de 16 de dezembro de 1985, que \"Institui o Vale-Transporte e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar o empregado de participa\u00e7\u00e3o nos custos desse benef\u00edcio.",
                "id": "497981",
                "nome": "PL 985/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Assist\u00eancia Social e Psicol\u00f3gica nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.  ",
                "id": "497980",
                "nome": "PL 984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492391",
                "nome": "PL 476/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o monitoramento de trabalhadores por meio de equipamentos de filmagem. ",
                "id": "491994",
                "nome": "PL 400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os estudantes que tenham cursado o Ensino M\u00e9dio, em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, na modalidade de Supletivo ou Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), no Programa Universidade Para Todos - ProUni. ",
                "id": "491743",
                "nome": "PL 354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Responsabiliza as empresas que utilizam produtos nocivos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador e ao meio ambiente, a lavarem os uniformes de seus empregados. ",
                "id": "491455",
                "nome": "PL 273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os gastos com profissionais da enfermagem entre as despesas m\u00e9dicas dedut\u00edveis do imposto de renda da pessoa f\u00edsica. ",
                "id": "491454",
                "nome": "PL 272/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a garantia no emprego durante e ap\u00f3s as f\u00e9rias. ",
                "id": "491075",
                "nome": "PL 120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a inclus\u00e3o do nome de devedor de alimentos em cadastro de inadimplentes.",
                "id": "491074",
                "nome": "PL 119/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 59 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, que trata do Banco de Horas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557972",
                "nome": "PL 4597/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o de nutricionista nos estabelecimentos que forne\u00e7am alimenta\u00e7\u00e3o pronta para consumo humano e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "553000",
                "nome": "PL 4300/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 6\u00ba do art. 477 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estipular prazos para a homologa\u00e7\u00e3o da rescis\u00e3o do contrato de trabalho. ",
                "id": "552302",
                "nome": "PL 4247/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 476-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para conceder licen\u00e7a remunerada para acompanhamento a idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. ",
                "id": "541626",
                "nome": "PL 3704/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a em raz\u00e3o de doen\u00e7a de pessoa da fam\u00edlia para os trabalhadores regidos pela CLT. ",
                "id": "535881",
                "nome": "PL 3327/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 170-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para definir a nacionalidade das empresas.",
                "id": "530778",
                "nome": "PEC 123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 170-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para definir a nacionalidade das empresas.",
                "id": "516747",
                "nome": "PEC 72/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "SUBMOBUR",
            "CSSF",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160589",
        "nome": "BRUNA FURLAN",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de os cinemas realizarem a higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos especiais utilizados para visualiza\u00e7\u00e3o de filmes em tr\u00eas dimens\u00f5es.",
                "id": "515051",
                "nome": "PL 1992/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite \u00e0 pessoa f\u00edsica contribuinte do imposto de renda deduzir da renda tribut\u00e1vel as despesas com pagamento de pr\u00eamio de seguro de vida, de im\u00f3vel ou de autom\u00f3vel, acrescentando al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "510670",
                "nome": "PL 1717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a afixa\u00e7\u00e3o de avisos sobre o Seguro contra Danos Pessoais Causados por Ve\u00edculos Automotores de Via Terrestre (DPVAT) em \u00e1reas de pronto atendimento.",
                "id": "510669",
                "nome": "PL 1716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 129-A na Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre o envio de mensagens de texto de utilidade p\u00fablica pela prestadora de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "504171",
                "nome": "PL 1461/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de taxa relativa \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "503872",
                "nome": "PL 1443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 3\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "503870",
                "nome": "PL 1442/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal da Regi\u00e3o Oeste de S\u00e3o Paulo, com sede no Munic\u00edpio de Osasco, Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "499934",
                "nome": "PL 1203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o Cadastro Nacional Positivo de Condutores de Ve\u00edculos Automotores, e estabelece desconto no valor do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI - na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pelos condutores inclu\u00eddos nesse cadastro.",
                "id": "499933",
                "nome": "PL 1202/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de material perme\u00e1vel na pavimenta\u00e7\u00e3o de estacionamentos abertos. ",
                "id": "497588",
                "nome": "PL 953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 1997 e a Lei n\u00ba 9.998, de 2000 para permitir o uso dos recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - na forma de subven\u00e7\u00f5es para entidades da sociedade civil sem fins lucrativos que atuam na democratiza\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica.",
                "id": "495969",
                "nome": "PL 830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a constitui\u00e7\u00e3o de cadastros de reserva em concursos p\u00fablicos levados a termo por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "495031",
                "nome": "PL 749/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do art. 2.038 do C\u00f3digo Civil. ",
                "id": "558377",
                "nome": "PL 4644/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de Fundo Patrimonial (endowment fund) nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior.",
                "id": "558376",
                "nome": "PL 4643/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 61 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558375",
                "nome": "PL 4642/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que trata de acessibilidade, para obrigar as locadoras a ofertarem ve\u00edculos adaptados. ",
                "id": "553778",
                "nome": "PL 4334/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, tipificando a infra\u00e7\u00e3o de interfer\u00eancia em opera\u00e7\u00e3o policial.",
                "id": "543297",
                "nome": "PL 3801/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PL803510",
            "CCJC",
            "PEC20712",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "160623",
        "nome": "RENAN FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 36-A da Lei n\u00ba  9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "562368",
                "nome": "PL 4807/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de produto adquirido em territ\u00f3rio estrangeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "562366",
                "nome": "PL 4806/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00ba  da Lei n\u00ba 12.232, de 29 de  abril de 2010, que disp\u00f5e sobre as normas gerais  para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o  p\u00fablica de servi\u00e7os de publicidade prestados por interm\u00e9dio de ag\u00eancias de propaganda e d\u00e1 outras provid\u00eancias , para estabelecer que a publicidade de atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos realizados em parcerias do Governo Federal com Estados e/ou Munic\u00edpios dever\u00e1, obrigatoriamente, exibir informa\u00e7\u00e3o acerca da parceria.",
                "id": "545666",
                "nome": "PL 3934/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160622",
        "nome": "VICENTE CANDIDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Comercial.",
                "id": "508884",
                "nome": "PL 1572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas gerais no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente sobre cultura.",
                "id": "498659",
                "nome": "PL 1096/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia jur\u00eddica aos hipossuficientes.",
                "id": "494772",
                "nome": "PL 717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 48, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563636",
                "nome": "PL 4861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as disposi\u00e7\u00f5es que menciona da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512442",
                "nome": "PEC 56/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "497301",
                "nome": "PEC 8/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160621",
        "nome": "SANDRO ALEX",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\".",
                "id": "531086",
                "nome": "PL 2913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 45 e o \u00a7 1\u00ba do art. 46 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "531083",
                "nome": "PL 2912/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a parada e o estacionamento dos ve\u00edculos especiais destinados ao transporte de valores.",
                "id": "523313",
                "nome": "PL 2507/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das Unidades de Sa\u00fade credenciadas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade a informar, diariamente, de forma vis\u00edvel e acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de leitos credenciados, ocupados e livres. ",
                "id": "513871",
                "nome": "PL 1924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 79, de 19 de dezembro de 1966, para garantir integralmente os pre\u00e7os m\u00ednimos b\u00e1sicos, al\u00e9m do ressarcimento dos custos de limpeza, secagem, sobretaxa e tarifa de armazenamento, classifica\u00e7\u00e3o, reclassifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, embalagem e ICMS dos produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "498081",
                "nome": "PL 1008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o \u00e0 zero das al\u00edquotas do Pis/Cofins incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o de jogos para computador.",
                "id": "497498",
                "nome": "PL 943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, compatibilizando com o disposto na Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494135",
                "nome": "PL 653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de condutas na Internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493377",
                "nome": "PL 587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda \u00e0s remunera\u00e7\u00f5es de servidores p\u00fablicos, aos sal\u00e1rios, aos soldos militares  e aos honor\u00e1rios  profissionais, percebidos  por pessoas portadoras de doen\u00e7a grave.",
                "id": "547191",
                "nome": "PL 4020/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC gratuito por telefone por institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "id": "534624",
                "nome": "PL 3211/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta novos dispositivos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vedando a nomea\u00e7\u00e3o ou a designa\u00e7\u00e3o para os cargos que menciona daqueles considerados ineleg\u00edveis pela Justi\u00e7a Eleitoral para qualquer cargo.",
                "id": "498388",
                "nome": "PEC 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"d\" do inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estender a imunidade tribut\u00e1ria concedida aos livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o, aos livros, jornais e peri\u00f3dicos editados em qualquer meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.",
                "id": "539068",
                "nome": "PEC 150/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "CEESTA",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "132056",
        "nome": "PAULO MALUF",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL540301",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160532",
        "nome": "ELI CORREA FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 365 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519022",
                "nome": "PL 2242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 331, do Decreto-Lei n\u00ba. 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo  Penal, aumentando a pena do crime de  desacato quando praticado contra  policiais civis e militares e guardas  civis.",
                "id": "511312",
                "nome": "PL 1768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pesagem de produto pr\u00e9-medido.",
                "id": "511311",
                "nome": "PL 1767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 35 - A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. ",
                "id": "494573",
                "nome": "PL 700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de telefonia celular a incluir em seus contratos cl\u00e1usula em que o cliente possa optar por receber ou n\u00e3o mensagens.",
                "id": "493363",
                "nome": "PL 585/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o envasamento e a comercializa\u00e7\u00e3o de bebida em embalagem PET e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "492123",
                "nome": "PL 418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, a fim de incluir o Artigo 44-A. ",
                "id": "492122",
                "nome": "PL 417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.591, de 16 de dezembro de 1964, a fim de disciplinar o prazo de entrega de im\u00f3veis ofertados no mercado de consumo. ",
                "id": "491233",
                "nome": "PL 178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 para dispor sobre a ren\u00fancia de candidato nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias. ",
                "id": "557025",
                "nome": "PL 4541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os governamentais integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor quanto ao registro e encaminhamento de reclama\u00e7\u00f5es e cobran\u00e7a de emolumento.",
                "id": "536058",
                "nome": "PL 3355/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta a al\u00ednea \"a\" do inciso II, par\u00e1grafo 2\u00ba do, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, instituindo a CNVDC - Certid\u00e3o Negativa de Viola\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor. ",
                "id": "536057",
                "nome": "PL 3354/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "SUBREGIN",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "PEC20712",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160539",
        "nome": "ANTHONY GAROTINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.213, de 24 de julho de 1991, e 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre o pagamento de aux\u00edlio-funeral pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "531925",
                "nome": "PL 2983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor sobre o ressarcimento do atendimento m\u00e9dico de usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade pela rede p\u00fablica.",
                "id": "531923",
                "nome": "PL 2982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 07 de agosto de 2006, que \"Cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" - Lei Maria da Penha, criando novas garantias para a mulher.",
                "id": "522553",
                "nome": "PL 2451/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o de resposta.",
                "id": "522552",
                "nome": "PL 2450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite o recebimento conjunto dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rio ou assistencial e de bolsa ou aux\u00edlio financeiro recebido pelas pessoas com defici\u00eancia que exer\u00e7am atividades de ensino ou pesquisa voltadas \u00e0 melhoria da qualidade de vida desse segmento populacional.",
                "id": "522551",
                "nome": "PL 2449/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010, que concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio Grande do Norte, Bahia, Roraima, Tocantins, Pernambuco, Mato Grosso, Cear\u00e1, Santa Catarina e Distrito Federal, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "506791",
                "nome": "PL 1531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o programa \"UM LAR PARA MIM\", institui o aux\u00edlio-ado\u00e7\u00e3o para o servidor p\u00fablico federal que acolher crian\u00e7a ou adolescente \u00f3rf\u00e3o ou abandonado.",
                "id": "498458",
                "nome": "PL 1065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a atletas, treinadores e outros profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea de esportes associarem sua imagem a bebidas alco\u00f3licas e produtos fum\u00edgenos.",
                "id": "498457",
                "nome": "PL 1064/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece as diretrizes para a pol\u00edtica de reajuste anual da tabela progressiva do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492136",
                "nome": "PL 423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade da inscri\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF.",
                "id": "540114",
                "nome": "PL 3622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio de Janeiro, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "537054",
                "nome": "PL 3424/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de taxa de conveni\u00eancia pelas empresas prestadoras de servi\u00e7o de venda de ingressos pela internet ou telefone.",
                "id": "535856",
                "nome": "PL 3323/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "CE",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "73588",
        "nome": "MAURO BENEVIDES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997,  que estabelece regras para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "562669",
                "nome": "PL 4830/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CCJC",
            "CMMC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141472",
        "nome": "RICARDO TRIPOLI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Criminaliza condutas praticadas contra c\u00e3es e gatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529820",
                "nome": "PL 2833/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de persegui\u00e7\u00f5es seguidas de la\u00e7adas e derrubadas de animal, em rodeios ou eventos similares. ",
                "id": "516828",
                "nome": "PL 2086/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Cidade Amiga do Idoso.",
                "id": "501638",
                "nome": "PL 1313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a cobran\u00e7a de laud\u00eamio. ",
                "id": "491251",
                "nome": "PL 192/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73805",
        "nome": "ROBERTO FREIRE",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta novos incisos ao art. 36-A, da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para ampliar o rol de condutas que n\u00e3o s\u00e3o consideradas propaganda eleitoral antecipada.",
                "id": "538289",
                "nome": "PL 3500/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera ao art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para facultar a participa\u00e7\u00e3o de estrangeiro domiciliado no Brasil nas elei\u00e7\u00f5es municipais. ",
                "id": "530024",
                "nome": "PEC 119/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCTCI",
            "PL749506",
            "CTD",
            "PL602505",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74040",
        "nome": "BENJAMIN MARANH\u00c3O",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.685, de 2 de junho de 2008, para acrescentar artigo incluindo outras condi\u00e7\u00f5es em que se poder\u00e1 conceder o benef\u00edcio de seguro-desemprego ao garimpeiro que exerce a atividade de forma aut\u00f4noma, em regime familiar ou de cooperativa.",
                "id": "529049",
                "nome": "PL 2798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pelas emissoras de r\u00e1dio e de televis\u00e3o, sobre os direitos e deveres dos consumidores e fornecedores nas rela\u00e7\u00f5es de consumo. ",
                "id": "513252",
                "nome": "PL 1884/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Litoral Norte do Estado da Para\u00edba, constitu\u00eddo pelos munic\u00edpios de Cabedelo e Lucena.",
                "id": "505028",
                "nome": "PL 1482/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para incluir a caracteriza\u00e7\u00e3o do estado de embriaguez do condutor mediante a obten\u00e7\u00e3o de outras provas pelo agente de tr\u00e2nsito no cap\u00edtulo de crimes de tr\u00e2nsito.",
                "id": "539524",
                "nome": "PL 3577/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 10 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT) para estender \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria no emprego \u00e0 trabalhadora que realizar ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537261",
                "nome": "PEC 146/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CDHM",
            "COETICA",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74041",
        "nome": "LUIZ COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos aos arts. 146, 147 e 148 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "518928",
                "nome": "PL 2234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de integrantes de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica que estejam sub-judice ou indiciados pela pr\u00e1tica de tortura, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, terrorismo e por crimes definidos como hediondos.",
                "id": "518859",
                "nome": "PL 2217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Israel Guedes Ferreira\" o edif\u00edcio da Ag\u00eancia Central do INSS no Munic\u00edpio de Alagoa Grande, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "510106",
                "nome": "PL 1662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do C\u00f3digo Civil para inserir a media\u00e7\u00e3o familiar como recomenda\u00e7\u00e3o na regula\u00e7\u00e3o dos efeitos do div\u00f3rcio.",
                "id": "492174",
                "nome": "PL 428/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de tel\u00f5es em Pra\u00e7a P\u00fablica nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20 mil e 100 mil habitantes para transmiss\u00e3o dos trabalhos do Poder Legislativo Federal.\n\n\n",
                "id": "542075",
                "nome": "PL 3733/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "74049",
        "nome": "JO\u00c3O LYRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "CCJC",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "137983",
        "nome": "FRANCISCO ESC\u00d3RCIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a composi\u00e7\u00e3o e forma de delibera\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es intergestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "524784",
                "nome": "PL 2570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Restabelece a cobran\u00e7a do Adicional de Indeniza\u00e7\u00e3o do Trabalhador Portu\u00e1rio Avulso - AITP e o suprimento do Fundo de Indeniza\u00e7\u00e3o do Trabalhador Portu\u00e1rio Avulso - FITP, aos quais se referem os arts. 61 a 67, da Lei n\u00ba 8.630, de 25 de fevereiro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".   ",
                "id": "515322",
                "nome": "PL 2009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 28-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que \"institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "563823",
                "nome": "PL 4871/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as al\u00edneas \"b\" e \"''e\" do inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art. 14, o caput do art 18, o caput do art 24, o art. 32, o caput do art. 34, al\u00ednea \"e\" do inciso III, do art. 52 e o inciso XIV do art. 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "559113",
                "nome": "PEC 216/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere o art. 212-A na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de forma a tornar o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - Fundeb instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
                "id": "548223",
                "nome": "PEC 191/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73534",
        "nome": "JO\u00c3O PAULO CUNHA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Preven\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Renais.",
                "id": "530446",
                "nome": "PL 2870/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Conselho de Pol\u00edtica e Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - CONPAT, altera a Lei n\u00ba 10.683, de 25 de maio de 2003, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "529612",
                "nome": "PL 2820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a suspens\u00e3o imediata do direito de dirigir do condutor envolvido em acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtima fatal, sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool.",
                "id": "527478",
                "nome": "PL 2718/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, para dispor sobre a possibilidade de aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o aos benefici\u00e1rios da bolsa perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos. ",
                "id": "527475",
                "nome": "PL 2717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 100 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil , e acrescenta o art. 74-A ao Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941- C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "519362",
                "nome": "PL 2270/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos trabalhadores rurais de Rond\u00f4nia punidos no epis\u00f3dio conhecido como \"Massacre de Corumbiara\".",
                "id": "515097",
                "nome": "PL 2000/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, que \"estabelece as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais\".",
                "id": "537267",
                "nome": "PL 3446/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.126, de 27 de junho de 2005, que \"Disp\u00f5e sobre o direito do portador de defici\u00eancia visual de ingressar e permanecer em ambientes de uso coletivo acompanhado de c\u00e3o-guia\".",
                "id": "537264",
                "nome": "PL 3444/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXINDI",
            "CPITRAPE",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "CCJC",
            "CDHM",
            "PEC20712"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "73926",
        "nome": "JANETE CAPIBERIBE",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Insere, em quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, todos servidores dos Munic\u00edpios que compunham o Ex-Territ\u00f3rio Federal do Amap\u00e1, que se encontravam no exerc\u00edcio regular de suas fun\u00e7\u00f5es, quando da cria\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1, por for\u00e7a do art. 31 da Emenda Constitucional n.\u00ba 19, de 1998.",
                "id": "540967",
                "nome": "PL 3663/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Aracy de Carvalho Guimar\u00e3es Rosa no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "537205",
                "nome": "PL 3435/2012"
            },
            {
                "ementa": "Garante a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias reparadoras e reconstrutivas e assist\u00eancia social e psicol\u00f3gica, gratuitamente, \u00e0s v\u00edtimas de escalpelamento.",
                "id": "536499",
                "nome": "PL 3397/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o ambientalista Chico Mendes patrono do meio ambiente brasileiro. ",
                "id": "536007",
                "nome": "PL 3341/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PL346004",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160666",
        "nome": "F\u00c9LIX MENDON\u00c7A J\u00daNIOR",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Faculta aos consumidores ou usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos instalarem medidores para aferir o quantitativo gasto na utiliza\u00e7\u00e3o dos referidos servi\u00e7os.",
                "id": "532278",
                "nome": "PL 3014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Selo Pr\u00f3-Ar e a certifica\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono (CO2) por ve\u00edculos automotores.",
                "id": "532274",
                "nome": "PL 3013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep,  Pis/Pasep-Importa\u00e7\u00e3o, Cofins e Cofins -Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre as receitas de comercializa\u00e7\u00e3o e sobre as importa\u00e7\u00f5es, respectivamente, de aparelhos auditivos, classificados na NCM 9021.40.00, e tamb\u00e9m sobre o fornecimento gratuito de tais aparelhos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "id": "527395",
                "nome": "PL 2707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de amea\u00e7a praticado contra agente p\u00fablico.",
                "id": "527394",
                "nome": "PL 2706/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, para incluir o fragmento de DNA, em um chip, na carteira de identidade e substituir o papel por policarbonato; e a Lei n\u00ba 9.454, de 7 de abril de 1997, para instituir a prioridade de implanta\u00e7\u00e3o do Registro de Identidade Civil.",
                "id": "527393",
                "nome": "PL 2705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que \"regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir crit\u00e9rio de desempate em processos licitat\u00f3rios. ",
                "id": "523010",
                "nome": "PL 2486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Noroeste da Bahia com sede no Munic\u00edpio de Irec\u00ea.",
                "id": "515960",
                "nome": "PL 2050/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "514939",
                "nome": "PL 1978/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 244-B da Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "513827",
                "nome": "PL 1918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 60 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para determinar que ser\u00e3o computados, nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, para os candidatos registrados por coliga\u00e7\u00e3o, os votos no n\u00famero de legenda de cada partido que a comp\u00f5e. ",
                "id": "510571",
                "nome": "PL 1710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, para estabelecer diretriz quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de tecnologias construtivas ambientalmente adequadas.",
                "id": "508497",
                "nome": "PL 1562/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e a libera\u00e7\u00e3o da passagem de ve\u00edculos na hip\u00f3tese de haver retardo no atendimento. ",
                "id": "508494",
                "nome": "PL 1561/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar a dedu\u00e7\u00e3o integral das despesas com instru\u00e7\u00e3o de contribuinte, dependente e outrem da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "498232",
                "nome": "PL 1020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, \"que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\", para modificar prazos eleitorais. ",
                "id": "562412",
                "nome": "PL 4809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de equipe de combate a inc\u00eandio e primeiros socorros, composta por bombeiros civis, nos estabelecimentos que menciona. ",
                "id": "558550",
                "nome": "PL 4656/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia a todo portador de defici\u00eancia, que necessite de cadeira de rodas, a gratuidade do ingresso para seu respectivo acompanhante, em eventos culturais, esportivos e de entretenimento, organizados por pessoa p\u00fablica ou privado, nos termos em que menciona. ",
                "id": "545470",
                "nome": "PL 3916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, tendo como benefici\u00e1rios cacauicultores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "542688",
                "nome": "PL 3759/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Verde Cacau Cabruca.",
                "id": "540979",
                "nome": "PL 3665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir o art. 60-A, com o objetivo de dispor sobre a gratuidade na baixa de empresas que n\u00e3o apresentem qualquer atividade por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos.",
                "id": "539990",
                "nome": "PL 3616/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 27 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a percep\u00e7\u00e3o de verba indenizat\u00f3ria nas Assembl\u00e9ias Legislativas dos Estados. ",
                "id": "553099",
                "nome": "PEC 205/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "539534",
                "nome": "PEC 153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "534733",
                "nome": "PEC 135/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC01011",
            "PL766310",
            "ALTOSEST",
            "CVT",
            "PL157211",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160664",
        "nome": "CESAR COLNAGO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre o LES - Lupus Eritematoso Sist\u00eamico, e d\u00e1 provid\u00eancias.",
                "id": "499217",
                "nome": "PL 1136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.294,de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XXVI do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.782, de 26 de janeiro de 1999, que define o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, cria a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492006",
                "nome": "PL 404/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 20 e 22 da LOAS - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Lei 8.742, de 1993), para ampliar de 1/4 para 1 sal\u00e1rio  m\u00ednimo a renda per capita das fam\u00edlias que requisitem o BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para idoso ou pessoa com defici\u00eancia",
                "id": "491535",
                "nome": "PL 289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Policial Militar Ambiental.",
                "id": "563844",
                "nome": "PL 4873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Complexo Prefeito Alo\u00edzio Santos\" o conjunto de viadutos localizados entre os quil\u00f4metros 293,84 e 294,51, no trecho da BR-101, no Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo.  ",
                "id": "560524",
                "nome": "PL 4749/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "GTCL",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBEALBR",
            "SUBMIHPA",
            "CCJC",
            "CEENSI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "129037",
        "nome": "GABRIEL GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Anel Rodovi\u00e1rio Helena Greco\" o anel rodovi\u00e1rio de Belo Horizonte, trecho Entr. MG-437/MGT-262 - Entr. BR-040/135/262/381 - Entr. BR-040/BR-356 - na BR-262/381/040, no Munic\u00edpio de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "515304",
                "nome": "PL 2008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" a Barragem de Congonhas, situada entre os Munic\u00edpios de Gr\u00e3o Mogol e Itacambira, no Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "500954",
                "nome": "PL 1267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Deputado Dalton Canabrava\" a BR-259, Entr. BR-135 (Curvelo) - Entr. BR-040 (Felixl\u00e2ndia), Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "545833",
                "nome": "PL 3948/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de consulta, de forma direta, para decidir sobre a ado\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas para escolha dos membros da Diretoria do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544863",
                "nome": "PL 3879/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de imposto de renda sobre os rendimentos dos dep\u00f3sitos de Poupan\u00e7a de pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543310",
                "nome": "PL 3802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Livro de Reclama\u00e7\u00f5es dos Consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "537001",
                "nome": "PL 3418/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "GTDESESO",
            "PL346004",
            "PL712310",
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74382",
        "nome": "EDUARDO SCIARRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 23 e 81 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para reduzir o valor das multas aplic\u00e1veis em virtude de doa\u00e7\u00f5es eleitorais acima dos limites legais. ",
                "id": "531418",
                "nome": "PL 2950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es normativas referentes \u00e0s funda\u00e7\u00f5es.",
                "id": "509531",
                "nome": "PL 1624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o pelo portador de nefropatia grave.",
                "id": "498551",
                "nome": "PL 1079/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o financiamento da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, ou da amplia\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica existentes, que se mostrarem necess\u00e1rias para atendimento a pedidos de amplia\u00e7\u00e3o da carga, ou a novos consumidores, em \u00e1reas rurais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539168",
                "nome": "PL 3561/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CTASP"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160612",
        "nome": "SERGIO ZVEITER",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "PL346004",
            "CCJC",
            "CCULT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74145",
        "nome": "ZEZ\u00c9U RIBEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160619",
        "nome": "JOS\u00c9 NUNES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141396",
        "nome": "C\u00c2NDIDO VACCAREZZA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - SINARM e define crimes.",
                "id": "523476",
                "nome": "PL 2516/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para incluir como modalidade de licita\u00e7\u00e3o a contrata\u00e7\u00e3o integrada.",
                "id": "554331",
                "nome": "PL 4384/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI as Vans destinadas ao transporte escolar de passageiros.",
                "id": "546448",
                "nome": "PL 3981/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade do traslado de cad\u00e1veres ou restos mortais de brasileiro nato ou naturalizado, reconhecidamente pobre, falecido no exterior.",
                "id": "546446",
                "nome": "PL 3980/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "545542",
                "nome": "PL 3918/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.019, de 21 de janeiro  de 1974, que disp\u00f5e sobre o regime de trabalho tempor\u00e1rio nas Empresas Urbanas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536934",
                "nome": "PL 3413/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBCOPLP",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74319",
        "nome": "PAES LANDIM",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CESEGUR",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141413",
        "nome": "D\u00c9CIO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as salas de cinema, empresas que produzem e comercializam aparelhos de televis\u00e3o, computadores e outros equipamentos que transmitam ou utilizem imagem em tecnologia 3D a alertarem sobre a possibilidade de danos \u00e0 sa\u00fade pela sua utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513261",
                "nome": "PL 1886/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a comercializa\u00e7\u00e3o de caI\u00e7ados femininos equipados com saltos altos destinados \u00e0 faixa et\u00e1ria que especifica.",
                "id": "513258",
                "nome": "PL 1885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, inserindo os ve\u00edculos automotores e seus componentes na log\u00edstica reversa.",
                "id": "512652",
                "nome": "PL 1862/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos incisos II e V e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.302, de 2 de agosto de 2010, que \"Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Instrutor de Tr\u00e2nsito\", e suprime o inciso VII do mesmo artigo, a fim de dispor sobre requisitos para o exerc\u00edcio da atividade.",
                "id": "493854",
                "nome": "PL 638/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAPE",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141412",
        "nome": "DAVI ALVES SILVA J\u00daNIOR",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o aviso de vencimento da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547784",
                "nome": "PL 4049/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160509",
        "nome": "JORGINHO MELLO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede licen\u00e7a de parte da jornada de trabalho ao servidor p\u00fablico federal, tutor, curador ou respons\u00e1vel por pessoa com defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "530454",
                "nome": "PL 2871/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de vigil\u00e2ncia nas arenas multiuso, gin\u00e1sios e est\u00e1dios de futebol, credenciados para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos oficiais.",
                "id": "526339",
                "nome": "PL 2648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel manterem postos de atendimento presenciais em localidades com popula\u00e7\u00e3o maior que cinquenta mil habitantes.",
                "id": "505501",
                "nome": "PL 1509/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 1995, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de inelegibilidade previstos na Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, como condi\u00e7\u00e3o de validade de candidaturas a cargos de dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria nos n\u00edveis municipal, estadual e nacional.  ",
                "id": "503362",
                "nome": "PL 1412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os artigos 2\u00ba-D e 2\u00ba-E \u00e0 Lei n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para determinar a concess\u00e3o de bolsas de estudo para forma\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.",
                "id": "501704",
                "nome": "PL 1315/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 115, caput, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o externa dos ve\u00edculos automotores por meio de placas dianteira e traseira lacradas a sua estrutura, com a finalidade de restringir a lacra\u00e7\u00e3o das placas, expressamente, as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas credenciadas pelos \u00d3rg\u00e3os Executivos de Tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal para fabrica\u00e7\u00e3o de placas e lacra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.",
                "id": "561765",
                "nome": "PL 4782/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I e II do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2012.",
                "id": "557553",
                "nome": "PL 4584/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que disp\u00f5e sobre os conselhos de medicina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557552",
                "nome": "PL 4583/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de advert\u00eancia nas embalagens dos alimentos, sobre os riscos do consumo exagerado de s\u00f3dio.",
                "id": "556066",
                "nome": "PL 4452/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.788 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que \"institui o C\u00f3digo Civil\".",
                "id": "548678",
                "nome": "PL 4099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce art. \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "548204",
                "nome": "PL 4076/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39-A, da Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003.",
                "id": "543106",
                "nome": "PL 3784/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os conv\u00eanios celebrados por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional com entidades privadas sem fins lucrativos, para a execu\u00e7\u00e3o de programas, projetos e atividades de interesse coletivo. ",
                "id": "535896",
                "nome": "PL 3328/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PL682610",
            "SUBCRIPE",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74428",
        "nome": "MENDON\u00c7A FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico.",
                "id": "532057",
                "nome": "PL 2991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo municipal urbano de passageiros.",
                "id": "532056",
                "nome": "PL 2990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, para reduzir a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e sobre a receita bruta de venda no mercado interno de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, destinado \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de alimentos de consumo humano.",
                "id": "532054",
                "nome": "PL 2989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para autorizar a dedu\u00e7\u00e3o do valor das despesas com material escolar da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "532052",
                "nome": "PL 2988/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o a 0 % (zero por cento) das al\u00edquotas das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre as receitas decorrentes da atividade de transporte municipal local.",
                "id": "527583",
                "nome": "PL 2729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos operadores de telemarketing.",
                "id": "518198",
                "nome": "PL 2187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da venda dos direitos de transmiss\u00e3o de jogos de futebol do campeonato brasileiro pela televis\u00e3o.",
                "id": "515563",
                "nome": "PL 2019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de financiamento de opera\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal. ",
                "id": "511710",
                "nome": "PL 1788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a quota anual da Reserva Global de Revers\u00e3o - RGR devida pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de  energia el\u00e9trica. ",
                "id": "546083",
                "nome": "PL 3959/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. ",
                "id": "543877",
                "nome": "PL 3829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal para investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico. ",
                "id": "541861",
                "nome": "PL 3723/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537801",
                "nome": "PL 3475/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei  n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas nacionais, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "535248",
                "nome": "PL 3283/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 160 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544681",
                "nome": "PEC 172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544680",
                "nome": "PEC 171/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CLP",
            "PEC20712",
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC44309",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74585",
        "nome": "LINCOLN PORTELA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba e incisos ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.770, de 09 de setembro de 2008.",
                "id": "499594",
                "nome": "PL 1164/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da BR-116 que percorre o Munic\u00edpio de Muria\u00e9, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "497921",
                "nome": "PL 975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.698 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496415",
                "nome": "PL 858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para facilitar a localiza\u00e7\u00e3o de anunciante de bens e servi\u00e7os.",
                "id": "495230",
                "nome": "PL 768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a inscri\u00e7\u00e3o de mensagem nos r\u00f3tulos dos alimentos ofertados ao consumidor alertando sobre a exist\u00eancia de ingredientes su\u00ednos.",
                "id": "495229",
                "nome": "PL 767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dota\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para os centros municipais de controle de zoonoses, centros de triagens e organismos de combate ao tr\u00e1fico e prote\u00e7\u00e3o aos animais.",
                "id": "495228",
                "nome": "PL 766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dota\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para os centros municipais de controle de zoonoses, centros de triagens e organismos de combate ao tr\u00e1fico e prote\u00e7\u00e3o aos animais.",
                "id": "492134",
                "nome": "PL 422/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Fl\u00e1vio Gutierrez\" o viaduto constru\u00eddo no Km 618 da BR 040, no Munic\u00edpio de Congonhas, MG.",
                "id": "558515",
                "nome": "PL 4655/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Menina.",
                "id": "557212",
                "nome": "PL 4561/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "557186",
                "nome": "PL 4547/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "556107",
                "nome": "PL 4459/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"Disp\u00f5e sobre as Restri\u00e7\u00f5es ao Uso e \u00e0 Propaganda de Produtos Fum\u00edgeros, Bebidas Alco\u00f3licas, Medicamentos, Terapias e Defensivos Agr\u00edcolas, nos Termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", para proibir o fumo no interior de ve\u00edculos oficiais.",
                "id": "548872",
                "nome": "PL 4101/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 23 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a possibilidade de oferta domiciliar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "534328",
                "nome": "PL 3179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CMO",
            "CSSF",
            "GTCL",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74039",
        "nome": "SANDRA ROSADO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo III, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, que trata da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor.",
                "id": "527213",
                "nome": "PL 2700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 56 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional; e os incisos II e III do art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 28 de novembro de 1968, que fixa normas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do ensino superior e sua articula\u00e7\u00e3o com a escola m\u00e9dia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias; para tratar do processo de escolha dos dirigentes universit\u00e1rios.",
                "id": "527212",
                "nome": "PL 2699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a comercializa\u00e7\u00e3o do p\u00e3o franc\u00eas a peso e por unidades de 50 gramas.",
                "id": "527211",
                "nome": "PL 2698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o processo de execu\u00e7\u00e3o dos programas nacionais do livro did\u00e1tico para o ensino fundamental e m\u00e9dio e da biblioteca da escola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522661",
                "nome": "PL 2460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.",
                "id": "521460",
                "nome": "PL 2405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso VI e o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.034, de 3 de maio de 1995, renumerando-se o atual par\u00e1grafo \u00fanico para par\u00e1grafo 1\u00ba.",
                "id": "519092",
                "nome": "PL 2245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagens educativas alusivas aos malef\u00edcios do consumo abusivo de \u00e1lcool.",
                "id": "515021",
                "nome": "PL 1986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0 mulher, na condi\u00e7\u00e3o de chefe de fam\u00edlia o direito de aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas. ",
                "id": "512252",
                "nome": "PL 1823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, que \"disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512248",
                "nome": "PL 1821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 134 e 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios para o financiamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "510823",
                "nome": "PL 1735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos aos arts. 1.726 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - que \"institui o C\u00f3digo Civil\", e n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de facilitar a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento.",
                "id": "509290",
                "nome": "PL 1608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "509289",
                "nome": "PL 1607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o disposto no art. 8\u00ba, II, a e \u00a7 2\u00ba, III, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedutibilidade, para efeito da forma\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com medicamentos.",
                "id": "563590",
                "nome": "PL 4856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "559161",
                "nome": "PL 4691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a maneira por meio da qual deve ser feita alus\u00e3o a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, inclusive os que sejam providos por meio de sufr\u00e1gio eleitoral ou se revistam de natureza pol\u00edtica, em documentos expedidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "559160",
                "nome": "PL 4690/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559159",
                "nome": "PL 4689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, para determinar o desconto proporcional da tarifa no caso de interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e estabelecer a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pela autoridade concedente e pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor, dos contratos de ades\u00e3o entre as concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos e os consumidores.",
                "id": "559158",
                "nome": "PL 4688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559157",
                "nome": "PL 4687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando al\u00edquota m\u00ednima para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios (IOF) nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "559156",
                "nome": "PL 4686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a78\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "545067",
                "nome": "PL 3888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Djalma Maranh\u00e3o no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "541638",
                "nome": "PL 3705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que \"institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar a edifica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de uso p\u00fablico nas adjac\u00eancias das praias.",
                "id": "541195",
                "nome": "PL 3685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Clara Felipa Camar\u00e3o no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541194",
                "nome": "PL 3684/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Jovita Alves Feitosa no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541192",
                "nome": "PL 3683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o do espectro de radiofrequ\u00eancias destinado aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "536679",
                "nome": "PL 3404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a onera\u00e7\u00e3o de direitos miner\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536678",
                "nome": "PL 3403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, no Congresso Nacional, antes da delibera\u00e7\u00e3o sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito.",
                "id": "535615",
                "nome": "PL 3310/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 232 da Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de porte obrigat\u00f3rio.",
                "id": "533877",
                "nome": "PL 3119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios, com o objetivo decompensar eventuais redu\u00e7\u00f5es dos repasses doFundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
                "id": "533876",
                "nome": "PL 3118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis n\u00bas 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei n\u00ba 8.913, de 12 de julho de 1994; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "533849",
                "nome": "PL 3114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a esclerose m\u00faltipla entre as doen\u00e7as que permitem a concess\u00e3o, sem per\u00edodo de car\u00eancia, de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez.",
                "id": "533848",
                "nome": "PL 3113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 11-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, dispondo sobre aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes benefici\u00e1rios de bolsa integral do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "533847",
                "nome": "PL 3112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "PL749506",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74037",
        "nome": "F\u00c1TIMA BEZERRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal. ",
                "id": "530551",
                "nome": "PL 2888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os princ\u00edpios e as diretrizes dos planos de carreira para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, em conformidade com o art. 206, V da Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                "id": "529691",
                "nome": "PL 2826/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre gest\u00e3o democr\u00e1tica nas escolas. ",
                "id": "520921",
                "nome": "PL 2384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 19 de setembro como data comemorativa do \"Dia Nacional da Mobiliza\u00e7\u00e3o Social pela Educa\u00e7\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562571",
                "nome": "PL 4822/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Jos\u00e9 N\u00f3brega\" a ponte sobre o rio Upanema, localizada na BR-110, no Munic\u00edpio de Campo Grande, Estado do Rio Grande do Norte. ",
                "id": "554435",
                "nome": "PL 4395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Dia Nacional dos Blogueiros e Blogueiras.",
                "id": "551396",
                "nome": "PL 4175/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "CAPADR",
            "SUBCOPAC",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160596",
        "nome": "HEULER CRUVINEL",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de monitor no ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "529054",
                "nome": "PL 2799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da Rede de Ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"Educa\u00e7\u00e3o preventiva ao consumo de drogas e de subst\u00e2ncias psicoativas\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520391",
                "nome": "PL 2340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, dispondo sobre a pavimenta\u00e7\u00e3o das vias de circula\u00e7\u00e3o dos parcelamentos urbanos.",
                "id": "511549",
                "nome": "PL 1776/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre ve\u00edculos destinados ao transporte escolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494794",
                "nome": "PL 719/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga para ve\u00edculos el\u00e9tricos em vias p\u00fablicas e em ambientes residenciais e comerciais.",
                "id": "560671",
                "nome": "PL 4751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia contratual de ve\u00edculo automotor. ",
                "id": "557197",
                "nome": "PL 4550/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996, para dispor sobre mensagens de advert\u00eancia nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "557195",
                "nome": "PL 4549/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 6558 de 8 de setembro de 2008, que institui a hora de ver\u00e3o em parte do territ\u00f3rio nacional, para excluir o Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "557193",
                "nome": "PL 4548/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 121 e 131 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre informa\u00e7\u00f5es acerca do ve\u00edculo, para fins de registro e licenciamento.  ",
                "id": "550484",
                "nome": "PL 4153/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.420, de 10 de abril de 2002, para conferir abrang\u00eancia nacional ao Fundo Garantia-Safra e ao Benef\u00edcio Garantia-Safra.",
                "id": "549735",
                "nome": "PL 4124/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531089",
                "nome": "PEC 124/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC20712",
            "SUBCRIPE",
            "CCTCI",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74106",
        "nome": "EDSON SILVA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a doa\u00e7\u00e3o a entidades sem fins lucrativos das mercadorias abandonadas, entregues \u00e0 Fazenda Nacional ou objeto de pena de perdimento, a que se refere o art. 28 do Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 12.350, de 20 de dezembro de 2010",
                "id": "519769",
                "nome": "PL 2310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.363 de 23 de outubro de 2005, que denomina \"Rodovia Santos Dumont\" a rodovia BR 116, do quil\u00f4metro 0 (zero) em Fortaleza, at\u00e9 o entroncamento com a BR 040 no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "518963",
                "nome": "PL 2239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007 e a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "518429",
                "nome": "PL 2193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que \"define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "503585",
                "nome": "PL 1426/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a venda casada de produtos aliment\u00edcios com brinquedos.",
                "id": "499412",
                "nome": "PL 1146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de transporte de cargas nas rodovias e estradas federais, estaduais e municipais, nos finais de semana.",
                "id": "495547",
                "nome": "PL 782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento em Shopping Center e Centros Comerciais com isen\u00e7\u00e3o de pagamento por at\u00e9  uma (1) hora nas compras acima de R$ 50,00 cinquenta reais.",
                "id": "491887",
                "nome": "PL 386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "503586",
                "nome": "PEC 32/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "PEC03711",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160659",
        "nome": "KEIKO OTA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Perd\u00e3o.",
                "id": "532335",
                "nome": "PL 3017/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 2\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "529838",
                "nome": "PL 2840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 394-A ao Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "529837",
                "nome": "PL 2839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Assist\u00eancia \u00e0s Fam\u00edlias de V\u00edtimas de Crimes Dolosos - FAVIC, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no art. 245 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "529836",
                "nome": "PL 2838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 148 do Decreto-Lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. \n",
                "id": "558053",
                "nome": "PL 4613/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 61 do Decreto-Lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "558052",
                "nome": "PL 4612/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 244-B da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "539304",
                "nome": "PL 3566/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 121 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "539301",
                "nome": "PL 3565/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 112 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "536960",
                "nome": "PL 3415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce novo inciso ao art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, para tornar os crimes hediondos em imprescrit\u00edveis e inafian\u00e7\u00e1veis.",
                "id": "563021",
                "nome": "PEC 229/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para reduzir a idade prevista para imputabilidade penal, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "563020",
                "nome": "PEC 228/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAGRIF",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160650",
        "nome": "OZIEL OLIVEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "161904",
        "nome": "DUDIMAR PAXIUBA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece a presta\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de servi\u00e7os por m\u00e9dicos rec\u00e9m-graduados, que foram benefici\u00e1rios de bolsas ou aux\u00edlios federais.",
                "id": "553852",
                "nome": "PL 4346/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais de tributos federais \u00e0s empresas de transporte a\u00e9reo regional.",
                "id": "553851",
                "nome": "PL 4345/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJUVE",
            "CVT",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBOPOL",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRACA",
            "CCJC",
            "SUBSEGPU",
            "SUBTAV"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141450",
        "nome": "HUGO LEAL",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994, a fim de modificar a sistem\u00e1tica das elei\u00e7\u00f5es para o Conselho Federal da OAB.",
                "id": "531145",
                "nome": "PL 2916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via sobre chances de premia\u00e7\u00e3o em sorteio. ",
                "id": "520656",
                "nome": "PL 2364/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, \"que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para configurar como abusiva a cl\u00e1usula que autorize a resolu\u00e7\u00e3o unilateral dos contratos de seguro sobre a vida ou a renova\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis ao consumidor.",
                "id": "519468",
                "nome": "PL 2276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para instituir a pena de recolhimento domiciliar, extinguir o regime de albergamento, modificar o sistema progressivo de cumprimento de pena e os requisitos \u00e0 obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515976",
                "nome": "PL 2053/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.962, de 11 de outubro de 2004, que \"disp\u00f5e sobre a oferta e as formas de afixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os para o consumidor\", para determinar a afixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos produtos por quilograma, metro ou litro.",
                "id": "500778",
                "nome": "PL 1248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a natureza das bolsas de estudo de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, pesquisa e extens\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496224",
                "nome": "PL 846/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe as institui\u00e7\u00f5es financeiras de condicionar a concess\u00e3o de financiamentos no \u00e2mbito do cr\u00e9dito rural \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, pelo mutu\u00e1rio, de qualquer modalidade de seguro ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de qualquer forma de reciprocidade.",
                "id": "495105",
                "nome": "PL 755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, de forma a obrigar as montadoras e importadoras de ve\u00edculos automotores a fornecerem garantia adicional aos consumidores de ve\u00edculos automotores novos, nos termos que especifica.",
                "id": "495104",
                "nome": "PL 754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 42 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena para quem fabricar, vender, transportar ou soltar bal\u00f5es que possam provocar inc\u00eandios nas florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas urbanas ou qualquer tipo de assentamento humano.",
                "id": "495103",
                "nome": "PL 753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre ao acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "494243",
                "nome": "PL 665/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito do consumidor a substitui\u00e7\u00e3o imediata de aparelho de telefonia m\u00f3vel defeituoso.",
                "id": "494118",
                "nome": "PL 652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o pr\u00eamio \"Tr\u00e2nsito Melhor e Mais Seguro\".  ",
                "id": "494113",
                "nome": "PL 651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o valor da multa pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o em condom\u00ednios edil\u00edcios.",
                "id": "494110",
                "nome": "PL 650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o crime de dirigir sob influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "493188",
                "nome": "PL 535/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o cumprimento do hor\u00e1rio de in\u00edcio anunciado para apresenta\u00e7\u00f5es ofertadas ao p\u00fablico em geral. ",
                "id": "492394",
                "nome": "PL 477/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas quanto \u00e0 privacidade em caixas eletr\u00f4nicos, terminais banc\u00e1rios e outros equipamentos assemelhados.",
                "id": "492260",
                "nome": "PL 458/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 852-A e 895 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre o procedimento sumar\u00edssimo.",
                "id": "492259",
                "nome": "PL 457/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o ao contribuinte da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica (IRPF).",
                "id": "492165",
                "nome": "PL 426/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tempo m\u00e1ximo de espera para o primeiro atendimento em unidades de emerg\u00eancia.",
                "id": "492164",
                "nome": "PL 425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "492038",
                "nome": "PL 412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre antecedentes, tratamento ambulatorial, interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento de tratamento psiqui\u00e1trico e responsabilidade do Estado para adequar as entidades de atendimento, p\u00fablicas ou privadas, \u00e0s diretrizes e normas deste Estatuto.",
                "id": "491708",
                "nome": "PL 348/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para tratar dos casos de aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "491707",
                "nome": "PL 347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para prever aumento do tempo de interna\u00e7\u00e3o de adolescente autor de ato infracional grave e conceder-lhe forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional.",
                "id": "491706",
                "nome": "PL 346/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para aplica\u00e7\u00e3o do Estatuto \u00e0s pessoas entre 18 (dezoito) e 26 (vinte e seis) anos de idade. ",
                "id": "491705",
                "nome": "PL 345/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do inciso XLIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "491704",
                "nome": "PL 344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, relativos ao livramento condicional.",
                "id": "491702",
                "nome": "PL 343/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 112 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para determinar o cumprimento de ao menos metade da pena para a concess\u00e3o de progress\u00e3o de regime.",
                "id": "491701",
                "nome": "PL 342/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 83 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para aumentar o tempo de cumprimento da pena para concess\u00e3o de livramento condicional.",
                "id": "491700",
                "nome": "PL 341/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a confiss\u00e3o premiada.",
                "id": "491696",
                "nome": "PL 340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o atendimento ao usu\u00e1rio nos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491671",
                "nome": "PL 333/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491670",
                "nome": "PL 332/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 382 e 619 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, para alterar de dois para cinco dias, o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o dos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491669",
                "nome": "PL 331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para impor limite ao hor\u00e1rio de in\u00edcio das partidas e competi\u00e7\u00f5es desportivas noturnas.",
                "id": "491668",
                "nome": "PL 330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 396 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para assegurar \u00e0 empregada o direito a dois per\u00edodos de descanso de meia hora cada um, durante a jornada de trabalho, para amamentar ou cuidar de seu filho at\u00e9 que este complete seis meses.",
                "id": "491667",
                "nome": "PL 329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecimento de fraldas descart\u00e1veis aos portadores de necessidade especial e idosos.",
                "id": "491666",
                "nome": "PL 328/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo Penal, tipificando a fraude em concurso p\u00fablico ou em exame vestibular.",
                "id": "491664",
                "nome": "PL 327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados.",
                "id": "491072",
                "nome": "PL 118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para elevar para \u00bd (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada  e dos benef\u00edcios eventuais.",
                "id": "491071",
                "nome": "PL 117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Financiamento de Projetos de Infraestrutura (PRONFIPI) como fonte de recursos para financiamento de obras de infraestrutura para os Estados participantes de Programa de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados com base na regularidade no pagamento da d\u00edvida dos Estados com a Uni\u00e3o.",
                "id": "543017",
                "nome": "PL 3779/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 122 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer crit\u00e9rio para a aplica\u00e7\u00e3o do conceito de reitera\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541143",
                "nome": "PL 3680/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional para o Financiamento de Projetos de Infraestrutura nas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o participantes de Programa de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados.",
                "id": "540019",
                "nome": "PL 3618/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 165, 276, 277, 306 e o Anexo I da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que ''institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro'', para inibir o consumo de bebida alco\u00f3lica por condutor de ve\u00edculo automotor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539137",
                "nome": "PL 3559/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC40509",
            "CAINDR",
            "CCJC",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "74356",
        "nome": "SILAS C\u00c2MARA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que \"disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer que os riscos s\u00edsmicos sejam considerados no \u00e2mbito do licenciamento ambiental.",
                "id": "510438",
                "nome": "PL 1700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para permitir a expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter provis\u00f3rio, que perdurar\u00e1 at\u00e9 a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, do ato de outorga de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o.  ",
                "id": "500776",
                "nome": "PL 1247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, obrigando as emissoras de radiodifus\u00e3o mantidas pelo Poder P\u00fablico a destinar parcela da programa\u00e7\u00e3o para veicular informa\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas e temas conexos.",
                "id": "500476",
                "nome": "PL 1229/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXJUVE",
            "CEXSANTA",
            "CSPCCO",
            "PEC44309",
            "PL346004",
            "CCJC",
            "CDEIC",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141515",
        "nome": "OTAVIO LEITE",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o PIB Verde, em cujo c\u00e1lculo \u00e9 considerado o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico nacional.",
                "id": "530814",
                "nome": "PL 2900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura a transmiss\u00e3o da Santa Missa na programa\u00e7\u00e3o da TV Brasil, canal da Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC.",
                "id": "522987",
                "nome": "PL 2484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 7\u00ba ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "520789",
                "nome": "PL 2376/2011 => PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos estabelecimentos p\u00fablicos e privados a disponibilizar o uso da Lupa Eletr\u00f4nica para auxiliar as pessoas de baixa vis\u00e3o a visualizar documentos, contratos, livros, ou qualquer texto que dele seja necess\u00e1rio para sua compreens\u00e3o e an\u00e1lise, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511478",
                "nome": "PL 1775/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, suspendendo a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o p\u00fablica do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o para aquelas r\u00e1dios inadimplentes com o pagamento de direitos autorais.",
                "id": "511296",
                "nome": "PL 1766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera como despesa classific\u00e1vel nos preceitos do art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal os gastos com apoio a programas de inser\u00e7\u00e3o do escotismo na rede regular de ensino.",
                "id": "510374",
                "nome": "PL 1696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei Federal n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, visando garantir a liberdade de express\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "503530",
                "nome": "PL 1422/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prazo de cinco anos a partir da publica\u00e7\u00e3o desta lei para a substitui\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de pilhas e baterias n\u00e3o recarreg\u00e1veis por produtos similares recarreg\u00e1veis. ",
                "id": "502976",
                "nome": "PL 1400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico - LES aos protetores e filtros solares.",
                "id": "502131",
                "nome": "PL 1342/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Verdade Social, a ser comemorado no dia 03 de abril. ",
                "id": "498444",
                "nome": "PL 1063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o c\u00f3digo aeroportu\u00e1rio que denomina o Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro/Gale\u00e3o - Ant\u00f4nio Carlos Jobim.",
                "id": "494910",
                "nome": "PL 736/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera de Especial interesse para o Pa\u00eds, a pr\u00e1tica regular de atividades f\u00edsicas e desportivas por Policiais Federais, Policiais Rodovi\u00e1rios Federais,  Policiais Ferrovi\u00e1rios Federais, Policiais Civis, Policiais Militares, e Bombeiros Militares, e determina sua incorpora\u00e7\u00e3o nas rotinas dessas corpora\u00e7\u00f5es.",
                "id": "494909",
                "nome": "PL 735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui inciso VIII no art. 1\u00ba da Lei dos Crimes Hediondos, Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho 1990, classificando como crime hediondo roubo e/ou furto de medicamentos.",
                "id": "493695",
                "nome": "PL 627/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para o funcionamento de empresas de condicionamento f\u00edsico, tais como academias de gin\u00e1stica, de muscula\u00e7\u00e3o, de nata\u00e7\u00e3o, escolas esportivas em geral e similares, e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "493465",
                "nome": "PL 598/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. ",
                "id": "490997",
                "nome": "PL 72/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 318 do Decreto-Lei n\u00ba 5452,  de 1\u00ba  de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT).",
                "id": "490996",
                "nome": "PL 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de participa\u00e7\u00e3o em debates nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, aos candidatos a cargos majorit\u00e1rios e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "490995",
                "nome": "PL 70/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito ao Brasileiro residente no exterior, de votar para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Senador da Rep\u00fablica e Deputado Federal de seu estado de origem eleitoral, ou de origem natal, a seu ju\u00edzo previamente definido e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490994",
                "nome": "PL 69/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino infantil, fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "490993",
                "nome": "PL 68/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a Profiss\u00e3o de Cuidador de Pessoa, delimita o \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, fixa remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490992",
                "nome": "PL 67/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 11.052, de 29 de dezembro de 2004, para incluir entre os rendimentos isentos do imposto de renda os proventos percebidos pelos portadores de diabetes mellitus.",
                "id": "490989",
                "nome": "PL 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas prestadoras de servi\u00e7os de televis\u00e3o por assinatura, ficam obrigadas  a disponibilizar ao p\u00fablico grade de programa\u00e7\u00e3o formatada numa espec\u00edfica sequ\u00eancia crescente de n\u00fameros identificadores de canais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490990",
                "nome": "PL 66/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o procedimento que dever\u00e1 ser executado pelo fabricante do ve\u00edculo que necessite proceder a chamada para consertos e/ou troca de pe\u00e7a (recall), estabelece exig\u00eancia para vistoria anual e transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculo automotor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490988",
                "nome": "PL 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as placas comemorativas da inaugura\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de qualquer natureza.",
                "id": "490987",
                "nome": "PL 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afeta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do im\u00f3vel da Uni\u00e3o a que faz refer\u00eancia, para o exclusivo fim de implanta\u00e7\u00e3o de aterro sanit\u00e1rio de interesse metropolitano, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no Art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "490986",
                "nome": "PL 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui mecanismo tribut\u00e1rio atrav\u00e9s do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, para fins de estimulo \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de casa pr\u00f3pria por contribuinte, desde que, exclusivamente destinada para sua moradia.",
                "id": "490984",
                "nome": "PL 61/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, para incluir os recursos para preven\u00e7\u00e3o de desastres como transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o.",
                "id": "490983",
                "nome": "PL 60/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os recursos oriundos da distribui\u00e7\u00e3o dos Royalties do Petr\u00f3leo e Participa\u00e7\u00e3o Especial sejam obrigatoriamente aplicados em Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "559659",
                "nome": "PL 4711/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas, nos termos que menciona.",
                "id": "553419",
                "nome": "PL 4317/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece altera\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es fixadas para o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Munic\u00edpios, de que trata a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 24 de agosto de 2001.",
                "id": "542578",
                "nome": "PL 3753/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria incentivos para a abertura e funcionamento da \"Primeira Empresa\", da \"Primeira Empresa para Economia Verde\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541085",
                "nome": "PL 3674/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.457, de 14 de maio de 2002, substituindo a express\u00e3o \"Dia do Bacharel em Turismo\" por \"Dia Nacional do Turism\u00f3logo e dos Profissionais do Turismo\".",
                "id": "540209",
                "nome": "PL 3629/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 27, cria o \u00a7 4\u00ba, do art. 56 e o inciso XV, do art. 29, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1988, para o fim de vedar a posse de suplentes de senadores, deputados federais, deputados estaduais, distritais e vereadores durante o recesso parlamentar, excetuando-se a hip\u00f3tese de convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.",
                "id": "490977",
                "nome": "PEC 1/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03299",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160542",
        "nome": "M\u00c1RCIO MAC\u00caDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de aparelhos eletr\u00f4nicos port\u00e1teis nas salas de aula dos estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior.",
                "id": "529264",
                "nome": "PL 2806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a pris\u00e3o civil do idoso quando n\u00e3o for ele o primeiro devedor de alimentos. ",
                "id": "525581",
                "nome": "PL 2619/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.284, de 2 de mar\u00e7o de 2006, para garantir a contrata\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o no emprego de mulheres nas empresas que exploram concess\u00f5es florestais. ",
                "id": "524938",
                "nome": "PL 2580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a articula\u00e7\u00e3o entre as entidades privadas de servi\u00e7o social e de forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical e as redes p\u00fablicas de ensino, com vistas \u00e0 oferta de ensino m\u00e9dio t\u00e9cnico profissionalizante.",
                "id": "517253",
                "nome": "PL 2125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "514082",
                "nome": "PL 1941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de rotulagem adequada dos produtos que contenham ativos da biodiversidade brasileira ou do conhecimento tradicional a ela associado.",
                "id": "512407",
                "nome": "PL 1837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro",
                "id": "510815",
                "nome": "PL 1734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador dom\u00e9stico. ",
                "id": "501969",
                "nome": "PL 1337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro.",
                "id": "498650",
                "nome": "PL 1093/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Substitui\u00e7\u00e3o e Suprimento de Fontes de Energia para Estabelecimentos Alimentares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495780",
                "nome": "PL 806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga organiza\u00e7\u00f5es e empresas que utilizam propaganda sobre sustentabilidade ambiental de seus produtos ou servi\u00e7os a explicarem-na a partir dos r\u00f3tulos dos produtos e do material de publicidade e estabelece as san\u00e7\u00f5es \u00e0 pr\u00e1tica da maquiagem verde, previstas na Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "560705",
                "nome": "PL 4752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 22 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para acrescentar o \u00a7 4\u00ba para definir o termo \"situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade tempor\u00e1ria\" e o \u00a7 5\u00ba para dar prioridade no recebimento do benef\u00edcio eventual \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "id": "558487",
                "nome": "PL 4652/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 11.770, de 9 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, e altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para alterar o prazo para requerimento da prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade. ",
                "id": "556621",
                "nome": "PL 4505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro-desemprego, durante o per\u00edodo de entressafra, ao trabalhador na atividade de cata e de beneficiamento artesanal da mangaba.",
                "id": "556237",
                "nome": "PL 4467/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de programa de atividades desportivas no \u00e2mbito dos estabelecimentos de ensino, no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares. ",
                "id": "551799",
                "nome": "PL 4204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", determinando que parcela m\u00ednima dos computadores pessoais e aparelhos de telefonia fixa e m\u00f3vel fabricados e comercializados no Pa\u00eds dever\u00e1 dispor de teclado adaptado para leitura em linguagem Braille.",
                "id": "546602",
                "nome": "PL 3989/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para projetos ambientais e projetos culturais e art\u00edsticos de conte\u00fado ecol\u00f3gico integrantes da programa\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Internacional Rio+20. ",
                "id": "544765",
                "nome": "PL 3873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui meia entrada para doadores regulares de sangue e \u00f3g\u00e3os em locais p\u00fablicoc de cultura, esporte e lazer.",
                "id": "543020",
                "nome": "PL 3780/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 35-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542002",
                "nome": "PL 3732/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do imposto de renda o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.",
                "id": "539882",
                "nome": "PL 3600/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de bolsa pelas empresas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, sem habilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "538327",
                "nome": "PL 3502/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, de forma a dispor sobre as cotas federal e estadual e municipal do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o e criar a cota do regime de colabora\u00e7\u00e3o e insere \u00a74\u00ba de forma a incluir a Uni\u00e3o Nacional de Dirigentes Municipais de Ensino - Undime e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de educa\u00e7\u00e3o-Consed no conselho deliberativo do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE.",
                "id": "536435",
                "nome": "PL 3393/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pequenas Destilarias de Etanol Combust\u00edvel (PDEC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535645",
                "nome": "PL 3314/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "534666",
                "nome": "PL 3215/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir o menor sob guarda judicial como dependente do segurado da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "534486",
                "nome": "PL 3197/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para incluir a garantia ao meio ambiente ecologicamente equilibrado como objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
                "id": "524941",
                "nome": "PEC 101/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CTASP",
            "PL355504",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160546",
        "nome": "ARMANDO VERG\u00cdLIO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina o funcionamento de empresas de desmontagem de ve\u00edculos automotores terrestres, altera o art. 114 e o art. 126 da lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490919",
                "nome": "PL 23/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 123, de 14 de dezembro de 2006, que institui o Regime Especial Unificado de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - Simples Nacional",
                "id": "490918",
                "nome": "PL 22/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas biom\u00e9tricos, a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539121",
                "nome": "PL 3558/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEENSI",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "CCJC",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160545",
        "nome": "ALEXANDRE LEITE",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513426",
                "nome": "PL 1895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "507655",
                "nome": "PL 1548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - para tipificar como crime o atentado contra qualquer autoridade da Seguran\u00e7a P\u00fablica, bem como inciso ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, alterado pelas Leis n\u00ba 8.930, de 06 de setembro de 1994, e n\u00ba 9.695 de 20 de agosto de 1998, para incluir o referido atentado entre crimes hediondos.",
                "id": "558122",
                "nome": "PL 4629/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta os jogos de a\u00e7\u00e3o e seus equipamentos no Brasil.\n\n",
                "id": "557180",
                "nome": "PL 4546/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui um Cap\u00edtulo II-A, no Decreto-lei n\u00ba 667, de 2 de julho de 1969, versando sobre garantias dos integrantes da pol\u00edcia militar e dos corpos de bombeiros militar.",
                "id": "549862",
                "nome": "PL 4140/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre uso de explosivos na destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo para o crime de Furto e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537900",
                "nome": "PL 3481/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre privatiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos penitenci\u00e1rios.",
                "id": "533903",
                "nome": "PL 3123/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "CDU",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160549",
        "nome": "JO\u00c3O PAULO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "523287",
                "nome": "PL 2504/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 142 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre o pagamento de f\u00e9rias vencidas ao empregado aposentado por invalidez.",
                "id": "520011",
                "nome": "PL 2323/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 27 da Lei n\u00ba 8.630, de 25 de fevereiro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de excluir a aposentadoria como causa da extin\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no cadastro e no registro do trabalhador portu\u00e1rio.",
                "id": "514095",
                "nome": "PL 1942/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a mudan\u00e7a de prenome da pessoa transexual que realizar cirurgia para troca de sexo.",
                "id": "501425",
                "nome": "PL 1281/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre Registros P\u00fablicos.",
                "id": "555987",
                "nome": "PL 4441/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Institui o Programa de Apoio e Incentivo a Novos Escritores Brasileiros (PAINEB) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"\n\n",
                "id": "534533",
                "nome": "PL 3199/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCTCI",
            "PEC01011",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "74162",
        "nome": "IRINY LOPES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Trata dos Princ\u00edpios Gerais da Atividade Econ\u00f4mica acrescentando a pesquisa, produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do etanol e biodiesel ao art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "546700",
                "nome": "PEC 183/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "MESA",
            "PL602505",
            "SUBSEGPU"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74419",
        "nome": "GONZAGA PATRIOTA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Joaquim Pinto Lapa\" o trecho da Rodovia BR-408 situado no Estado de Pernambuco.",
                "id": "520151",
                "nome": "PL 2329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os procedimentos e crit\u00e9rios de que trata o artigo primeiro do Acordo de admiss\u00e3o de t\u00edtulos e graus universit\u00e1rios para o exerc\u00edcio de atividades acad\u00eamicas nos estados partes do MERCOSUL promulgado pelo Decreto n\u00ba 5.518, de 2005, relativos aos t\u00edtulos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e unicamente para o exerc\u00edcio de atividades de doc\u00eancia e pesquisa nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior no Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "514990",
                "nome": "PL 1981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para tornar obrigat\u00f3ria a grava\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da placa de identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo no para-brisa e no vidro traseiro do carro.",
                "id": "502697",
                "nome": "PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "498722",
                "nome": "PL 1104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica e revoga os artigos que especifica da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "496354",
                "nome": "PL 850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre servi\u00e7os notariais e de registro.",
                "id": "493579",
                "nome": "PL 612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "492102",
                "nome": "PL 416/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "563816",
                "nome": "PL 4870/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 67-A da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, de modo a caracterizar o motorista profissional como aquele que possui v\u00ednculo empregat\u00edcio.",
                "id": "558182",
                "nome": "PL 4633/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, bem como por pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e a Lei n\u00ba 8.383, de 30 de dezembro de 1991, que \"Institui a Unidade Fiscal de Refer\u00eancia, altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "555874",
                "nome": "PL 4430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 do Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "543905",
                "nome": "PL 3832/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CLP",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBRADIG",
            "CCJC",
            "CDHM",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74784",
        "nome": "LUIZA ERUNDINA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 1\u00ba, 5\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 9\u00ba art. 32, da Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011.",
                "id": "519326",
                "nome": "PL 2264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda a \"kit\" contendo escova de dente, creme dental fluoretado e fio dental.",
                "id": "519325",
                "nome": "PL 2263/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o aut\u00eantica ao disposto no art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Lei n\u00ba 6.683, de 28 de agosto de 1979.",
                "id": "493311",
                "nome": "PL 573/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o referendo popular obrigat\u00f3rio para a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios do Presidente da Rep\u00fablica e dos membros do Congresso Nacional.",
                "id": "490959",
                "nome": "PL 55/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o Dia Internacional do Direito \u00e0 Verdade no calend\u00e1rio nacional de datas comemorativas.",
                "id": "564103",
                "nome": "PL 4903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 928 e 930 do C\u00f3digo de Processo Civil, relativos \u00e0s a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o e de reintegra\u00e7\u00e3o de posse.",
                "id": "542295",
                "nome": "PL 3743/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para introduzir o transporte como direito social.",
                "id": "522343",
                "nome": "PEC 90/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74254",
        "nome": "LEONARDO PICCIANI",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas.",
                "id": "550428",
                "nome": "PL 4149/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "SUBFUSAO",
            "CAPADR",
            "CCJC",
            "PEC01095",
            "PL803510",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74399",
        "nome": "ONYX LORENZONI",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade da fabrica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas fabricadas em material degrad\u00e1vel ou oxi-biodegrad\u00e1vel, polipropileno, poliestireno, propileno, polietileno ou outros materiais, no padr\u00e3o de cores estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 275, de 25 de abril de 2001, do Conselho Nacional do Meio-Ambiente (CONAMA). ",
                "id": "551685",
                "nome": "PL 4194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VI do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo o capacete como equipamento de uso obrigat\u00f3rio para condutores de bicicletas.",
                "id": "542847",
                "nome": "PL 3773/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, inserindo o art. 54-A, para dispor sobre o tr\u00e2nsito, uso e registro de skates, patinetes e patins, e outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "542846",
                "nome": "PL 3772/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da denomina\u00e7\u00e3o \"Vinho Colonial\", sua produ\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle e comercializa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534358",
                "nome": "PL 3183/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos artigos 19 e 20 da lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de 1989, ampliando o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras administradoras dos fundos constitucionais de financiamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534309",
                "nome": "PL 3169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte da Legalidade\" a ponte a ser constru\u00edda sobre o Lago Gua\u00edba, ligando o local denominado Saco da Alemoa \u00e0 Rua Dona Teodora, no bairro Humait\u00e1, na cidade de Porto Alegre, capital do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "534006",
                "nome": "PL 3127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 50 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir a convoca\u00e7\u00e3o de titulares de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta da Uni\u00e3o para prestar informa\u00e7\u00f5es.",
                "id": "525414",
                "nome": "PEC 104/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXCHEVR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXPARA",
            "CSPCCO",
            "GTCL",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBOPOL",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "SUBSEGPU",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160606",
        "nome": "DELEGADO PROT\u00d3GENES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.446, de 08 de maio de 2002, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal na investiga\u00e7\u00e3o de crimes em que houver omiss\u00e3o ou inefici\u00eancia das esferas competentes e em crimes contra a atividade jornal\u00edstica.",
                "id": "498538",
                "nome": "PL 1078/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Povo Mu\u00e7ulmano.",
                "id": "498536",
                "nome": "PL 1077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que disp\u00f5e sobre utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495666",
                "nome": "PL 796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490910",
                "nome": "PL 21/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"e\", ao inciso II do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre  a remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos Servidores dos Tribunais de Justi\u00e7a.",
                "id": "518294",
                "nome": "PEC 77/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC40509",
            "CDEIC",
            "PL602505",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74159",
        "nome": "ODAIR CUNHA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 10.637, de 2002, e acrescenta inciso ao art. 10 da Lei n\u00ba 10.833, de 2003, para que os servi\u00e7os de apoio t\u00e9cnico, administrativo, jur\u00eddico, cont\u00e1bil, comercial e cong\u00eaneres sejam inclu\u00eddos no rol de opera\u00e7\u00f5es sujeitas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o anterior a estas leis.",
                "id": "497652",
                "nome": "PL 957/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Rodovia Ana Padilha Cintra a BR146 - trecho Guaxup\u00e9/MG a Bom Jesus da Penha/MG.",
                "id": "542300",
                "nome": "PL 3744/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEENSI",
            "CCJC",
            "CDHM"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160609",
        "nome": "WALTER TOSTA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993.",
                "id": "515731",
                "nome": "PL 2031/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os cargos de dire\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de cursos nas institui\u00e7\u00f5es de ensino.",
                "id": "510785",
                "nome": "PL 1732/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos consumidores nas ag\u00eancias e postos banc\u00e1rios.",
                "id": "510783",
                "nome": "PL 1731/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III, do artigo 580, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "id": "510342",
                "nome": "PL 1689/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500740",
                "nome": "PL 1240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado benef\u00edcios concedidos individualmente a atletas.",
                "id": "493150",
                "nome": "PL 528/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) os ve\u00edculos destinados ao transporte escolar, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "493149",
                "nome": "PL 527/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e0s academias, clubes e entidades que promovam atividades desportivas com a participa\u00e7\u00e3o de idosos e deficientes.",
                "id": "493148",
                "nome": "PL 526/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a carga tribut\u00e1ria do IR de pessoa jur\u00eddica que contrate 20% ou mais de empregados idosos em seu quadro de funcion\u00e1rios.",
                "id": "493147",
                "nome": "PL 525/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a acessibilidade em estabelecimentos comerciais.",
                "id": "493146",
                "nome": "PL 524/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o dano moral e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "493145",
                "nome": "PL 523/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a Casa da Moeda do Brasil produza c\u00e9dulas do meio circulante nacional e moedas com inscri\u00e7\u00e3o em Linguagem Braille, possibilitando a  identifica\u00e7\u00e3o de seu valor pelas pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.",
                "id": "492386",
                "nome": "PL 475/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura a alfabetiza\u00e7\u00e3o em braile.",
                "id": "492223",
                "nome": "PL 444/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a templos, cultos, demais institui\u00e7\u00f5es religiosas e entidades vinculadas.",
                "id": "492196",
                "nome": "PL 436/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a acessibilidade no transporte a\u00e9reo.",
                "id": "492195",
                "nome": "PL 435/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre veda\u00e7\u00f5es para investidura em cargo p\u00fablico.",
                "id": "492194",
                "nome": "PL 434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009.",
                "id": "492193",
                "nome": "PL 433/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 para acrescentar o art. 42-A.",
                "id": "492192",
                "nome": "PL 432/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a acessibilidade nos sistemas de transporte p\u00fablico a\u00e9reo, aquavi\u00e1rio, ferrovi\u00e1rio, rodovi\u00e1rio e metrovi\u00e1rio.",
                "id": "491638",
                "nome": "PL 324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a acessibilidade para as pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.",
                "id": "491635",
                "nome": "PL 322/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a acessibilidade em est\u00e1dios, gin\u00e1sios e eventos esportivos.",
                "id": "491634",
                "nome": "PL 321/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a acessibilidade e elimina\u00e7\u00e3o de barreiras em comunidades quilombolas.",
                "id": "491633",
                "nome": "PL 320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a acessibilidade para as pessoas com defici\u00eancia em bibliotecas p\u00fablicas ou privadas e livrarias.",
                "id": "491632",
                "nome": "PL 319/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante  ao  aluno  com mobilidade  reduzida o direito a matricular-se em  escola p\u00fablica pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, independentemente de vaga, e estabelece  que  as  turmas que tenham alunos com  dificuldade  de locomo\u00e7\u00e3o sejam alocadas em salas de aula de f\u00e1cil acesso.",
                "id": "491050",
                "nome": "PL 101/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a adequa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es financeiras, das administradoras de cart\u00f5es de cr\u00e9dito e de cart\u00f5es de afinidade e as prestadoras de servi\u00e7o de fornecimento de \u00e1gua, de energia e de g\u00e1s ao atendimento de deficientes visuais.",
                "id": "491048",
                "nome": "PL 99/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece  normas para facilitar o acesso das pessoas portadoras  de defici\u00eancia com com mobilidade reduzida nos centros comerciais, \"shopping  centers\"  e hipermercados e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491049",
                "nome": "PL 100/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede  \u00e0s  pessoas portadoras de defici\u00eancia gratuidade  no acesso  a  est\u00e1dios,  gin\u00e1sios esportivos e parques  aqu\u00e1ticos do Brasil em todas as competi\u00e7\u00f5es esportivas que  se realizarem.",
                "id": "491045",
                "nome": "PL 98/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa de Acessibilidade e Mobilidade Urbana, atrav\u00e9s da ado\u00e7\u00e3o de uma linguagem universal no transporte p\u00fablico.",
                "id": "491044",
                "nome": "PL 97/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.708, de 31 de julho de 2003, que institui o aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial para pacientes acometidos de transtornos mentais egressos de interna\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "541973",
                "nome": "PL 3731/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141552",
        "nome": "VALTENIR PEREIRA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529879",
                "nome": "PL 2842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529878",
                "nome": "PL 2841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da CODEPAN - Companhia de Desenvolvimento do Pantanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526437",
                "nome": "PL 2655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "524930",
                "nome": "PL 2578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o processamento de recursos no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518751",
                "nome": "PL 2214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto do art. 649, IV do C\u00f3digo de Processo Civil para incluir a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no rol dos valores listados como absolutamente impenhor\u00e1veis e acrescenta o inciso XII ao citado dispositivo.",
                "id": "517047",
                "nome": "PL 2106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 852-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para aumentar o valor do limite m\u00e1ximo das causas submetidas ao procedimento sumar\u00edssimo no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "511772",
                "nome": "PL 1790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 1.858-A na Lei n\u00ba 10.406, 2002 - C\u00f3digo Civil, que torna obrigat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de testamento para a pessoa divorciada ou vi\u00fava que constituir novo casamento, bem como a necessidade de ratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o anual das disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias.",
                "id": "543986",
                "nome": "PL 3836/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, prorrogando, por 40 (quarenta) anos, a aplica\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, de percentuais m\u00ednimos do total dos recursos destinados \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste.\n\n",
                "id": "503993",
                "nome": "PEC 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.\n",
                "id": "500843",
                "nome": "PEC 22/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141383",
        "nome": "ANTONIO BULH\u00d5ES",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos ve\u00edculos.",
                "id": "525865",
                "nome": "PL 2626/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Coleta e Doa\u00e7\u00e3o de Alimentos e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "524216",
                "nome": "PL 2550/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a identifica\u00e7\u00e3o dos caminh\u00f5es-ba\u00fa. ",
                "id": "511697",
                "nome": "PL 1787/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3rio o uso de temporizador em equipamentos de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica com aparelhos detectores de avan\u00e7o de sinal.",
                "id": "507344",
                "nome": "PL 1542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Limita o n\u00famero de vagas vinculadas a servi\u00e7o remunerado de manobrista, no estacionamento de ve\u00edculos. ",
                "id": "499774",
                "nome": "PL 1185/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 1\u00ba da Lei n.\u00ba 9.265, de 12 de fevereiro de 1996, que regulamenta o inciso LXXVII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, dispondo sobre a gratuidade dos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania, para tornar gratuita a emiss\u00e3o de certid\u00e3o negativa para pessoas desempregadas ou para fins de obten\u00e7\u00e3o de emprego.",
                "id": "497027",
                "nome": "PL 892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de redes de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel para a localiza\u00e7\u00e3o de pessoas desaparecidas.  ",
                "id": "497026",
                "nome": "PL 891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados",
                "id": "493269",
                "nome": "PL 540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para incluir nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional. ",
                "id": "492151",
                "nome": "PL 424/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a utiliza\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o vegetal produzido com mat\u00e9ria-prima oriunda de extrativismo, altera a Lei n\u00ba 4.771, de 15 de setembro de 1965, C\u00f3digo Florestal, e a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491630",
                "nome": "PL 317/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997- C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para aumentar o rigor das penalidades relacionadas ao uso indevido de vagas de estacionamento destinadas a idosos e portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, bem como os locais sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491112",
                "nome": "PL 131/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS, Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para que fam\u00edlias cuja renda mensal per capita seja inferior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo possam fazer  jus ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e Benef\u00edcios Eventuais.",
                "id": "491111",
                "nome": "PL 130/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 165 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a puni\u00e7\u00e3o do motorista profissional dos ve\u00edculos de transporte p\u00fablico de passageiros, flagrado dirigindo ap\u00f3s o consumo de bebida alco\u00f3lica ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia. ",
                "id": "559736",
                "nome": "PL 4712/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, que \"disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, as drogas, os insumo farmac\u00eauticos e correlatos, cosm\u00e9ticos, saneantes e outros produtos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar par\u00e1grafo \u00fanico, proibindo o uso da subst\u00e2ncia polimetilmetacrilato e silicone l\u00edquido nas camadas superficiais da pele.",
                "id": "558084",
                "nome": "PL 4622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art.105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculo. ",
                "id": "551745",
                "nome": "PL 4200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Exame de Ordem da OAB para possibilitar que o candidato reprovado na prova objetiva realize novo exame somente para a prova pr\u00e1tico-profissional.",
                "id": "550727",
                "nome": "PL 4163/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui possibilidade de dedu\u00e7\u00e3o no Imposto sobre a Renda de Pessoas Jur\u00eddicas dos valores doados pelas empresas para aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos especializados de alto custo e de uso cont\u00ednuo a seus funcion\u00e1rios.",
                "id": "550342",
                "nome": "PL 4145/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de placas especiais de advert\u00eancia em vias e estradas equipadas com medidores de velocidade quando estas registrarem altera\u00e7\u00e3o da velocidade regulamentar permitida.",
                "id": "549763",
                "nome": "PL 4128/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor sobre o direito de pais ao per\u00edodo concessivo de f\u00e9rias coincidentes com o das f\u00e9rias coletivas da creche ou pr\u00e9-escola de seus filhos. ",
                "id": "549550",
                "nome": "PL 4113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.765, de 17 de dezembro de 1998, tornando obrigat\u00f3ria utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismo de rastreamento durante o transporte de materiais nucleares e radioativos.",
                "id": "547690",
                "nome": "PL 4047/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a notifica\u00e7\u00e3o da v\u00edtima de crime cuja pena m\u00e1xima cominada seja superior a dois anos, quando da instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, do seu tombamneto pelo Poder Judici\u00e1rio e de demais atos relativos ao processo criminal decorrente.",
                "id": "546414",
                "nome": "PL 3976/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba-A  no caput do art. 181 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro  - para caracteriza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o por estacionamento irregular em vaga privativa para pessoas portadoras de defici\u00eancia e com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o ou idoso.",
                "id": "546247",
                "nome": "PL 3971/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.735, de 2003, e a Lei n\u00ba 12.613, de 2012, incluindo a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o de parcela dos recursos de que trata o caput do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.735, de 2003, para opera\u00e7\u00f5es em que sejam tomadoras de recursos pessoas f\u00edsicas com renda mensal de at\u00e9 dez sal\u00e1rios m\u00ednimos, desde que os valores das opera\u00e7\u00f5es sejam direcionados para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e equipamentos esportivos destinados a pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "544804",
                "nome": "PL 3876/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 35-B na Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997. ",
                "id": "535617",
                "nome": "PL 3311/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "MERCOSUL",
            "PL161096",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160615",
        "nome": "REINALDO AZAMBUJA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 42-B e par\u00e1grafo  \u00fanico \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo V da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "522525",
                "nome": "PL 2445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 54 e acrescenta dispositivos aos arts. 10 e 35 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521810",
                "nome": "PL 2413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a Subse\u00e7\u00e3o XIII \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo II da Lei n\u00ba  8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521802",
                "nome": "PL 2412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", os dispositivos que menciona.",
                "id": "520575",
                "nome": "PL 2360/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 57-A, incisos e par\u00e1grafos; art. 57-B e art. 255-A a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, proibindo o uso de capacetes, ou equipamentos que dificultem a identifica\u00e7\u00e3o, pelo condutor e pelo passageiro de motociclos nas situa\u00e7\u00f5es  que especifica. ",
                "id": "520573",
                "nome": "PL 2359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "519636",
                "nome": "PL 2290/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.616, de 14 de outubro de 1970.",
                "id": "517876",
                "nome": "PL 2160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "517875",
                "nome": "PL 2159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7o do art. 1 \u00ba ;  do art. 10 e do Inciso I do art. 12 e acrescenta o Inciso VI ao art. 37, da Lei n\u00ba 8.934 de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e da outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514409",
                "nome": "PL 1953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da  \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9  Alencar\"  a rodovia federal - BR 262, no trecho que liga Campo Grande-MS a Tr\u00eas Lagoas-MS",
                "id": "498059",
                "nome": "PL 1002/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da \"Rodovia Senador L\u00fadio Coelho\" BR 267, no trecho entre Rio Brilhante-Nova Alvorada do Sul-MS \u00e0 divisa com o Estado de S\u00e3o Paulo",
                "id": "498057",
                "nome": "PL 1001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 15 de dezembro como o Dia Nacional do Arquiteto e do Urbanista.",
                "id": "563909",
                "nome": "PL 4875/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\"",
                "id": "540192",
                "nome": "PL 3628/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 4\u00ba  do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "521816",
                "nome": "PEC 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 5\u00ba ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "499028",
                "nome": "PEC 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98 e par\u00e1grafo \u00fanico aos Atos de Disposi\u00e7\u00f5es  Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que institui no \"\u00c2mbito  do Poder Executivo Federal,  Fundo Nacional de Atendimento e Recupera\u00e7\u00e3o Urgente de Comunidades Atingidas por Cat\u00e1strofes Naturais.\"",
                "id": "533892",
                "nome": "PEC 132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "141429",
        "nome": "FELIPE MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba, ao art. 690 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - possibilitando a reserva de parte do produto da aliena\u00e7\u00e3o judicial para pagamento dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios e condominiais.",
                "id": "518458",
                "nome": "PL 2196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XI, ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - determinando que sejam discriminados nas notas fiscais os tributos que incidam sobre mercadorias e servi\u00e7os. ",
                "id": "518457",
                "nome": "PL 2195/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, tratando da assinatura digital nos projetos de lei de iniciativa popular.",
                "id": "515598",
                "nome": "PL 2024/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCTCI",
            "CVT"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141427",
        "nome": "F\u00c1BIO RAMALHO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC01011"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74634",
        "nome": "MARCOS MEDRADO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "SUBFTREM",
            "SUBRETRI",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73682",
        "nome": "JO\u00c3O DADO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e a Contribui\u00e7\u00e3o para Seguridade Social - COFINS devidas pelas sociedades cooperativas de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "533043",
                "nome": "PL 3049/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, que \"Cria a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "527709",
                "nome": "PL 2734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer limita\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 propaganda comercial de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "525357",
                "nome": "PL 2601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta hip\u00f3tese de limita\u00e7\u00e3o dos direitos autorais. ",
                "id": "522825",
                "nome": "PL 2471/2011"
            },
            {
                "ementa": "Atualiza a reda\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, na parte que disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519870",
                "nome": "PL 2322/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o remota das redes e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo.",
                "id": "510607",
                "nome": "PL 1712/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos de transporte de carga, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "510603",
                "nome": "PL 1711/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o de aparelhos auditivos e cadeiras de rodas com dispositivo de propuls\u00e3o el\u00e9trico ou eletr\u00f4nico ou manual, adquiridos para uso de portador de defici\u00eancia auditiva e f\u00edsica.",
                "id": "508922",
                "nome": "PL 1577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.593, de 21 de dezembro de 1977, a legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre  Produtos Industrializados - IPI sobre os produtos classificados no c\u00f3digo 2402.20.00 da TIPI e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503981",
                "nome": "PL 1454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 21 da Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, para incluir o transporte desses produtos como atividade sujeita a licenciamento dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios.",
                "id": "493240",
                "nome": "PL 538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Auditor de Controle Externo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559605",
                "nome": "PL 4708/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00b0 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539358",
                "nome": "PL 3569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria de artigos e equipamentos de desportos.",
                "id": "536325",
                "nome": "PL 3386/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define, para efeito do disposto no art. 247 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as atividades consideradas exclusivas de Estado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536054",
                "nome": "PL 3351/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CLP",
            "PEC01011",
            "PEC03711",
            "SUBREGIN",
            "CDHM",
            "CTASP",
            "PEC47810",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160514",
        "nome": "DR. GRILO",
        "partido": "PSL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre o certificado de registro de ve\u00edculo que tenha sofrido altera\u00e7\u00e3o de categoria.",
                "id": "525817",
                "nome": "PL 2623/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523317",
                "nome": "PL 2508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a71\u00ba do art. 159 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "518909",
                "nome": "PL 2228/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea a do inciso II e ao inciso V do \u00a7 2\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".  ",
                "id": "517172",
                "nome": "PL 2118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 178 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que \"institui o C\u00f3digo de Processo Civil\".",
                "id": "512573",
                "nome": "PL 1850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 605, de 5 de janeiro 1949, que \"disp\u00f5e sobre o repouso semanal remunerado e o pagamento de sal\u00e1rio nos dias feriados civis e religiosos\", para permitir que a multa aplic\u00e1vel por infra\u00e7\u00e3o aos dispositivos dessa lei sejam revertidos em favor do empregado lesado.",
                "id": "510688",
                "nome": "PL 1720/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre T\u00edtulos de Especializa\u00e7\u00e3o emitidos por Entidades de Classe Profissional.",
                "id": "558390",
                "nome": "PL 4645/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00edneas ao inciso IV , no art. 13, da Lei n\u00ba 9.961 de 28 de janeiro de 2000, que disp\u00f5e sobre a composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Sa\u00fade Suplementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558358",
                "nome": "PL 4640/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos feita por professores da rede p\u00fablica municipal, estadual ou federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556614",
                "nome": "PL 4504/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de exames odontol\u00f3gicos nas pessoas em locais como orfanatos, creches, asilos e outros que ofere\u00e7am tais tipos de assist\u00eancia, em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "552568",
                "nome": "PL 4274/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788,  de 25 de setembro de 2008 que \"Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes\".\n\n",
                "id": "552567",
                "nome": "PL 4273/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de postos de coleta e do recolhimento de pilhas, baterias e continentes aeross\u00f3is usados em estabelecimentos comerciais que comercializem esses produtos.",
                "id": "552566",
                "nome": "PL 4272/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 406 do Decreto-Lei 5.452, de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "id": "552340",
                "nome": "PL 4253/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de setor destinado a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de odontologia nos Hospitais p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "552339",
                "nome": "PL 4252/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a semana nacional de preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer bucal.",
                "id": "545718",
                "nome": "PL 3939/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 46 da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, para isentar de contribui\u00e7\u00f5es para a Ordem dos Advogados do Brasil os estagi\u00e1rios e advogados at\u00e9 dezoito meses da gradua\u00e7\u00e3o no bacharelado em Direito.",
                "id": "544001",
                "nome": "PL 3837/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "CEXINDI",
            "CEXJUVE",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "PL767210",
            "SUBARMA",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "GTCL",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL749506",
            "PL803510",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160511",
        "nome": "ALESSANDRO MOLON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por parte dos estabelecimentos de ensino, de ato de matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de menor de idade cuja paternidade n\u00e3o esteja definida.",
                "id": "533023",
                "nome": "PL 3041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523385",
                "nome": "PL 2512/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520928",
                "nome": "PL 2386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso XXIV, do art. 24, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998.",
                "id": "519734",
                "nome": "PL 2296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para o repasse de recursos federais para programas de seguran\u00e7a p\u00fablica aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "517889",
                "nome": "PL 2161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00b0 A \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010.",
                "id": "506664",
                "nome": "PL 1524/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\", acrescentando par\u00e1grafos para definir quantidade e distribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "500823",
                "nome": "PL 1265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 que define os crimes de tortura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497667",
                "nome": "PL 958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 67 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "497000",
                "nome": "PL 885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o social, policiamento comunit\u00e1rio e Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora ou \u00f3rg\u00e3os assemelhados em todo territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491819",
                "nome": "PL 370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "552120",
                "nome": "PL 4232/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 ao art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba  de maio de 1943, que \"Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "543388",
                "nome": "PL 3808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, que \"Estabelece crit\u00e9rios para a consolida\u00e7\u00e3o, a assun\u00e7\u00e3o e o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Estados e do Distrito Federal\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537666",
                "nome": "PL 3467/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "MERCOSUL",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160510",
        "nome": "LUIS TIB\u00c9",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define, como bem essencial, o aparelho utilizado pelo consumidor no servi\u00e7o telef\u00f4nico m\u00f3vel e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530514",
                "nome": "PL 2880/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical da travessia de pedestre.",
                "id": "530513",
                "nome": "PL 2879/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 46 e 47 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "527001",
                "nome": "PL 2687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia aos estudantes, idosos com mais de sessenta e cinco anos e aposentados, do pagamento de meia entrada nos espet\u00e1culos esportivos da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es em 2013, da Copa do Mundo de 2014 e das Olimp\u00edadas de 2016.",
                "id": "527000",
                "nome": "PL 2686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 473, e acrescenta um par\u00e1grafo \u00fanico ao artigo, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a licen\u00e7a-paternidade.",
                "id": "516938",
                "nome": "PL 2098/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga o fornecimento de cadernos de provas impressos no sistema braile a candidatos portadores de defici\u00eancia visual inscritos em concursos p\u00fablicos realizados por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "516937",
                "nome": "PL 2097/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.962, de 11 de outubro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre a oferta e as formas de afixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os para o consumidor\".",
                "id": "516936",
                "nome": "PL 2096/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o monitoramento eletr\u00f4nico com transmiss\u00e3o pela internet em estabelecimentos de ensino pr\u00e9-escolar.",
                "id": "516934",
                "nome": "PL 2095/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso VII, do art. 3\u00ba, da lei que disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.",
                "id": "502457",
                "nome": "PL 1358/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de aferi\u00e7\u00e3o dos medidores de energia el\u00e9trica utilizados em unidades consumidoras residenciais.",
                "id": "502456",
                "nome": "PL 1357/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transfer\u00eancia de dom\u00ednio, da Uni\u00e3o para o Munic\u00edpio de Belo Horizonte, de trechos rodovi\u00e1rios das BRs 040, 262 e 381, referentes ao anel rodovi\u00e1rio de Belo Horizonte, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "498098",
                "nome": "PL 1010/2011"
            },
            {
                "ementa": "Introduz o \u00a7 5\u00ba ao art. 60 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "563250",
                "nome": "PL 4845/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 140 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, permitindo o candidato \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o realizar os exames em qualquer Estado ou no Distrito Federal, independentemente do local de seu domic\u00edlio ou resid\u00eancia.",
                "id": "544456",
                "nome": "PL 3856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei 8.213, de 24 de julho de 1991 como \u00a7 1\u00ba e acresce ao artigo os \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba.",
                "id": "542806",
                "nome": "PL 3768/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 126 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991; Revoga o seu \u00a7 3\u00ba e introduz novos par\u00e1grafos.",
                "id": "542803",
                "nome": "PL 3767/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o direito do consumidor de dispor de ponto extra de televis\u00e3o por assinatura sem \u00f4nus.",
                "id": "535628",
                "nome": "PL 3313/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 74, 75 e 102, \u00a7 2 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e introduz o \u00a7 7\u00ba ao art. 17.",
                "id": "534165",
                "nome": "PL 3156/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC40509",
            "CCJC",
            "PEC01011",
            "PL355504",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73676",
        "nome": "SANDRO MABEL",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Insere o art. 9\u00ba-A e acrescenta os incisos IX e X ao art. 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para determinar a cria\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate a pr\u00e1ticas de intimida\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "500387",
                "nome": "PL 1226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 CLT (Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 01 de maio de 1943), dispondo sobre o procedimento conjunto de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria na Justi\u00e7a do Trabalho, para possibilitar a homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial firmado pelos interessados.",
                "id": "499437",
                "nome": "PL 1153/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -IPI para os ve\u00edculos adquiridos pelos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores.",
                "id": "496416",
                "nome": "PL 859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -IPI para os ve\u00edculos adquiridos pelos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores.",
                "id": "494961",
                "nome": "PL 741/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de portais de raios-X  nas escolas p\u00fablica e privadas.",
                "id": "492944",
                "nome": "PL 496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Abadio Pereira Cardoso\" o trecho da BR-060 entre a cidade de Goi\u00e2nia e o entroncamento com a BR-452 e GO-174, no Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "551507",
                "nome": "PL 4181/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 52 do Decreto-Lei n\u00ba 37, de 18 de novembro de 1966, para dispor sobre a fixa\u00e7\u00e3o do limite m\u00e1ximo de valor para o despacho aduaneiro simplificado.",
                "id": "534043",
                "nome": "PL 3135/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 158, 159 e 161 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o art. 91 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com o objetivo de viabilizar financeiramente a regulamenta\u00e7\u00e3o do montante destinado ao ressarcimento dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros devido \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o do ICMS nas exporta\u00e7\u00f5es de produtos prim\u00e1rios e produtos semi-elaborados.\n",
                "id": "548012",
                "nome": "PEC 190/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "CPITRAPE",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160600",
        "nome": "ARTHUR OLIVEIRA MAIA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "512602",
                "nome": "PL 1856/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Sudoeste da Bahia - UFSB, por desmembramento da Universidade Federal da Bahia - UFBA e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500775",
                "nome": "PL 1246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Feira de Santana - UniFeira, por desmembramento da Universidade Federal da Bahia - UFBA  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500774",
                "nome": "PL 1245/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos art. 33, 34 e 35 da Lei n\u00ba 9.474, de 1997, que \"Define mecanismos para a implementa\u00e7\u00e3o do Estatuto dos Refugiados de 1951, e determina outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "496201",
                "nome": "PL 844/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 12.232, de 29 de abril de 2010, limitando a natureza e o montante das despesas com contratos de publicidade no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "555336",
                "nome": "PL 4414/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara a ra\u00e7a de cavalos Mangalarga Marchador Ra\u00e7a Nacional.",
                "id": "550605",
                "nome": "PL 4158/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a nulidade de normas legais e regulamentares, decis\u00f5es judiciais e atos administrativos estrangeiros que afrontem garantias constitucionais ou se fundamentem em legisla\u00e7\u00e3o discriminat\u00f3ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "536674",
                "nome": "PL 3402/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "SUBPORTO",
            "SUBRETRA",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74566",
        "nome": "GERALDO SIM\u00d5ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incorpora\u00e7\u00e3o do cacau como mat\u00e9ria prima nos produtos que especifica. ",
                "id": "496374",
                "nome": "PL 851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a adapta\u00e7\u00e3o de contratos de arrendamento de terminais e \u00e1reas portu\u00e1rias, celebrados antes da Lei n\u00ba 8.630, de 1993, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493034",
                "nome": "PL 502/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160649",
        "nome": "ESPERIDI\u00c3O AMIN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Campus Ademar Pedro Baldissera\" o campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina, localizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "514834",
                "nome": "PL 1970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, para dispor sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. ",
                "id": "498347",
                "nome": "PL 1023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre informa\u00e7\u00f5es acerca das condi\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que devem ser obrigatoriamente ofertadas por prestadores do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal - SMP.",
                "id": "543259",
                "nome": "PL 3796/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o acompanhamento, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de parcerias e conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.",
                "id": "533801",
                "nome": "PL 3098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de programas de recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente degradado, quando o fato decorrer de sua a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o.",
                "id": "550443",
                "nome": "PEC 193/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz inciso no \u00a7 5\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determinando a inclus\u00e3o do reajuste geral do funcionalismo, previsto no art. 37, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na lei or\u00e7ament\u00e1ria",
                "id": "539890",
                "nome": "PEC 156/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "SUBSISFI",
            "CCJC",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160648",
        "nome": "J\u00daNIOR COIMBRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PEC11111",
            "PL602505",
            "SUBAMLE",
            "CDC"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "160645",
        "nome": "LUIZ CARLOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 218 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, a fim de disciplinar a aplica\u00e7\u00e3o da condu\u00e7\u00e3o coercitiva de testemunha.",
                "id": "530105",
                "nome": "PL 2855/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBCOPLP",
            "CCJC",
            "SUBMIALT",
            "SUBRIO20"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160647",
        "nome": "EDUARDO AZEREDO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Dalton Canabrava\" o trecho da BR-259 que liga os Munic\u00edpios de Inimutaba e Serro, em Minas Gerais.",
                "id": "532911",
                "nome": "PL 3022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre o imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518895",
                "nome": "PL 2226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de s\u00edndico administrador de condom\u00ednios.",
                "id": "518894",
                "nome": "PL 2225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.473, de 27 de junho de 2002, para incluir na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, os munic\u00edpios da regi\u00e3o mineira do Vale do S\u00e3o Francisco.",
                "id": "508979",
                "nome": "PL 1584/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre op\u00e7\u00e3o de naturalidade no registro de nascimento.",
                "id": "497741",
                "nome": "PL 963/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda para proventos auferidos por pessoas portadoras de S\u00edndrome P\u00f3s-Poliomielite (SPP).",
                "id": "559748",
                "nome": "PL 4714/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para as pessoas portadoras de mol\u00e9stias especificadas que permane\u00e7am em atividade laboral.",
                "id": "559747",
                "nome": "PL 4713/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de brigadas de volunt\u00e1rios municipais.",
                "id": "537985",
                "nome": "PL 3489/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CESEGUR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDHM",
            "CSSF",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74366",
        "nome": "JO\u00c3O CAMPOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Aparecida de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1s.",
                "id": "524254",
                "nome": "PL 2555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o uso dos instrumentos de menor potencial ofensivo, padronizando o uso da for\u00e7a pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "524252",
                "nome": "PL 2554/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a gratifica\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral pelos delegados de pol\u00edcia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e seus agentes.",
                "id": "515690",
                "nome": "PL 2027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta incisos e altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 322, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando \u00e0 autoridade policial conceder fian\u00e7a aos autores de crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, independente do m\u00e1ximo da pena cominada \u00e0 infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513637",
                "nome": "PL 1903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 304, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, permitindo a autoridade policial apreciar a exist\u00eancia de causas excludentes de antijuridicidade, por ocasi\u00e3o da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante.",
                "id": "512488",
                "nome": "PL 1843/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 6\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, tornando obrigat\u00f3ria a recogni\u00e7\u00e3o visuogr\u00e1fica do local do crime.",
                "id": "511877",
                "nome": "PL 1800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para permitir a c\u00f4njuges, companheiros e companheiras a op\u00e7\u00e3o pelo regime especial de tributa\u00e7\u00e3o que especifica.",
                "id": "510071",
                "nome": "PL 1661/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as organiza\u00e7\u00f5es terroristas, os meios de preven\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o de prova, o procedimento criminal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508108",
                "nome": "PL 1558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, que concede passe livre \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia no sistema de transporte coletivo interestadual.",
                "id": "503989",
                "nome": "PL 1455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 155, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, diminuindo a pena e transformando a a\u00e7\u00e3o penal do crime de furto de pequeno valor em p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "500773",
                "nome": "PL 1244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Nascituro\", a ser comemorado no dia 8 de outubro de cada ano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499805",
                "nome": "PL 1190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 89 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e acresce o art. 89-A ao referido diploma legal.",
                "id": "499804",
                "nome": "PL 1189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos artigos 60, 69, 73 e 74, da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5es sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, possibilitando a composi\u00e7\u00e3o preliminar dos danos oriundos de conflitos decorrentes dos crimes de menor potencial ofensivo pelos delegados de pol\u00edcia.",
                "id": "498383",
                "nome": "PL 1028/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal -, para dispor sobre o crime de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sexuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491833",
                "nome": "PL 377/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 6\u00ba ao art. 120, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando o dep\u00f3sito de bens facilmente deterior\u00e1veis ou de dif\u00edcil guarda, na fase pr\u00e9-processual, pela autoridade policial.",
                "id": "556792",
                "nome": "PL 4525/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 75 e os incisos I, II e V do art. 83, do C\u00f3digo Penal; altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 112, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984; e altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, aumentando o tempo de cumprimento das penas privativas de liberdade, o prazo para a concess\u00e3o de livramento condicional e o prazo para progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena.",
                "id": "539497",
                "nome": "PL 3573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, inserindo a pr\u00e1tica de crime de peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o ativa e corrup\u00e7\u00e3o passiva como crime hediondo e estabelece o programa de recompensa a delatores de crimes cometidos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "538356",
                "nome": "PL 3506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 103, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o inciso X, que disp\u00f5e sobre a capacidade postulat\u00f3ria das Associa\u00e7\u00f5es Religiosas para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de leis ou atos normativos, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524259",
                "nome": "PEC 99/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "CDHM",
            "CLP",
            "CMO",
            "PEC11111",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "167722",
        "nome": "MARCOS ROG\u00c9RIO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de compostos l\u00edquidos prontos para o consumo e de subst\u00e2ncias que diminuam significativamente os reflexos dos usu\u00e1rios.",
                "id": "550461",
                "nome": "PL 4152/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534558",
                "nome": "PL 3200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de oferta de postos de atendimento ao usu\u00e1rios pelas operadoras do Servi\u00e7o Telef\u00f4nico Fixo Comutado e do Servi\u00e7o de Telefonia M\u00f3vel.",
                "id": "534047",
                "nome": "PL 3136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PARLAJOV",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141509",
        "nome": "MIGUEL CORR\u00caA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"cultura \u00e1rabe e tradi\u00e7\u00e3o isl\u00e2mica\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511580",
                "nome": "PL 1780/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o, em local vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso ao p\u00fablico, de exemplar da Lei n\u00ba 12.527/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o). ",
                "id": "562483",
                "nome": "PL 4819/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBSANCA",
            "CCJC",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "129618",
        "nome": "GORETE PEREIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009, a fim de excluir a responsabilidade pessoal dos diretores, conselheiros, s\u00f3cios, instituidores ou benfeitores das entidades beneficentes de assist\u00eancia social quanto a d\u00e9bitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios. ",
                "id": "505244",
                "nome": "PL 1498/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira pelo aproveitamento da energia e\u00f3lica para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "id": "500221",
                "nome": "PL 1214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.889, de 24 de dezembro de 2008, que regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB, para instituir piso salarial profissional nacional.",
                "id": "499792",
                "nome": "PL 1187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social do Turismo - SESTUR e do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do TURISMO - SENATUR e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496058",
                "nome": "PL 837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, que \"disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS\".",
                "id": "494874",
                "nome": "PL 730/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 115, 280 e 320 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre placas de identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, aparelhos eletr\u00f4nicos medidores de velocidade e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados com multas de tr\u00e2nsito.",
                "id": "492177",
                "nome": "PL 429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, a unidade produtiva artesanal, autoriza o poder executivo a criar o Conselho Nacional do Artesanato e o Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio ao Artesanato e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557136",
                "nome": "PL 4544/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de morat\u00f3ria e parcelamento de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios federais de titularidade de hospitais, santas casas de miseric\u00f3rdia e entidades filantr\u00f3picas de atendimento \u00e0 Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553841",
                "nome": "PL 4342/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531974",
                "nome": "PEC 128/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "529036",
                "nome": "PEC 114/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "COETICA",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141422",
        "nome": "EFRAIM FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vaquejada como atividade desportiva formal.",
                "id": "522555",
                "nome": "PL 2452/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"VIADUTO GENERAL LYRA TAVARES\"  ao  atual   viaduto do Km 86,2 na BR 101 NE.",
                "id": "511871",
                "nome": "PL 1799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Esta Lei altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, tornando obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o dos portais institucionais mantidos pelo Poder P\u00fablico para uso pelas pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.",
                "id": "510847",
                "nome": "PL 1739/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba\u00a09.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499857",
                "nome": "PL 1192/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Profissionais.",
                "id": "498066",
                "nome": "PL 1004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do C\u00f3digo Penal e acrescenta o art. 334-A,  tamb\u00e9m no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.\n\nNOVA EMENTA: D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e acrescenta-lhe o art. 334-A.",
                "id": "494004",
                "nome": "PL 643/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEESTA",
            "PEC01011",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141488",
        "nome": "PAULO TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \nNOVA EMENTA: Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos; altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529011",
                "nome": "PL 2793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de contrata\u00e7\u00e3o e licenciamento de obras intelectuais subvencionadas pelos entes do Poder P\u00fablico e pelos entes de Direito Privado sob controle acion\u00e1rio de entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "505535",
                "nome": "PL 1513/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o e Manejo Integrado de \u00c1guas Urbanas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "501618",
                "nome": "PL 1310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Economia Solid\u00e1ria e os empreendimentos econ\u00f4micos solid\u00e1rios, cria o Sistema Nacional de Economia Solid\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559138",
                "nome": "PL 4685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 161, 162, 164, 165, 169 e 292 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941- C\u00f3digo de Processo Penal.\n\n",
                "id": "556267",
                "nome": "PL 4471/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, para banir os agrot\u00f3xicos e componentes que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "555279",
                "nome": "PL 4412/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a transfer\u00eancia de d\u00edvida de um credor para outro, decorrente de financiamento imobili\u00e1rio, com garantia real, altera o item 30 do inciso II do art. 167 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, acresce par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 31 da Lei n\u00ba 9.514, de 20 de novembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "554312",
                "nome": "PL 4383/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Passarela Sebasti\u00e3o Lopes da Silva\" a passarela para pedestres sobre a rodovia Presidente Dutra no Km 129, na Cidade de Ca\u00e7apava, Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "547356",
                "nome": "PL 4035/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos pagos e creditados pelas pessoas jur\u00eddicas e sobre juros pagos e creditados a t\u00edtulo de capital pr\u00f3prio, e a Lei n.\u00ba 11.312, de 27 de 2006, que disp\u00f5e o imposto de renda sobre rendimentos de t\u00edtulos p\u00fablicos adquiridos por investidores estrangeiros.",
                "id": "534162",
                "nome": "PL 3155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas incidentes sobre os produtos alimentares que comp\u00f5em a Cesta B\u00e1sica Nacional, relativamente \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social - COFINS, e ao Imposto sobre Produtos Industrializados-IPI, altera a Lei n\u00ba 10.865, de 30 de abril de 2004, e disp\u00f5e sobre a Cesta B\u00e1sica Nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534161",
                "nome": "PL 3154/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 48 e 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, prevendo a obrigatoriedade de apresenta\u00e7\u00e3o do Programa de Metas e Prioridades para os governos federal, estaduais e municipais.\n",
                "id": "512217",
                "nome": "PEC 52/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CFT",
            "CMO"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160550",
        "nome": "LUIZ PITIMAN",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o atendimento em creches domiciliares das ciran\u00e7as de 0 a 3 anos em conson\u00e2ncia com o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988; o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069, de 1990) e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, (Lei n\u00ba 9.394 de 1996).",
                "id": "491004",
                "nome": "PL 75/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao contrato de trabalho do trabalhador admitido como trabalhante.",
                "id": "491002",
                "nome": "PL 74/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o selo qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "550289",
                "nome": "PL 4144/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Manuten\u00e7\u00e3o Predial, destinadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e ou recupera\u00e7\u00e3o da sua capacidade funcional de edifica\u00e7\u00f5es e cria o Plano de Manuten\u00e7\u00e3o Predial.",
                "id": "548906",
                "nome": "PL 4102/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 36 da Lei n\u00ba 5.194 de 24 de dezembro de 1966, que \"Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de excluir a express\u00e3o \"proveniente da arrecada\u00e7\u00e3o de multas\".",
                "id": "540279",
                "nome": "PL 3634/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBPORTO",
            "SUBSEGPU",
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CVT",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160555",
        "nome": "LOURIVAL MENDES",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "527577",
                "nome": "PL 2728/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de membros da Magistratura e do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todas as fases do Exame de Ordem, sendo os respectivos representantes indicados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a e pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A no art. 8\u00ba da Lei N\u00ba. 8.906, DE 4 DE JULHO DE 1994 que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB). ",
                "id": "525842",
                "nome": "PL 2625/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a unifica\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o das provas dos vestibulares para ingresso nas universidades p\u00fablicas federais e estaduais.",
                "id": "525157",
                "nome": "PL 2590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "520711",
                "nome": "PL 2370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art.8-A na Lei 8112/1990 para reservar o percentual de 5% dos cargos comissionados \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "519330",
                "nome": "PL 2265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 55 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 que trata da extra\u00e7\u00e3o irregular de min\u00e9rio.",
                "id": "517645",
                "nome": "PL 2149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a cria\u00e7\u00e3o de pontos de coleta para recolhimento de res\u00edduos de medicamentos nas farm\u00e1cias e drogarias.",
                "id": "517644",
                "nome": "PL 2148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina o percentual de 5% de pessoas portadoras de necessidades especiais para provimento de cargo em comiss\u00e3o na esfera federal.",
                "id": "512125",
                "nome": "PL 1816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir a disciplina Seguran\u00e7a Cidad\u00e3.",
                "id": "509797",
                "nome": "PL 1632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713,  de 22 de dezembro de 1988, a isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda sobre sal\u00e1rios e proventos  de Portadores de doen\u00e7as graves que n\u00e3o se aposentem.",
                "id": "503949",
                "nome": "PL 1449/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto Lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946. Modifica o conceito de terrenos de marinha e terrenos acrescidos de marinha, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498959",
                "nome": "PL 1117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  a al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, prevendo a dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda, dos gastos com livros de autores brasileiros at\u00e9 o teto de R$ 1.500,00 (hum mil e quinhentos reais).",
                "id": "498954",
                "nome": "PL 1116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  par\u00e1grafo \u00fanico e acrescenta o art.20-A, da Lei n\u00ba 8.429, 02 de junho  de 1992.",
                "id": "497036",
                "nome": "PL 893/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o do percentual de 1.5% sobre o valor bruto da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira - CFEM para os estados da federa\u00e7\u00e3o e munic\u00edpios impactados no processo de minera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "496129",
                "nome": "PL 841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Col\u00e9gio Militar nas cidades que espec\u00edfica.",
                "id": "494858",
                "nome": "PL 726/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reconhecimento da arte evang\u00e9lica como cultura no Brasil e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "490976",
                "nome": "PL 58/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir as Carreiras dos Defensores P\u00fablicos e dos Delegados de Pol\u00edcia no Quinto Constitucional.",
                "id": "525129",
                "nome": "PEC 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso LXXIX do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir como direito individual um sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica eficiente e de qualidade.",
                "id": "522019",
                "nome": "PEC 89/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 10 ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para definir a compet\u00eancia para a investiga\u00e7\u00e3o criminal pelas pol\u00edcias federal e civis dos Estados e do Distrito Federal.",
                "id": "507965",
                "nome": "PEC 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 27 do ADCT da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "494919",
                "nome": "PEC 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 203, V e acrescenta o inciso VI e o par\u00e1grafo \u00fanico no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Cria a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.",
                "id": "534565",
                "nome": "PEC 134/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 197 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para proibir a terceiriza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra das a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de sa\u00fade.",
                "id": "534127",
                "nome": "PEC 133/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "CESEGUR",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160559",
        "nome": "ALCEU MOREIRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece Responsabilidade penal de dirigentes de entidades esportivas.",
                "id": "529772",
                "nome": "PL 2832/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529771",
                "nome": "PL 2831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Jaguar\u00e3o, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529769",
                "nome": "PL 2830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 140 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997.",
                "id": "529764",
                "nome": "PL 2828/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.393, de 20 de dezembro de 1996, autorizando o parcelamento do Imposto Territorial Rural - ITR em at\u00e9 06 (seis) cotas.",
                "id": "529763",
                "nome": "PL 2827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Submete ao Congresso Nacional a demarca\u00e7\u00e3o de terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.",
                "id": "522949",
                "nome": "PL 2479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o planejamento de a\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica agr\u00edcola.",
                "id": "522948",
                "nome": "PL 2478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de leite importado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "520505",
                "nome": "PL 2353/2011"
            },
            {
                "ementa": "Remite d\u00edvidas; institui medidas de est\u00edmulo \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, tendo como benefici\u00e1rios aquicultores, pescadores, col\u00f4nias de pesca, associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas de pesca ou aquicultura; e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "495906",
                "nome": "PL 820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com produtos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de bovinos, ovinos e caprinos.",
                "id": "554254",
                "nome": "PL 4378/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos 3\u00ba e 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.427, de 27 de maio de 1992.",
                "id": "554253",
                "nome": "PL 4377/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para reduzir a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas no caso de rendimentos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, em ve\u00edculo pr\u00f3prio, locado, ou adquirido com reserva de dom\u00ednio.",
                "id": "554252",
                "nome": "PL 4376/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o quinquenal da Lei que institui o C\u00f3digo Florestal Brasileiro.",
                "id": "536240",
                "nome": "PL 3371/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para desobrigar as m\u00e1quinas agr\u00edcolas do registro e licenciamento anual.",
                "id": "535625",
                "nome": "PL 3312/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXINDI",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "62881",
        "nome": "DANILO FORTE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba ao art. 31 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor para que seja assegurado ao consumidor o direito de informa\u00e7\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o dos custos tribut\u00e1rios na composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final do produto ou servi\u00e7o.",
                "id": "511826",
                "nome": "PL 1795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Calend\u00e1rio Tur\u00edstico Nacional a \"Caminhada com Maria\", realizada no dia 15 de agosto de cada ano, do Santu\u00e1rio de Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o na Barra do Cear\u00e1 at\u00e9 a Catedral Metropolitana de Fortaleza.",
                "id": "511823",
                "nome": "PL 1794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a fim de disciplinar a forma de publica\u00e7\u00e3o do registro de pre\u00e7os no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "511821",
                "nome": "PL 1793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de disciplina espec\u00edfica sobre educa\u00e7\u00e3o ambiental, no ensino b\u00e1sico.",
                "id": "509334",
                "nome": "PL 1613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os requisitos para candidatura a membro do Conselho Tutelar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509332",
                "nome": "PL 1612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Francisco Jos\u00e9 do Nascimento, conhecido como \"Chico da Matilde, o Drag\u00e3o do Mar\", no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "551798",
                "nome": "PL 4203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de B\u00e1rbara Pereira de Alencar no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria",
                "id": "551796",
                "nome": "PL 4202/2012"
            }
        ]
    }
]