[
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEXCOPA",
            "GTDESESO",
            "SUBPNBL",
            "CCULT",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74833",
        "nome": "AROLDE DE OLIVEIRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a publica\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas de recursos recebidos da Uni\u00e3o por institui\u00e7\u00f5es privadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515803",
                "nome": "PL 2035/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para estabelecer a obrigatoriedade de exibi\u00e7\u00e3o de mensagens educativas de combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes na m\u00eddia eletr\u00f4nica",
                "id": "511164",
                "nome": "PL 1760/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, condicionando a veicula\u00e7\u00e3o de an\u00fancios publicit\u00e1rios de bebidas alc\u00f3olicas \u00e0 difus\u00e3o de mensagens de utilidade p\u00fablica.",
                "id": "506557",
                "nome": "PL 1522/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 10 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), modificado pela Lei n\u00ba 12.034, de 29 de setembro de 2009, para estabelecer que, nas listas de candidatos de cada partido ou coliga\u00e7\u00e3o, pelo menos metade  do n\u00famero m\u00e1ximo das vagas seja preenchido, obrigatoriamente, por integrantes do mesmo sexo, nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "556576",
                "nome": "PL 4497/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PEC01011",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "4931",
        "nome": "IZALCI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 5\u00ba  \u00e0 Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, para criar a Caixa de Assist\u00eancia dos Corretores de Im\u00f3veis (CACI).",
                "id": "539620",
                "nome": "PL 3587/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "551956",
                "nome": "PEC 200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que os detentores de mandatos no Poder Legislativo a eles renunciem para poderem concorrer a cargos no Poder Executivo.",
                "id": "551955",
                "nome": "PEC 199/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 27 e 29 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescenta \u00a7 1\u00ba-A no art. 27, o art. 56-A e revoga o inciso I do art. 56 e seu \u00a7 3\u00ba.",
                "id": "551953",
                "nome": "PEC 198/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEAGRIRU",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74016",
        "nome": "COSTA FERREIRA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados para os ve\u00edculos adquiridos por policiais militares, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "519508",
                "nome": "PL 2281/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada quando o trabalhador com mais de cinco anos de trabalho ininterrupto pedir demiss\u00e3o por motivo de mudan\u00e7a. ",
                "id": "519507",
                "nome": "PL 2280/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 192 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a base de c\u00e1lculo do adicional de insalubridade.",
                "id": "513244",
                "nome": "PL 1881/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CDU",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "109372",
        "nome": "PAULO FERREIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160635",
        "nome": "RUY CARNEIRO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que ''institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro'', para tipificar o crime de \"homic\u00eddio na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, por influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia t\u00f3xica ou entorpecente de efeitos an\u00e1logos\".",
                "id": "522888",
                "nome": "PL 2473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Dia da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre as Cardiopatias Cong\u00eanitas.",
                "id": "520746",
                "nome": "PL 2375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a publicidade de atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas de pessoas jur\u00eddicas da Uni\u00e3o.",
                "id": "550814",
                "nome": "PL 4167/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer a responsabilidade dos bancos e institui\u00e7\u00f5es financeiras por preju\u00edzos causados a correntistas e consumidores em geral em caso de greve ou movimento de natureza similar.",
                "id": "538338",
                "nome": "PL 3504/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 12 de junho como o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Cardiopatia Cong\u00eanita.",
                "id": "536191",
                "nome": "PL 3367/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos constitucionais para ampliar a base de receitas que constituem os Fundos de Participa\u00e7\u00e3o de Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal  (FPE/FPM). ",
                "id": "509235",
                "nome": "PEC 40/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "SUBSISTE",
            "CCTCI",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160637",
        "nome": "RONALDO FONSECA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazos e procedimentos na quita\u00e7\u00e3o de financiamento imobili\u00e1rio.",
                "id": "529408",
                "nome": "PL 2817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 84 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal",
                "id": "525946",
                "nome": "PL 2632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524233",
                "nome": "PL 2552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a imposi\u00e7\u00e3o de limite de tempo para a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ativados de telefones celulares pr\u00e9-pagos.",
                "id": "519471",
                "nome": "PL 2277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, e o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, para definir como crime de responsabilidade a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o injustificada de recursos recebidos nos termos do art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.",
                "id": "517694",
                "nome": "PL 2155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "511893",
                "nome": "PL 1802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "509589",
                "nome": "PL 1628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, com o objetivo de estabelecer o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo da franquia.  ",
                "id": "501610",
                "nome": "PL 1309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e sua pr\u00e1tica por entidades legalmente constitu\u00eddas segundo as leis brasileiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500714",
                "nome": "PL 1236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. ",
                "id": "499771",
                "nome": "PL 1184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual.",
                "id": "498178",
                "nome": "PL 1014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer prazo de atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "542553",
                "nome": "PL 3752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 13 ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a impor restri\u00e7\u00f5es aos cargos em comiss\u00e3o. ",
                "id": "532122",
                "nome": "PEC 130/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL766310",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "PEC44309",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74124",
        "nome": "MAR\u00c7AL FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518948",
                "nome": "PL 2237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras e graves, que n\u00e3o constam em listas de medicamentos excepcionais padronizadas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "509247",
                "nome": "PL 1606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "509246",
                "nome": "PL 1605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 15 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499568",
                "nome": "PL 1160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atendimento psicol\u00f3gico ao corpo discente das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental para preven\u00e7\u00e3o de maus-tratos.",
                "id": "497629",
                "nome": "PL 956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos ortop\u00e9dicos e equipamentos para pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, visual, mental severa ou profunda, autistas ou seus representantes legais.",
                "id": "495688",
                "nome": "PL 802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade e desconto proporcional para utiliza\u00e7\u00e3o de estacionamentos pelos idosos, e fixa provid\u00eancias.",
                "id": "494148",
                "nome": "PL 656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 216-B ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para cominar a pena de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213, 214, 218 e 224 for considerado ped\u00f3filo, conforme o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.",
                "id": "493436",
                "nome": "PL 597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas portadoras de esclerose m\u00faltipla e sobre a garantia de tratamento adequado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "493435",
                "nome": "PL 596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491927",
                "nome": "PL 392/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do Art. 8\u00ba-E, da Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, para incluir os agentes de tr\u00e2nsito entre os benefici\u00e1rios do programa Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491925",
                "nome": "PL 391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais desenvolvidas pelos Estados, Munic\u00edpios ou por ele subsidiados com recursos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, a pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos.",
                "id": "491924",
                "nome": "PL 390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e  sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, permitindo abatimento de saldo devedor do FIES \u00e0s pessoas que exercerem o cargo de conciliador nos juizados especiais.",
                "id": "491920",
                "nome": "PL 389/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de optometrista.",
                "id": "491794",
                "nome": "PL 369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui margem de prefer\u00eancia, nos processos licitat\u00f3rios, para produtos e servi\u00e7os locais e regionais.",
                "id": "491793",
                "nome": "PL 368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 15-A ao texto da Lei de n\u00ba 10.741 de 01 de outubro de 2003 - Estatuto do Idoso.",
                "id": "491570",
                "nome": "PL 305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es acerca da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos taxistas.",
                "id": "491569",
                "nome": "PL 304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991,para dispor sobre a prescri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o para haver presta\u00e7\u00e3o vencida ou restitui\u00e7\u00e3o ou diferen\u00e7a devida pela previd\u00eancia social.",
                "id": "491567",
                "nome": "PL 303/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos incisos III e IV, \u00a7 8\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004.",
                "id": "491566",
                "nome": "PL 302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491565",
                "nome": "PL 301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de idosos aposentados por micro ou pequenas empresas.",
                "id": "491564",
                "nome": "PL 300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para incentivar e desonerar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores aposentados.",
                "id": "491563",
                "nome": "PL 299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de prev\u00ea novas hip\u00f3teses em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio.",
                "id": "491562",
                "nome": "PL 298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a considera\u00e7\u00e3o do trabalho volunt\u00e1rio em institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia educacional e social para fins de integraliza\u00e7\u00e3o curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491560",
                "nome": "PL 297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 402 da Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre condi\u00e7\u00f5es especiais do contrato de trabalho dos trabalhadores entre quatorze e dezoito anos.",
                "id": "491559",
                "nome": "PL 296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e o Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999, para incluir o catador de material recicl\u00e1vel como segurado especial da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491558",
                "nome": "PL 295/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21 e 45 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e aos arts. 25 e 28 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para os trabalhadores sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.",
                "id": "491554",
                "nome": "PL 294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancia na concess\u00e3o de aux\u00edlio doen\u00e7a aos doadores de \u00f3rg\u00e3o.",
                "id": "491553",
                "nome": "PL 293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, para estabelecer adicional de tempo de servi\u00e7o para o trabalhador com defici\u00eancia que requer aposentadoria, vinculada ao RGPS - Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491552",
                "nome": "PL 292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir portadores do v\u00edrus HIV entre os benefici\u00e1rios da reserva de vaga para reabilitados e pessoas com defici\u00eancia habilitadas.",
                "id": "491551",
                "nome": "PL 291/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491404",
                "nome": "PL 266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Pr\u00eamio \"Munic\u00edpio Amigo e Equipe Destaque do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491403",
                "nome": "PL 265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, para dispor sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional do Assistente Social.",
                "id": "491402",
                "nome": "PL 264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o pagamento da meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer e define outras provid\u00eancias. ",
                "id": "491401",
                "nome": "PL 263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que \"disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer direitos \u00e0 categoria e altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para regulamentar o pagamento do sal\u00e1rio fam\u00edlia para o empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491400",
                "nome": "PL 262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, a fim de dispor sobre a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica de pol\u00edticas, planos e programas.",
                "id": "491399",
                "nome": "PL 261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo II-A e os arts. 1.797-A a 1.797-C \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "563396",
                "nome": "PL 4847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 a perda unilateral ou bilateral, parcial ou total, de quarenta e um decib\u00e9is (dB) ou mais, aferida por audiograma nas frequ\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz.",
                "id": "540754",
                "nome": "PL 3653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a unifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias de casais que trabalham em empresas diferentes.",
                "id": "535387",
                "nome": "PL 3289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a extens\u00e3o ao empregado do mesmo per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade concedida \u00e0 empregada nos termos do art. 392 da CLT, nos casos que se especifica.",
                "id": "534780",
                "nome": "PL 3231/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "CCTCI",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74140",
        "nome": "JOS\u00c9 CARLOS ARA\u00daJO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o sobre o percentual de cacau  presente na composi\u00e7\u00e3o dos chocolates e produtos achocolatados fabricados no Brasil.",
                "id": "506805",
                "nome": "PL 1533/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CPITRAPE",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL346004",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "SUBCEF",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "141434",
        "nome": "FLAVIANO MELO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os arts. 9\u00ba, 10 e 11 da Lei n.\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1997, para tornar vinculante o resultado das consultas populares.",
                "id": "511176",
                "nome": "PL 1761/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 46 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "513466",
                "nome": "PEC 60/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para alterar as datas das posses do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, dos Governadores e Vice-Governadores, dos Senadores, Deputados Federais, Distritais e Estaduais.",
                "id": "513465",
                "nome": "PEC 59/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEESTA",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73437",
        "nome": "BETO MANSUR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "SUBMIALT",
            "ALTOSEST",
            "CCULT",
            "CDU",
            "PL346004",
            "SUBTRAGE"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160628",
        "nome": "LUCIANA SANTOS",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"Disp\u00f5e sobre Seguran\u00e7a para Estabelecimentos Financeiros, Estabelece Normas para Constitui\u00e7\u00e3o e Funcionamento das Empresas Particulares que Exploram Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e de Transporte de Valores, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias\", para disciplinar medidas de seguran\u00e7a relativas ao transporte de valores e malotes.",
                "id": "510799",
                "nome": "PL 1733/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento do Fundo Especial do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - FUNPHAN.",
                "id": "508962",
                "nome": "PL 1581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"Disp\u00f5e sobre Seguran\u00e7a para Estabelecimentos Financeiros, Estabelece Normas para Constitui\u00e7\u00e3o e Funcionamento das Empresas Particulares que Exploram Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e de Transporte de Valores, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias\", para disciplinar medidas de seguran\u00e7a relativas aos caixas eletr\u00f4nicos.",
                "id": "505065",
                "nome": "PL 1484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, e n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, vinculando as receitas de royalties e de participa\u00e7\u00e3o especial dos contratos de concess\u00e3o e de partilha de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural.",
                "id": "558944",
                "nome": "PL 4671/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBCOPA",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "CMO",
            "PL346004",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160674",
        "nome": "HUGO MOTTA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de acesso gratuito \u00e0 internet no interior de terminais aeroportu\u00e1rios.",
                "id": "518888",
                "nome": "PL 2224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os computadores comercializados no Brasil com benef\u00edcios fiscais do Programa de Inclus\u00e3o Digital do Governo Federal disporem de sistemas que permitam seu uso por portadores de defici\u00eancia visual.",
                "id": "508804",
                "nome": "PL 1569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o, pelo Poder Executivo, da Universidade Federal do Sert\u00e3o, com sede no munic\u00edpio de Patos, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "505212",
                "nome": "PL 1496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o livre exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00fasico.",
                "id": "495000",
                "nome": "PL 743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade de que contratos de concess\u00e3o contenham cl\u00e1usula de reajuste de tarifas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545627",
                "nome": "PL 3928/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o do ano de fabrica\u00e7\u00e3o e do ano-modelo no Certificado de Registro de Ve\u00edculo e no Certificado de Licenciamento Anual, previstos na Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "538955",
                "nome": "PL 3547/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para disciplinar a carreira dos agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pelo policiamento de tr\u00e2nsito, em \u00e2mbito municipal.",
                "id": "512308",
                "nome": "PEC 55/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160677",
        "nome": "FRANCISCO FLORIANO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "546444",
                "nome": "PL 3979/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o para as pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, legalmente qualificadas como Organiza\u00e7\u00f5es na Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, do pagamento de tarifas banc\u00e1rias.",
                "id": "546443",
                "nome": "PL 3978/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a avalia\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade para motoristas de \u00f4nibus e de cooperativas de vans e t\u00e1xis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543744",
                "nome": "PL 3817/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e  art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "543741",
                "nome": "PL 3816/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "COETICA",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74372",
        "nome": "SANDES J\u00daNIOR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Juscelino Kubitschek\" o trecho da BR-060 entre as cidades de Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s, e Bras\u00edlia, no Distrito Federal.",
                "id": "497379",
                "nome": "PL 916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o  art. 216-B  ao Decreto-Lei  n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para  cominar  a  pena  de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213 e 218  for  considerado  estupro.",
                "id": "491711",
                "nome": "PL 349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento de Compostos Org\u00e2nicos de Origem Vegetal, que tem como objetivo reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa e o consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis.",
                "id": "491625",
                "nome": "PL 316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de trezentos e sessenta dias para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel.",
                "id": "491624",
                "nome": "PL 315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que  administram  cinemas em  todo  o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao Poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491623",
                "nome": "PL 314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.",
                "id": "491621",
                "nome": "PL 313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para incluir as  despesas com aparelhos de audi\u00e7\u00e3o entre as dedu\u00e7\u00f5es permitidas para efeito da apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas.",
                "id": "491620",
                "nome": "PL 312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "491619",
                "nome": "PL 311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para determinar 60(sessenta) anos como limite de cumprimento da pena privativa de liberdade.",
                "id": "491618",
                "nome": "PL 310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "491375",
                "nome": "PL 254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a livre circula\u00e7\u00e3o de livros e produ\u00e7\u00f5es intelectuais.",
                "id": "491374",
                "nome": "PL 253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas de transporte ofere\u00e7am alternativas aos usu\u00e1rios quando do impedimento do oferecimento do servi\u00e7o.",
                "id": "491373",
                "nome": "PL 252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 429, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer a propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores aprendizes nas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491372",
                "nome": "PL 251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 47 do Decreto Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).",
                "id": "491371",
                "nome": "PL 250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491370",
                "nome": "PL 249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Constitui banco de profissionais que conclu\u00edram a gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino ou em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, para servi\u00e7os remunerados em comunidades carentes de profissionais em suas respectivas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491369",
                "nome": "PL 248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de plebiscitos e referendos municipais simultaneamente com as elei\u00e7\u00f5es de prefeitos e vereadores.",
                "id": "491368",
                "nome": "PL 247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 312 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491367",
                "nome": "PL 246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a  imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado Estrangeiro n\u00e3o alcan\u00e7a o cr\u00e9dito trabalhista.",
                "id": "491366",
                "nome": "PL 245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 37 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491365",
                "nome": "PL 244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a dez anos a responsabilidade do empreiteiro pela solidez e seguran\u00e7a de edif\u00edcios e outras constru\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis.",
                "id": "491364",
                "nome": "PL 243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar e reaproveitamento da \u00e1gua da chuva na constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.",
                "id": "491363",
                "nome": "PL 242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor.",
                "id": "491361",
                "nome": "PL 240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 549 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - transformando o atual par\u00e1grafo \u00fanico em \u00a7 1\u00ba.",
                "id": "491362",
                "nome": "PL 241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491360",
                "nome": "PL 239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva na divulga\u00e7\u00e3o das anota\u00e7\u00f5es de prontu\u00e1rios de pessoas indiciadas ou processadas, nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "491358",
                "nome": "PL 238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 7\u00ba, 13 e 15 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que, primordialmente, disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.",
                "id": "491357",
                "nome": "PL 237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica dispositivo da Lei de n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "491356",
                "nome": "PL 236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491355",
                "nome": "PL 235/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1grafos primeiro e segundo ao art. 781 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, de modo estabelecer normas sobre indeniza\u00e7\u00e3o para os contratos de seguro de ve\u00edculos automotores.",
                "id": "491354",
                "nome": "PL 234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre garantias para o exerc\u00edcio das atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica, visando a efici\u00eancia de suas atividades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491353",
                "nome": "PL 233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 120 e 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491352",
                "nome": "PL 232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de telefonia fixa e m\u00f3vel o direito de obter, a qualquer tempo, informa\u00e7\u00f5es gratuitas sobre as chamadas telef\u00f4nicas realizadas.",
                "id": "491351",
                "nome": "PL 231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para obrigar o fornecedor a informar sobre o direito de desist\u00eancia do contrato.",
                "id": "491350",
                "nome": "PL 230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei de n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491348",
                "nome": "PL 229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 160 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, disciplinando a obrigatoriedade da territorialidade nas notifica\u00e7\u00f5es extrajudiciais.",
                "id": "491347",
                "nome": "PL 228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491346",
                "nome": "PL 227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491345",
                "nome": "PL 226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica por toda a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica existentes no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491343",
                "nome": "PL 225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga disposi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.514, de 1997.",
                "id": "491342",
                "nome": "PL 224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XV ao art. 30 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994.",
                "id": "491341",
                "nome": "PL 223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 180 e 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "491340",
                "nome": "PL 222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 39, 51, 82, 102 e 106 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491339",
                "nome": "PL 221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina  a  inclus\u00e3o  da disciplina  Organiza\u00e7\u00e3o  dos  Poderes em todas as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de segundo grau e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491338",
                "nome": "PL 220/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 23 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980 para permitir a arremata\u00e7\u00e3o com valor inferior ao dado pela avalia\u00e7\u00e3o ainda em primeiro leil\u00e3o.",
                "id": "491337",
                "nome": "PL 219/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491335",
                "nome": "PL 218/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491334",
                "nome": "PL 217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, Direitos e valores.",
                "id": "491333",
                "nome": "PL 216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 525 e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 544 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491332",
                "nome": "PL 215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para ampliar o conceito de fornecedor, aumentar os prazos para reclama\u00e7\u00e3o por v\u00edcios aparentes e determinar o rein\u00edcio da contagem desses prazos, ap\u00f3s o atendimento da reclama\u00e7\u00e3o pelo fornecedor.",
                "id": "491331",
                "nome": "PL 214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.212 e 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a filia\u00e7\u00e3o ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social do brasileiro que reside no exterior.",
                "id": "491330",
                "nome": "PL 213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491329",
                "nome": "PL 212/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1.361, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491328",
                "nome": "PL 211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A ao art. 74 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491327",
                "nome": "PL 210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre a renova\u00e7\u00e3o da frota de ve\u00edculos das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transportes de valores.",
                "id": "491326",
                "nome": "PL 209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, visando condicionar a paralisa\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades licenciados a parecer favor\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o ambiental ou outras provid\u00eancias por este julgadas pertinentes.",
                "id": "491325",
                "nome": "PL 208/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Ve\u00edculos Roubados.",
                "id": "491324",
                "nome": "PL 207/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de registro, perante o \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo, das pessoas que entrarem ou sa\u00edrem do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491323",
                "nome": "PL 206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491322",
                "nome": "PL 205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1.876 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491321",
                "nome": "PL 204/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491320",
                "nome": "PL 203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina o n\u00famero telef\u00f4nico 153 para chamadas gratuitas de emerg\u00eancia, exclusiva para as guardas municipais.",
                "id": "491318",
                "nome": "PL 201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite ao Advogado a formula\u00e7\u00e3o de perguntas diretamente ao depoente.",
                "id": "491319",
                "nome": "PL 202/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de Setembro de 1990.",
                "id": "491316",
                "nome": "PL 200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio de transporte sobre impedimentos em seu deslocamento.",
                "id": "491315",
                "nome": "PL 199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as sacolas oferecidas gratuitamente pelo fornecedor ao consumidor final para embalagem ou reembalagem de produtos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491314",
                "nome": "PL 198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "491313",
                "nome": "PL 197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de placas informativas orientando os usu\u00e1rios das rodovias federais, estaduais e municipais a denunciar os motoristas com sinal de embriaguez.",
                "id": "491312",
                "nome": "PL 196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers hipermercados.",
                "id": "491067",
                "nome": "PL 114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o ao contribuinte do acesso a seus dados cadastrais e fiscais por parte da Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "491066",
                "nome": "PL 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.768, de 20 de dezembro de 1971, tornando obrigat\u00f3ria a transmiss\u00e3o de sorteios e opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, ao momento em que se realizem, pela Internet.",
                "id": "491065",
                "nome": "PL 112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para incluir nova hip\u00f3tese de cl\u00e1usula contratual  abusiva.",
                "id": "491064",
                "nome": "PL 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00baA \u00e0 Lei n\u00ba 10.214, de 27 de mar\u00e7o de 2001.",
                "id": "491063",
                "nome": "PL 110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, tipificando caso de recepta\u00e7\u00e3o presumida.",
                "id": "491062",
                "nome": "PL 109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Desonera dos tributos federais todos os medicamentos diretamente utilizados no tratamento do diabetes e da hipertens\u00e3o arterial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491061",
                "nome": "PL 108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto de importa\u00e7\u00e3o as l\u00e2mpadas fluorescentes (CFL\"s) e ou diodos (LED''s) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491060",
                "nome": "PL 107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.977, de 6 de janeiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de TV a cabo e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", proibindo a cobran\u00e7a de tarifa mensal sobre pontos adicionais instalados no domic\u00edlio do assinante.",
                "id": "491059",
                "nome": "PL 106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tratar da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491058",
                "nome": "PL 105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as pessoas jur\u00eddicas que comercializem produtos ou servi\u00e7os pela Internet a informar seu n\u00famero no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, e o endere\u00e7o e o telefone de suas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.",
                "id": "491057",
                "nome": "PL 104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 188 da Lei de Registros P\u00fablicos.",
                "id": "491056",
                "nome": "PL 103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "535692",
                "nome": "PL 3318/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141371",
        "nome": "DR. ADILSON SOARES",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEDOCSIG",
            "CEXSANTA",
            "CPICRIAN",
            "PL803510",
            "CCJC",
            "CFT",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160567",
        "nome": "NELSON MARCHEZAN JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a fim de viabilizar que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o beneficiados pela complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB possam receber complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para integraliza\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "532814",
                "nome": "PL 3020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530562",
                "nome": "PL 2891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (IR)",
                "id": "530560",
                "nome": "PL 2890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 569, de 21 de dezembro de 1948, que estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542478",
                "nome": "PL 3749/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas para o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es objetivando a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos para o parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009. ",
                "id": "533788",
                "nome": "PL 3091/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCULT",
            "PEC01011",
            "PEC47810",
            "SUBPRSAL",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160563",
        "nome": "ONOFRE SANTO AGOSTINI",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Abelardo Luz, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Semente de Soja.",
                "id": "531043",
                "nome": "PL 2907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"Institui o C\u00f3digo Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "531042",
                "nome": "PL 2906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. ",
                "id": "526634",
                "nome": "PL 2662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a delimita\u00e7\u00e3o da Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural Em\u00edlio Einsfeld Filho em Santa Catarina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525186",
                "nome": "PL 2593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.340, de 2010, para condicionar a transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos federais \u00e0 exist\u00eancia e funcionamento de \u00f3rg\u00e3o de defesa civil no ente pol\u00edtico favorecido.",
                "id": "520906",
                "nome": "PL 2382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do uso da focinheira e estabelece regras de seguran\u00e7a para a condu\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de c\u00e3es de grande porte e/ou de ra\u00e7as consideradas perigosas.",
                "id": "517522",
                "nome": "PL 2140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de trotes violentos e/ou vexat\u00f3rios aplicados em alunos iniciantes das institui\u00e7\u00f5es escolares de n\u00edvel m\u00e9dio e superior.",
                "id": "517065",
                "nome": "PL 2108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos de premia\u00e7\u00e3o das loterias federais administradas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o procurados pelos contemplados dentro do prazo de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "514248",
                "nome": "PL 1948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece tratamento diferenciado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a estabelecimentos industriais, ou estabelecimentos equiparados a industriais, de cujas opera\u00e7\u00f5es resultem produtos reciclados que contenham res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513734",
                "nome": "PL 1908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de o Poder Executivo proporcionar tratamento especializado, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia espec\u00edficas aos portadores de autismo.",
                "id": "512087",
                "nome": "PL 1813/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, que regulamenta a profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, obrigando a inser\u00e7\u00e3o do nome do corretor de im\u00f3veis e seu respectivo n\u00famero de registro junto ao CRECI nas transa\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "512027",
                "nome": "PL 1809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em rodovias que estejam com as obras inacabadas.",
                "id": "511474",
                "nome": "PL 1774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, que disp\u00f5e sobre a forma e a apresenta\u00e7\u00e3o dos S\u00edmbolos Nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "505023",
                "nome": "PL 1481/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais selvagens, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou n\u00e3o, em espet\u00e1culos de circos itinerantes realizados em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "504575",
                "nome": "PL 1466/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de assentos para obesos em salas de proje\u00e7\u00f5es, teatros, espa\u00e7os culturais, restaurantes e em transporte coletivo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502641",
                "nome": "PL 1380/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Gari e dos Empregados da \u00c1rea de Conserva\u00e7\u00e3o e Limpeza, a ser comemorado, anualmente, no dia 16 de maio.",
                "id": "502312",
                "nome": "PL 1347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Compensa\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Ambientais e o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501368",
                "nome": "PL 1274/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inscri\u00e7\u00e3o do n\u00famero da placa no capacete de condutores de motocicletas, motonetas e ciclomotores.",
                "id": "500468",
                "nome": "PL 1228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o referente ao envasilhamento, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o fracionada de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP.",
                "id": "498648",
                "nome": "PL 1092/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es para a liquida\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de precat\u00f3rios a serem pagos pela Fazenda P\u00fablica Federal.",
                "id": "497919",
                "nome": "PL 974/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a constru\u00e7\u00e3o e reforma de postos revendedores de combust\u00edveis, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "496838",
                "nome": "PL 866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, acrescentando dispositivo que isenta a categoria de representantes comerciais do pagamento de Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3vel para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.",
                "id": "496375",
                "nome": "PL 852/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Maravilha, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Cidade das Crian\u00e7as.",
                "id": "495899",
                "nome": "PL 819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a para instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de posto de abastecimento de combust\u00edveis e/ou prestador de servi\u00e7os afins e lava-jatos, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "495898",
                "nome": "PL 818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de exist\u00eancia de Pontos de Apoio nas rodovias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\nNOVA EMENTA: Obriga a constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de apoio a condutores de ve\u00edculo de transporte de carga ou de ve\u00edculo de transporte p\u00fablico de passageiros, no \u00e2mbito das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias federais.",
                "id": "495588",
                "nome": "PL 785/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, acrescentando o \u00a7 7\u00ba ao art. 26, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e a Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito, como disciplinas obrigat\u00f3rias no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493746",
                "nome": "PL 629/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493576",
                "nome": "PL 611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493565",
                "nome": "PL 609/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"e\", do inciso I, do art. 217, da Lei n\u00ba 8.112, de 1990 para a inclus\u00e3o de filho com defici\u00eancia, ou portador de doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, como benefici\u00e1rio de pens\u00e3o vital\u00edcia por morte de servidor p\u00fablico federal dos Tr\u00eas Poderes e das For\u00e7as Armadas.",
                "id": "493474",
                "nome": "PL 601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o enquadramento das institui\u00e7\u00f5es educacionais oficiais criadas por lei estadual ou municipal, existentes na data da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que disp\u00f5em os arts. 157, I, e 158, I, da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "493335",
                "nome": "PL 576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho para todas as empresas localizadas no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "492366",
                "nome": "PL 469/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir entre os dependentes do segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social o filho portador de mol\u00e9stia grave.",
                "id": "491915",
                "nome": "PL 388/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o e requisitos necess\u00e1rios para celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e parcerias entre os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.\n\n",
                "id": "564313",
                "nome": "PL 4913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es para retirar as pessoas que estejam consumindo ilicitamente drogas entorpecentes em logradouro p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "564148",
                "nome": "PL 4911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes de produtos m\u00e9dico-hospitalares a utilizarem embalagens diferenciadas por cores variadas para cada produto, a fim de coibir poss\u00edveis erros m\u00e9dicos. ",
                "id": "563915",
                "nome": "PL 4876/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para incluir dispositivos sobre campanhas educativas.\n\n",
                "id": "563300",
                "nome": "PL 4846/2012"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos bares, restaurantes e similares de fazer constar de seus card\u00e1pios por\u00e7\u00f5es reduzidas para as pessoas que foram submetidas a cirurgia bari\u00e1trica.",
                "id": "562683",
                "nome": "PL 4833/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o, em todo territ\u00f3rio nacional, do protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo da l\u00edngua em beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos - \"teste da linguinha\" - e a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia corretiva.",
                "id": "562681",
                "nome": "PL 4832/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas.",
                "id": "559621",
                "nome": "PL 4709/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os terminais portu\u00e1rios, rodovi\u00e1rios e aeroportu\u00e1rios, os shopping centers e os estabelecimentos cong\u00eaneres a divulgarem dados informativos sobre pessoas desaparecidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559215",
                "nome": "PL 4695/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, dispondo a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de dispositivo aparador de linha em motocicletas e motonetas.",
                "id": "557935",
                "nome": "PL 4595/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de fotos de crian\u00e7as e adolescentes desaparecidos nas salas de cinema comerciais.\n\n",
                "id": "557892",
                "nome": "PL 4593/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte ao pensionista que contrair novo matrim\u00f4nio ou nova uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "555856",
                "nome": "PL 4429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de confec\u00e7\u00e3o de carteiras de identidade para os rec\u00e9m-nascidos, em todo territ\u00f3rio nacional, pelos Cart\u00f3rios de Registro Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n",
                "id": "555264",
                "nome": "PL 4410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"a\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "554696",
                "nome": "PL 4403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos em todo o Territ\u00f3rio Nacional para os eleitores que tenham prestado servi\u00e7o eleitoral.\n\n",
                "id": "552870",
                "nome": "PL 4289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se al\u00ednea \"I\" no art. 15 e par\u00e1grafo \u00fanico no art. 17 da Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que \"Disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", instituindo exame de profici\u00eancia como condi\u00e7\u00e3o para registro dos m\u00e9dicos nos Conselhos Regionais de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552506",
                "nome": "PL 4265/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculo.",
                "id": "552167",
                "nome": "PL 4237/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o inciso I, no \u00a7 3\u00ba, do art. 4\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 1.166, de 15 de abril de 1971, que disp\u00f5e sobre enquadramento e contribui\u00e7\u00e3o sindical rural.\n\n",
                "id": "551908",
                "nome": "PL 4212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1rio de servidor p\u00fablico civil que seja respons\u00e1vel legal e cuide diretamente de portador de necessidade especial e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "550431",
                "nome": "PL 4150/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os das bibliotecas p\u00fablicas, em \u00e2mbito nacional, visando a inclus\u00e3o dos deficientes visuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "549930",
                "nome": "PL 4141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as empresas que fabricam produtos cosm\u00e9ticos e utilizam vidros e embalagens pl\u00e1sticas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos, ser\u00e3o respons\u00e1veis pela destina\u00e7\u00e3o final das embalagens.",
                "id": "549692",
                "nome": "PL 4122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que disp\u00f5e sobre \"restabelecer princ\u00edpios da Lei n\u00ba 7.505, de 2 de julho de 1986, instituindo o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" \n\n",
                "id": "548474",
                "nome": "PL 4085/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 26-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.663, de 5 de junho de 2012, que disp\u00f5e sobre as medidas relativas \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es FIFA de 2013 e \u00e0 Copa do Mundo FIFA de 2014, que ser\u00e3o realizadas no Brasil.",
                "id": "548203",
                "nome": "PL 4075/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 6\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "546080",
                "nome": "PL 3958/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s pessoas f\u00edsicas estrangeiras n\u00e3o residentes no Brasil quando da aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias brasileiras no territ\u00f3rio nacional.\n\n",
                "id": "546079",
                "nome": "PL 3957/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o armazenamento de botij\u00f5es de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545661",
                "nome": "PL 3933/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de COFINS e PIS, objetivando fomentar a ind\u00fastria pl\u00e1stica nacional a fabricar pl\u00e1sticos biodegrad\u00e1veis que possam substituir o pl\u00e1stico convencional.",
                "id": "545188",
                "nome": "PL 3894/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 34 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.\n\n\n",
                "id": "543580",
                "nome": "PL 3811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Brasileirinhos Amigos do Verde, que disp\u00f5e sobre medidas para promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e educa\u00e7\u00e3o ambiental por meio do plantio de uma muda de \u00e1rvore a cada nascimento de crian\u00e7a no munic\u00edpio. ",
                "id": "541737",
                "nome": "PL 3712/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "539924",
                "nome": "PL 3605/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fica proibido o uso de arma de eletrochoque em seres humanos, em todo Territ\u00f3rio Nacional. ",
                "id": "539878",
                "nome": "PL 3599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional dos farmac\u00eauticos em todo o territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outra provid\u00eancias.",
                "id": "538810",
                "nome": "PL 3539/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538577",
                "nome": "PL 3527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre os direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "538576",
                "nome": "PL 3526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a74\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 8.212 de 24 de junho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social, institui o Plano de Custeio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537800",
                "nome": "PL 3474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o inciso III ao art. 101 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "537742",
                "nome": "PL 3470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre os procedimentos licitat\u00f3rios para priorizar a qualidade t\u00e9cnica nas contrata\u00e7\u00f5es, de acordo com a necessidade descrita no edital.\n",
                "id": "537654",
                "nome": "PL 3464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o dos impostos federais incidentes sobre equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas, motonetas e bicicletas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537576",
                "nome": "PL 3460/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a declara\u00e7\u00e3o do estado civil solteiro a pessoas divorciadas, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "536707",
                "nome": "PL 3407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 que disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o da imagem alheia sem preju\u00edzo de indeniza\u00e7\u00e3o em caso de descumprimento, para incluir como presumido o dano moral sofrido pela v\u00edtima nesses casos, al\u00e9m de outras provid\u00eancias.",
                "id": "536706",
                "nome": "PL 3406/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os doadores de sangue do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos e vestibulares nas Universidades Federais de Ensino em todo Territ\u00f3rio Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535909",
                "nome": "PL 3330/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.029, de 13 abril de 1995, que pro\u00edbe a exig\u00eancia de atestados de gravidez e esteriliza\u00e7\u00e3o, e outras pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias, para efeitos admissionais ou de perman\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "535305",
                "nome": "PL 3284/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o \u00a7 7\u00ba ao Art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro).",
                "id": "535130",
                "nome": "PL 3264/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o dos servi\u00e7os postais como atividade essencial e sobre o exerc\u00edcio de greve dos trabalhadores nos servi\u00e7os e atividades essenciais, definindo o percentual m\u00ednimo do efetivo para o atendimento integral das necessidades essenciais e inadi\u00e1veis da comunidade.",
                "id": "535123",
                "nome": "PL 3262/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas e motonetas.",
                "id": "534584",
                "nome": "PL 3206/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de fraldas descart\u00e1veis que contenham em sua composi\u00e7\u00e3o subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.",
                "id": "533890",
                "nome": "PL 3122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 7\u00ba, inciso XXXIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir que o adolescente possa ser empregado a partir dos quatorze anos.",
                "id": "505266",
                "nome": "PEC 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29 e 82 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que disp\u00f5em sobre o mandato e a posse do Presidente da Rep\u00fablica, dos Governadores de Estado e dos Prefeitos; acrescenta os arts. 98, 99, 100 e 101 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492423",
                "nome": "PEC 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, propondo a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
                "id": "560839",
                "nome": "PEC 223/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PL712310",
            "CCTCI",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141335",
        "nome": "BETO FARO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio do conte\u00fado local nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os nos empreendimentos de explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "526515",
                "nome": "PL 2659/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto Territorial para as comunidades remanescentes de quilombos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513390",
                "nome": "PL 1892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite de tempo para o atendimento ao p\u00fablico nos servi\u00e7os banc\u00e1rios prestados no interior das respectivas ag\u00eancias e dos demais estabelecimentos de cr\u00e9dito, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509003",
                "nome": "PL 1589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios complementares para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de estoques p\u00fablicos vinculados ao programa de garantia dos pre\u00e7os m\u00ednimos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "502669",
                "nome": "PL 1384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 6\u00ba e 8\u00ba, da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, o inciso II, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502668",
                "nome": "PL 1383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, ao art. 14, da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536179",
                "nome": "PL 3366/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160621",
        "nome": "SANDRO ALEX",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\".",
                "id": "531086",
                "nome": "PL 2913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 45 e o \u00a7 1\u00ba do art. 46 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "531083",
                "nome": "PL 2912/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a parada e o estacionamento dos ve\u00edculos especiais destinados ao transporte de valores.",
                "id": "523313",
                "nome": "PL 2507/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das Unidades de Sa\u00fade credenciadas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade a informar, diariamente, de forma vis\u00edvel e acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de leitos credenciados, ocupados e livres. ",
                "id": "513871",
                "nome": "PL 1924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 79, de 19 de dezembro de 1966, para garantir integralmente os pre\u00e7os m\u00ednimos b\u00e1sicos, al\u00e9m do ressarcimento dos custos de limpeza, secagem, sobretaxa e tarifa de armazenamento, classifica\u00e7\u00e3o, reclassifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, embalagem e ICMS dos produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "498081",
                "nome": "PL 1008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o \u00e0 zero das al\u00edquotas do Pis/Cofins incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o de jogos para computador.",
                "id": "497498",
                "nome": "PL 943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, compatibilizando com o disposto na Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494135",
                "nome": "PL 653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de condutas na Internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493377",
                "nome": "PL 587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda \u00e0s remunera\u00e7\u00f5es de servidores p\u00fablicos, aos sal\u00e1rios, aos soldos militares  e aos honor\u00e1rios  profissionais, percebidos  por pessoas portadoras de doen\u00e7a grave.",
                "id": "547191",
                "nome": "PL 4020/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC gratuito por telefone por institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "id": "534624",
                "nome": "PL 3211/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta novos dispositivos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vedando a nomea\u00e7\u00e3o ou a designa\u00e7\u00e3o para os cargos que menciona daqueles considerados ineleg\u00edveis pela Justi\u00e7a Eleitoral para qualquer cargo.",
                "id": "498388",
                "nome": "PEC 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"d\" do inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estender a imunidade tribut\u00e1ria concedida aos livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o, aos livros, jornais e peri\u00f3dicos editados em qualquer meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.",
                "id": "539068",
                "nome": "PEC 150/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTASP",
            "CCTCI",
            "PEC11111"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "141522",
        "nome": "SABINO CASTELO BRANCO",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, incluindo par\u00e1grafos em seu art. 13, renumerando o par\u00e1grafo \u00fanico, referente \u00e0 entrega de filhos para ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513822",
                "nome": "PL 1917/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos pais ou respons\u00e1veis legais por pessoa portadora de defici\u00eancia permanente ou incapacidade permanente percentual de vagas na participa\u00e7\u00e3o em concursos para ingresso em carreira da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal e tamb\u00e9m na iniciativa privada.",
                "id": "499889",
                "nome": "PL 1196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina parte do lucro l\u00edquido das institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e financeiras ao Fundo de Combate \u00e0 Pobreza.",
                "id": "495849",
                "nome": "PL 812/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CMMC",
            "PL540301",
            "CME",
            "PL749506",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160530",
        "nome": "ANTONIO IMBASSAHY",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCTCI",
            "PL749506",
            "CTD",
            "PL602505",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74040",
        "nome": "BENJAMIN MARANH\u00c3O",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.685, de 2 de junho de 2008, para acrescentar artigo incluindo outras condi\u00e7\u00f5es em que se poder\u00e1 conceder o benef\u00edcio de seguro-desemprego ao garimpeiro que exerce a atividade de forma aut\u00f4noma, em regime familiar ou de cooperativa.",
                "id": "529049",
                "nome": "PL 2798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pelas emissoras de r\u00e1dio e de televis\u00e3o, sobre os direitos e deveres dos consumidores e fornecedores nas rela\u00e7\u00f5es de consumo. ",
                "id": "513252",
                "nome": "PL 1884/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Litoral Norte do Estado da Para\u00edba, constitu\u00eddo pelos munic\u00edpios de Cabedelo e Lucena.",
                "id": "505028",
                "nome": "PL 1482/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para incluir a caracteriza\u00e7\u00e3o do estado de embriaguez do condutor mediante a obten\u00e7\u00e3o de outras provas pelo agente de tr\u00e2nsito no cap\u00edtulo de crimes de tr\u00e2nsito.",
                "id": "539524",
                "nome": "PL 3577/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 10 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT) para estender \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria no emprego \u00e0 trabalhadora que realizar ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537261",
                "nome": "PEC 146/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEXSANTA",
            "CDU"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74686",
        "nome": "JORGE BITTAR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "CDC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73535",
        "nome": "JORGE TADEU MUDALEN",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o do uso de aparelhos celulares e outros dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o no interior das ag\u00eancias banc\u00e1rias e estabelecimentos similares, na forma que especifica.",
                "id": "514587",
                "nome": "PL 1964/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas fabricantes de equipamentos de telefonia m\u00f3vel incorporarem em seus aparelhos dispositivos que neutralizem as radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas emitidas pelo  pr\u00f3prio equipamento.",
                "id": "510513",
                "nome": "PL 1704/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o do  denominado \"Telhado Verde\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "510512",
                "nome": "PL 1703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o tardia.",
                "id": "503649",
                "nome": "PL 1432/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Fundo Nacional de Reutiliza\u00e7\u00e3o de \u00c1gua (FUNRE\u00c1GUA).",
                "id": "499466",
                "nome": "PL 1155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para obrigar a reserva de assentos especiais para pessoas que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495596",
                "nome": "PL 787/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 7.565, de 1986 - C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para impor limites a taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494790",
                "nome": "PL 718/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba Lei n\u00ba 8.069 de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente para garantir atendimento ambulatorial e psicol\u00f3gico \u00e0 menor gestante.",
                "id": "493685",
                "nome": "PL 626/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493683",
                "nome": "PL 625/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, para Instituir o direito a passe livre, em transporte p\u00fablico interestadual, a acompanhantes de pessoas portadoras de necessidades especiais.",
                "id": "547575",
                "nome": "PL 4045/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.771, de 2008, para acrescentar incisos estabelecendo hor\u00e1rio de entrada e sa\u00edda de h\u00f3spedes em hot\u00e9is, pousadas e similares.\n",
                "id": "546517",
                "nome": "PL 3984/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de atendimento telef\u00f4nico ao consumidor - SAC.",
                "id": "544837",
                "nome": "PL 3878/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os dados de perfil gen\u00e9tico \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542747",
                "nome": "PL 3763/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a padroniza\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o de farm\u00e1cias e drogarias.",
                "id": "542743",
                "nome": "PL 3762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os bilhetes de passagens do transporte a\u00e9reo de passageiros ter\u00e3o validade de um ano, a partir de sua emiss\u00e3o, sendo garantido ao consumidor a devolu\u00e7\u00e3o integral do valor pago em caso de desist\u00eancia ou cancelamento da viagem.",
                "id": "540879",
                "nome": "PL 3660/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, bem como por pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "540878",
                "nome": "PL 3659/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".\n",
                "id": "540877",
                "nome": "PL 3658/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "SUBCOPLP",
            "CDHM",
            "CLP",
            "MERCOSUL",
            "MESA",
            "SUBAPROF"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74385",
        "nome": "TAKAYAMA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Ora\u00e7\u00e3o, Adora\u00e7\u00e3o e Celebra\u00e7\u00e3o a Deus.",
                "id": "531970",
                "nome": "PL 2986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o \u00a7 1\u00ba-A ao art. 44 do C\u00f3digo Civil de 2002 para outorgar \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es religiosas o direito de prote\u00e7\u00e3o ao registro do nome designativo",
                "id": "528544",
                "nome": "PL 2768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Conselho Nacional de Ministros de Confiss\u00e3o Religiosa.",
                "id": "564126",
                "nome": "PL 4909/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 544, 1.561, 1.723, 1.789, 1.797, 1.829, 1.830, 1.831, 1.832, 1.836, 1.837, 1.838, 1.839, 1.845, 1.846 e 2.003 da Lei n\u00ba 10.460, de 10 de janeiro de 2002, que \"Institui o C\u00f3digo Civil\", e ao art. 990 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que \"Institui o C\u00f3digo de Processo Civil\", acrescenta e revoga dispositivos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "564125",
                "nome": "PL 4908/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a obrigatoriedade de uso de dispositivo de seguran\u00e7a veicular de registro e armazenamento - \"caixa-preta\".",
                "id": "561590",
                "nome": "PL 4777/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CCTCI",
            "CDC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141560",
        "nome": "WALTER IHOSHI",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de adicional sobre as despesas, ou gorjetas, em restaurantes, bares, hot\u00e9is, mot\u00e9is e  estabelecimentos similares e altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 e a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991.\n\n",
                "id": "564014",
                "nome": "PL 4891/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "SUBMIALT",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PEC11111",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "160613",
        "nome": "SIB\u00c1 MACHADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelecendo a gratuidade das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas efetuadas para as centrais de atendimento ao consumidor.",
                "id": "513353",
                "nome": "PL 1891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir a Funda\u00e7\u00e3o Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "509242",
                "nome": "PL 1604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.684, de 2 de junho de 2008, para dispor sobre conte\u00fados program\u00e1ticos das disciplinas de Filosofia e Sociologia no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "508958",
                "nome": "PL 1580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, e a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, para instituir um novo crit\u00e9rio para aplica\u00e7\u00e3o das receitas distribu\u00eddas para Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o.",
                "id": "563774",
                "nome": "PL 4867/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao C\u00f3digo de Processo Penal para determinar a obrigatoriedade de acompanhamento, por advogado, do inqu\u00e9rito policial.",
                "id": "558017",
                "nome": "PL 4606/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000.",
                "id": "552525",
                "nome": "PL 4267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 5.700 de 1\u00ba de setembro de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "551453",
                "nome": "PL 4177/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de a institui\u00e7\u00e3o financeira e a administradora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito informar ao consumidor a cada movimenta\u00e7\u00e3o financeira ou compra efetuada.",
                "id": "551456",
                "nome": "PL 4178/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 12 da Lei n\u00ba  8.177, de 1\u00ba de mar\u00e7o de 1991, que \"estabelece regras para a desindexa\u00e7\u00e3o da economia e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar que os dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a cujos saldos ultrapassem o valor de cinquenta mil reais sejam remunerados por percentual da taxa referencial do Selic.",
                "id": "539983",
                "nome": "PL 3613/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CME",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CFT",
            "CMMC",
            "CREDN",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBPORTO",
            "SUBRESOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141391",
        "nome": "ARNALDO JARDIM",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre aprimoramento das regras que regem as Parcerias P\u00fablico Privadas. ",
                "id": "530572",
                "nome": "PL 2892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo, cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Subst\u00e2ncias Perigosas e o Fundo Nacional para a Descontamina\u00e7\u00e3o de \u00c1reas \u00d3rf\u00e3s Contaminadas e altera art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "527624",
                "nome": "PL 2732/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Gestor Ambiental.",
                "id": "526823",
                "nome": "PL 2664/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"c\", do art. 36, do Decreto-Lei n\u00ba 73 de 21 de novembro de 1966, que  disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Seguros Privados, regula as opera\u00e7\u00f5es de seguro e resseguros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500467",
                "nome": "PL 1227/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "PL355504",
            "CME",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141394",
        "nome": "BRUNO ARA\u00daJO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Nacional de Ci\u00eancia,Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.",
                "id": "518068",
                "nome": "PL 2177/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a natureza jur\u00eddica do escrit\u00f3rio central de arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de direitos de que trata o art. 99 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998.",
                "id": "509184",
                "nome": "PL 1601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos das participa\u00e7\u00f5es governamentais do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "559083",
                "nome": "PL 4681/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CVT",
            "PEC01011",
            "SUBPACMU",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "73653",
        "nome": "WELLINGTON FAGUNDES",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 290-B \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "531179",
                "nome": "PL 2920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, para dispor sobre requisitos para a constru\u00e7\u00e3o de pisos em logradouros p\u00fablicos e sobre a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas.",
                "id": "522598",
                "nome": "PL 2454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina parcela dos recursos da COFINS para tratamento e recupera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de drogas por meio do Fundo Nacional Antidrogas e do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "515214",
                "nome": "PL 2005/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "512570",
                "nome": "PL 1849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 100 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, para introduzir na estrutura administrativa do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD \u00f3rg\u00e3o colegiado voltado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do controle operacional, financeiro, cont\u00e1bil e administrativo de suas atividades, com a composi\u00e7\u00e3o que discrimina.",
                "id": "502983",
                "nome": "PL 1402/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite \u00e0 pessoa f\u00edsica deduzir da base de c\u00e1lculo do imposto de renda as despesas com aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos controlados, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"a\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e ao inciso V do \u00a7 2\u00ba do mesmo artigo.",
                "id": "502981",
                "nome": "PL 1401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, para tipificar o esbulho possess\u00f3rio praticado em \u00e1rea de reserva legal, unidade de conserva\u00e7\u00e3o e \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.",
                "id": "501867",
                "nome": "PL 1329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, denominada Estatuto da Cidade, para incluir crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano e rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501865",
                "nome": "PL 1327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Bens e  Servi\u00e7os Ambientais e Ecossist\u00eamicos - PNBASAE, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501864",
                "nome": "PL 1326/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "501863",
                "nome": "PL 1325/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a cria\u00e7\u00e3o de delegacias de pol\u00edcia especializadas no atendimento \u00e0s pessoas idosas, nas cidades com popula\u00e7\u00e3o superior a cento e cinq\u00fcenta mil habitantes.",
                "id": "501862",
                "nome": "PL 1324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Lucas do Rio Verde da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "491860",
                "nome": "PL 379/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia On\u00e9scimo Prati\" o trecho urbano da rodovia BR-070, na cidade de Campo Verde, Estado de Mato Grosso.",
                "id": "491506",
                "nome": "PL 284/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para tornar a contribui\u00e7\u00e3o sindical obrigat\u00f3ria apenas para os associados ao sindicato.",
                "id": "562169",
                "nome": "PL 4797/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de lavra de jazidas de minerais estrat\u00e9gicos ou de alta rentabilidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559065",
                "nome": "PL 4679/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 2\u00ba e 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, com o intuito de alterar o crit\u00e9rio de atualiza\u00e7\u00e3o do valor do piso salarial nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "558867",
                "nome": "PL 4667/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias, condicionando o repasse de recursos federais para programas habitacionais.",
                "id": "558071",
                "nome": "PL 4619/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Coronel Jos\u00e9 Meirelles\" o trecho da rodovia BR-163 entre as cidades de Cuiab\u00e1 e Santar\u00e9m, no Estado de Mato Grosso.   ",
                "id": "558069",
                "nome": "PL 4618/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, e n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, estabelecendo normas para a outorga dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "557297",
                "nome": "PL 4570/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata de medidas de esclarecimento ao consumidor, tornando obrigat\u00f3ria a discrimina\u00e7\u00e3o no r\u00f3tulo ou em qualquer tipo de propaganda, de todos os tributos incidentes nos produtos comercializados ou servi\u00e7os prestados pelos fornecedores.",
                "id": "557296",
                "nome": "PL 4569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.454, de 24 de outubro de 1977, que \"disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o de logradouros, obras, servi\u00e7os e monumentos p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "557293",
                "nome": "PL 4568/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o de incentivo fiscal para a implanta\u00e7\u00e3o de coletores ou pain\u00e9is solares para aquecimento de \u00e1gua em edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, e sobre a obrigatoriedade de implanta\u00e7\u00e3o de coletores ou pain\u00e9is solares para aquecimento de \u00e1gua em edifica\u00e7\u00f5es pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "556910",
                "nome": "PL 4536/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inser\u00e7\u00e3o de advert\u00eancias sobre os malef\u00edcios do consumo de bebidas alco\u00f3licas, cigarros e drogas, nos livros did\u00e1ticos distribu\u00eddos nas escolas da rede p\u00fablica de todo o pa\u00eds.",
                "id": "556909",
                "nome": "PL 4535/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a guarda ou o dep\u00f3sito de aeronave.",
                "id": "556866",
                "nome": "PL 4530/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de identificadores de frequ\u00eancia e bloqueio de sinais de radiocomunica\u00e7\u00e3o nas unidades prisionais federais.",
                "id": "556656",
                "nome": "PL 4513/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e os importadores de material explosivo a adotarem mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o que permane\u00e7a intacto ap\u00f3s o processo de detona\u00e7\u00e3o.",
                "id": "556655",
                "nome": "PL 4512/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 10.257/01, regulamentando os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelecendo diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, modificando ainda a Lei 6.766/73, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556653",
                "nome": "PL 4511/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas destinadas a neutralizar ou compensar as emiss\u00f5es dos gases respons\u00e1veis pelo efeito estufa provenientes das atividades dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "556652",
                "nome": "PL 4510/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em s\u00edtios eletr\u00f4nicos, blogs, f\u00f3runs e demais aplica\u00e7\u00f5es de Internet.",
                "id": "556651",
                "nome": "PL 4509/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 44 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, com a finalidade de disciplinar a divulga\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00f5es contra fornecedores em cadastros p\u00fablicos mantidos pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de defesa do consumidor.",
                "id": "556334",
                "nome": "PL 4477/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a institui\u00e7\u00e3o em todas as escolas da rede p\u00fablica e privada de ensino atividades pedag\u00f3gicas com o objetivo de transmitir aos alunos informa\u00e7\u00f5es sobre as consequ\u00eancias do uso de drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas.",
                "id": "556075",
                "nome": "PL 4453/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os concursos p\u00fablicos efetivados no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.",
                "id": "555738",
                "nome": "PL 4426/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "537470",
                "nome": "PL 3456/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regime escolar especial com a finalidade de facilitar \u00e0s m\u00e3es a realiza\u00e7\u00e3o de cursos.",
                "id": "537468",
                "nome": "PL 3455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para dispor sobre a base de c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "536132",
                "nome": "PL 3363/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedutibilidade das despesas com educa\u00e7\u00e3o efetuadas com empregados, para fins de apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
                "id": "536131",
                "nome": "PL 3362/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0s al\u00edneas \"a\" e \"b\" do inciso I do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, renomina as suas al\u00edneas subsequentes e acrescenta-lhe um par\u00e1grafo \u00fanico, dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os diretivos dos Tribunais de 2\u00ba grau. ",
                "id": "547122",
                "nome": "PEC 187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00ednea ao inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "540579",
                "nome": "PEC 160/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00ednea ao inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "539582",
                "nome": "PEC 155/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRAGE",
            "CAPADR",
            "SUBECOPA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160573",
        "nome": "JO\u00c3O ARRUDA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o dos impostos e tributos federais \u00e0s Prefeituras Municipais de Munic\u00edpios at\u00e9 50.000 habitantes na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes.",
                "id": "530439",
                "nome": "PL 2867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio dos ve\u00edculos de carga pela quantidade de eixos efetivamente em utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530438",
                "nome": "PL 2866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que possuam estrutura para a pr\u00e1tica esportiva e mantiverem em seus quadros profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou nutri\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o junto aos funcion\u00e1rios.",
                "id": "517434",
                "nome": "PL 2136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia Nacional do Sindicalista.",
                "id": "515578",
                "nome": "PL 2022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de canal sem fio para acesso universal e gratuito \u00e0 rede mundial de computadores pela popula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515577",
                "nome": "PL 2021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a reserva de metade das poltronas da primeira fileira e sa\u00eddas de emerg\u00eancia das aeronaves comerciais de transporte de passageiros para pessoas cuja dist\u00e2ncia gl\u00fateo-joelho exceda a m\u00e9dia nacional estipulada pela ANAC ou o \u00edndice de massa corp\u00f3rea seja maior ou igual a quarenta quilogramas por metro quadrado.",
                "id": "502453",
                "nome": "PL 1356/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica coletiva de produtos e servi\u00e7os atrav\u00e9s de s\u00edtios na internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas.",
                "id": "500481",
                "nome": "PL 1232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o do ofendido por mat\u00e9ria divulgada, publicada ou transmitida por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social.",
                "id": "498876",
                "nome": "PL 1112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 3\u00ba da Lei  n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010.",
                "id": "495584",
                "nome": "PL 784/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio da Lapa - Paran\u00e1 o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Autom\u00f3vel Antigo\".",
                "id": "495029",
                "nome": "PL 748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de multas eleitorais aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral nos pleitos de 2008 a 2012.",
                "id": "558503",
                "nome": "PL 4653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas a ser determinada sobre a receita bruta auferida pelas empresas de condicionamento f\u00edsico e ensino de esportes.",
                "id": "557983",
                "nome": "PL 4599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Ol\u00edmpica nas Escolas P\u00fablicas.",
                "id": "549767",
                "nome": "PL 4129/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de Aeroporto Internacional de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Pres. Afonso Pena, ao Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533853",
                "nome": "PL 3117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Waldemar Cesco\" o trecho da rodovia BR-153, entre as cidades de Ibaiti e Jacarezinho, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533852",
                "nome": "PL 3116/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "533850",
                "nome": "PL 3115/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL346004",
            "CCTCI",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74317",
        "nome": "J\u00daLIO CESAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os royalties devidos em fun\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos sob o regime de partilha de produ\u00e7\u00e3o e sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos royalties e da participa\u00e7\u00e3o especial devidos pelo titular de \u00e1rea situada no pr\u00e9-sal contratada sob o regime de concess\u00e3o e sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos royalties devidos pela Petr\u00f3leo Brasileiro S.A - Petrobras referente \u00e0s \u00e1reas objeto do contrato de cess\u00e3o onerosa celebrado entre a Uni\u00e3o  e essa estatal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "519233",
                "nome": "PL 2252/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 ao \"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU/BR\" o nome de \"Conselho Oscar Niemeyer de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU/BR\".",
                "id": "563535",
                "nome": "PL 4855/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPITRAPE",
            "SUBMIALT",
            "CME",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160561",
        "nome": "MISSION\u00c1RIO JOS\u00c9 OLIMPIO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos do Programa Dinheiro Direto na Escola \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, melhoria e manuten\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios para estudo de ci\u00eancias e ensino t\u00e9cnico em escolas p\u00fablicas da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "511562",
                "nome": "PL 1777/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de conter nos r\u00f3tulos das bebidas alco\u00f3licas os males que o consumo de \u00e1lcool causa \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "498924",
                "nome": "PL 1115/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre atendimento psicol\u00f3gico nos hospitais p\u00fablicos para pacientes com vitiligo.",
                "id": "496438",
                "nome": "PL 861/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre o atendimento aos usu\u00e1rios de drogas e aos alco\u00f3latras, nos hospitais da Rede P\u00fablica.",
                "id": "493670",
                "nome": "PL 623/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 662, de 6 de abril de 1949, que \"declara feriados nacionais os dias 1\u00ba de janeiro, 1\u00ba de maio, 7 de setembro, 15 de novembro e 25 de dezembro\", para incluir o feriado Dia de Adora\u00e7\u00e3o a Deus.",
                "id": "536120",
                "nome": "PL 3359/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBMIHPA",
            "CCTCI",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "160593",
        "nome": "PAULO WAGNER",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre ve\u00edculos apreendidos por infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e n\u00e3o reclamados por seus propriet\u00e1rios.",
                "id": "529393",
                "nome": "PL 2816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Dona Militana o aeroporto constru\u00eddo no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, no Estado do Rio Grande do Norte.",
                "id": "529389",
                "nome": "PL 2815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para doadores de sangue ou de medula \u00f3ssea em estabelecimentos que promovam cultura, entretenimento e lazer, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524291",
                "nome": "PL 2560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio em \u00f4nibus.",
                "id": "524290",
                "nome": "PL 2559/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer o baf\u00f4metro como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos.",
                "id": "516030",
                "nome": "PL 2057/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "515180",
                "nome": "PL 2004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is opacos defronte aos guich\u00eas de caixa de estabelecimentos financeiros.",
                "id": "510282",
                "nome": "PL 1679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas para portadores de defici\u00eancia no acesso aos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "500744",
                "nome": "PL 1241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Programa Escola Aberta nas escolas p\u00fablicas urbanas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "497431",
                "nome": "PL 928/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC20712",
            "SUBCRIPE",
            "CCTCI",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74106",
        "nome": "EDSON SILVA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a doa\u00e7\u00e3o a entidades sem fins lucrativos das mercadorias abandonadas, entregues \u00e0 Fazenda Nacional ou objeto de pena de perdimento, a que se refere o art. 28 do Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 12.350, de 20 de dezembro de 2010",
                "id": "519769",
                "nome": "PL 2310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.363 de 23 de outubro de 2005, que denomina \"Rodovia Santos Dumont\" a rodovia BR 116, do quil\u00f4metro 0 (zero) em Fortaleza, at\u00e9 o entroncamento com a BR 040 no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "518963",
                "nome": "PL 2239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007 e a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "518429",
                "nome": "PL 2193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que \"define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "503585",
                "nome": "PL 1426/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a venda casada de produtos aliment\u00edcios com brinquedos.",
                "id": "499412",
                "nome": "PL 1146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de transporte de cargas nas rodovias e estradas federais, estaduais e municipais, nos finais de semana.",
                "id": "495547",
                "nome": "PL 782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento em Shopping Center e Centros Comerciais com isen\u00e7\u00e3o de pagamento por at\u00e9  uma (1) hora nas compras acima de R$ 50,00 cinquenta reais.",
                "id": "491887",
                "nome": "PL 386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "503586",
                "nome": "PEC 32/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL803510",
            "CE"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74103",
        "nome": "ARIOSTO HOLANDA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o apoio tecnol\u00f3gico a micro e pequenas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541907",
                "nome": "PL 3728/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "PEC44309",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160651",
        "nome": "ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "519352",
                "nome": "PL 2268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para incluir os valores do escotismo no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "519351",
                "nome": "PL 2267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003.",
                "id": "513800",
                "nome": "PL 1914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 13 do Decreto-Lei n\u00ba 236, de 28 de fevereiro de 1967, para autorizar a veicula\u00e7\u00e3o de publicidade comercial na programa\u00e7\u00e3o das emissoras de televis\u00e3o educativa, limitada a 15% do tempo total destinado \u00e0 programa\u00e7\u00e3o dessas emissoras.",
                "id": "501624",
                "nome": "PL 1311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a comercializa\u00e7\u00e3o de sacos de cimento com vinte e cinco quilogramas de peso.",
                "id": "559750",
                "nome": "PL 4715/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o preferencial de equipamentos nacionais nos sistemas de sonoriza\u00e7\u00e3o de eventos da Copa do Mundo e dos Jogos Ol\u00edmpicos. ",
                "id": "558100",
                "nome": "PL 4626/2012"
            },
            {
                "ementa": "Recategoriza a Reserva Biol\u00f3gica Marinha do Arvoredo, criada pelo Decreto n\u00ba 99.142, de 12 de mar\u00e7o de 1990, em Parque Nacional Marinho do Arvoredo e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "551696",
                "nome": "PL 4198/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Ituporanga, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Cebola. ",
                "id": "551403",
                "nome": "PL 4176/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 59 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a remunera\u00e7\u00e3o da hora extraordin\u00e1ria.",
                "id": "546409",
                "nome": "PL 3975/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de multa relativa \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de consumo diretamente ao consumidor.",
                "id": "544551",
                "nome": "PL 3861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para suprimir exig\u00eancias impostas \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\", e para restringir as hip\u00f3teses de subcontrata\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "542947",
                "nome": "PL 3774/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina as normas sobre aquisi\u00e7\u00e3o, posse, porte e circula\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es, cominando penalidades e dando provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "541857",
                "nome": "PL 3722/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "id": "538275",
                "nome": "PL 3499/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Professor de Jud\u00f4. ",
                "id": "535230",
                "nome": "PL 3280/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PARLAJOV",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBPNBL",
            "SUBRJ+20",
            "CE",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160657",
        "nome": "NEWTON LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui o art. 18-A na Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991 (Lei Rouanet).",
                "id": "526899",
                "nome": "PL 2671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios nas salas de avalia\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, vestibulares e exames de ordem.",
                "id": "511860",
                "nome": "PL 1798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Cer\u00e2mica Art\u00edstica e da Decora\u00e7\u00e3o\" ao Munic\u00edpio de Porto Ferreira, no Estado de S\u00e3o Paulo. ",
                "id": "510021",
                "nome": "PL 1654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir o tr\u00e1fego de motocicletas, motonetas e ciclomotores entre ve\u00edculos de faixas adjacentes, bem como cria faixa exclusiva para circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos.",
                "id": "506471",
                "nome": "PL 1517/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para ampliar a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 cultura. ",
                "id": "491955",
                "nome": "PL 393/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dois par\u00e1grafos ao art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para destinar os recursos da participa\u00e7\u00e3o no resultado ou da compensa\u00e7\u00e3o financeira \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, sa\u00fade, seguran\u00e7a, meio ambiente, defesa nacional, energia e infraestrutura.",
                "id": "560388",
                "nome": "PEC 220/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74351",
        "nome": "JOSU\u00c9 BENGTSON",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC40509",
            "CAINDR",
            "CCJC",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "74356",
        "nome": "SILAS C\u00c2MARA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que \"disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer que os riscos s\u00edsmicos sejam considerados no \u00e2mbito do licenciamento ambiental.",
                "id": "510438",
                "nome": "PL 1700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para permitir a expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter provis\u00f3rio, que perdurar\u00e1 at\u00e9 a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, do ato de outorga de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o.  ",
                "id": "500776",
                "nome": "PL 1247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, obrigando as emissoras de radiodifus\u00e3o mantidas pelo Poder P\u00fablico a destinar parcela da programa\u00e7\u00e3o para veicular informa\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas e temas conexos.",
                "id": "500476",
                "nome": "PL 1229/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPITRAPE",
            "SUBROYAL",
            "CME",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141516",
        "nome": "PAULO ABI-ACKEL",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui o nome do cidad\u00e3o J\u00falio Prestes na galeria dos que foram ungidos pela Na\u00e7\u00e3o Brasileira para a Suprema Magistratura.",
                "id": "514019",
                "nome": "PL 1938/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica (IRPF).",
                "id": "501873",
                "nome": "PL 1333/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 5.478 de 25 de Julho de 1968,  que regulamenta a a\u00e7\u00e3o de alimentos, o art. 24-A para dispor sobre a inclus\u00e3o, em Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito, daquele que deixar, sem justo motivo, de pagar a pens\u00e3o aliment\u00edcia judicialmente fixada.",
                "id": "495675",
                "nome": "PL 799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de serem subterr\u00e2neas as instala\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, quando realizadas em ruas das cidades que tenham setores de valor hist\u00f3rico, reconhecidos por \u00f3rg\u00e3os estatais, especialmente os tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio e Art\u00edstico Nacional - IPHAN.",
                "id": "495674",
                "nome": "PL 798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 50 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995.",
                "id": "545811",
                "nome": "PL 3947/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para reduzir o percentual da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira pela Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Minerais (CFEM) incidente sobre \u00e1guas minerais.",
                "id": "544879",
                "nome": "PL 3882/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 11.788, de 25 de setembro de 2008.",
                "id": "534171",
                "nome": "PL 3158/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CME"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73559",
        "nome": "SALVADOR ZIMBALDI",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta o artigo 226, \u00a7 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512815",
                "nome": "PL 1865/2011"
            },
            {
                "ementa": "Proibi\u00e7\u00e3o em todo Territ\u00f3rio Nacional de caixas de papel\u00e3o, para embalar compras de supermercados, mercearias, a\u00e7ougues, bares, restaurantes, padarias ou qualquer estabelecimento comercial.",
                "id": "534365",
                "nome": "PL 3185/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCTCI",
            "PEC01011",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "74162",
        "nome": "IRINY LOPES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Trata dos Princ\u00edpios Gerais da Atividade Econ\u00f4mica acrescentando a pesquisa, produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do etanol e biodiesel ao art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "546700",
                "nome": "PEC 183/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CTD",
            "SUBCOPLP",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74554",
        "nome": "JOS\u00c9 ROCHA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "SUBMIALT",
            "CAPADR",
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "150418",
        "nome": "M\u00c1RCIO MARINHO",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os servi\u00e7os de atendimento telef\u00f4nico gratuito ao consumidor",
                "id": "525152",
                "nome": "PL 2589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a inscri\u00e7\u00e3o de alerta sobre os riscos do consumo de bebidas alc\u00f3olicas nos card\u00e1pios de bares, lanchonetes, restaurantes e similares.",
                "id": "510630",
                "nome": "PL 1713/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre desconto a ser concedido pelos postos de servi\u00e7o no pre\u00e7o de combust\u00edveis para abastecimento a taxista e caminhoneiros aut\u00f4nomos.",
                "id": "500813",
                "nome": "PL 1259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio constar em todos cupons e notas fiscais emitidos pelos revendedores de combust\u00edveis derivados de petr\u00f3leo e \u00e1lcool a varejo, al\u00e9m dos dados j\u00e1 obrigat\u00f3rios, a placa de todos ve\u00edculos.",
                "id": "500812",
                "nome": "PL 1258/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 39 e 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 -  C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "500811",
                "nome": "PL 1257/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a recusa da expedi\u00e7\u00e3o do diploma, suspens\u00e3o de provas e exames finais, reten\u00e7\u00e3o de documentos escolares e quaisquer outras penalidades pedag\u00f3gicas aos alunos inadimplentes do ensino fundamental, m\u00e9dio e superior, pelas institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino no Brasil.",
                "id": "500808",
                "nome": "PL 1255/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei 5.478 de 25 de julho de 1968 que disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00e3o de alimentos e d\u00e1 outras provid\u00eancias para determinar a inclus\u00e3o do nome do devedor de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "497166",
                "nome": "PL 906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 133 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940.  ",
                "id": "497165",
                "nome": "PL 905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2012 como \"Ano Nacional Jorge Amado\".",
                "id": "497164",
                "nome": "PL 904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para assegurar ao idoso com idade m\u00ednima de 60 sessenta anos o benef\u00edcio de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal nos termos da Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social- LOAS.   ",
                "id": "491973",
                "nome": "PL 397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 11 da Lei n\u00ba 11.788, de 2008, para ampliar o per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio do estudante em uma mesma parte concedente.",
                "id": "555989",
                "nome": "PL 4443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo crit\u00e9rios para a emiss\u00e3o de faturas de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "555988",
                "nome": "PL 4442/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a dedu\u00e7\u00e3o no imposto de renda da pessoa jur\u00eddica - IRPJ das despesas referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos doados a empregados.   ",
                "id": "551638",
                "nome": "PL 4191/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fornecimento de protetor solar ao empregado que trabalhe a c\u00e9u aberto.",
                "id": "547268",
                "nome": "PL 4027/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo par\u00e1grafo ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 12.288, de 20 de Julho de 2010, para estabelecer que o Estado celebre parcerias com os hospitais particulares para reservar um percentual de suas vagas para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o afrodescendente.",
                "id": "547267",
                "nome": "PL 4026/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exig\u00eancia de substitui\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos por tablets nas institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental, m\u00e9dio e superior.",
                "id": "547266",
                "nome": "PL 4025/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 132-A ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "536259",
                "nome": "PL 3375/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para os candidatos desempregados ou integrantes de fam\u00edlia de baixa renda.",
                "id": "536254",
                "nome": "PL 3373/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CLP",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBRADIG",
            "CCJC",
            "CDHM",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74784",
        "nome": "LUIZA ERUNDINA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 1\u00ba, 5\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 9\u00ba art. 32, da Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011.",
                "id": "519326",
                "nome": "PL 2264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda a \"kit\" contendo escova de dente, creme dental fluoretado e fio dental.",
                "id": "519325",
                "nome": "PL 2263/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o aut\u00eantica ao disposto no art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Lei n\u00ba 6.683, de 28 de agosto de 1979.",
                "id": "493311",
                "nome": "PL 573/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o referendo popular obrigat\u00f3rio para a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios do Presidente da Rep\u00fablica e dos membros do Congresso Nacional.",
                "id": "490959",
                "nome": "PL 55/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o Dia Internacional do Direito \u00e0 Verdade no calend\u00e1rio nacional de datas comemorativas.",
                "id": "564103",
                "nome": "PL 4903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 928 e 930 do C\u00f3digo de Processo Civil, relativos \u00e0s a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o e de reintegra\u00e7\u00e3o de posse.",
                "id": "542295",
                "nome": "PL 3743/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para introduzir o transporte como direito social.",
                "id": "522343",
                "nome": "PEC 90/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "SUBPORTO",
            "CCTCI",
            "GTCL",
            "SUBPACMU",
            "SUBRADIG",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74787",
        "nome": "MILTON MONTI",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia a instalarem teclados num\u00e9ricos no sistema Braille em todos os telefones de uso p\u00fablico.",
                "id": "493410",
                "nome": "PL 589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a fun\u00e7\u00e3o de Examinador de Tr\u00e2nsito.",
                "id": "491745",
                "nome": "PL 355/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, para alterar a tabela progressiva do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "490907",
                "nome": "PL 20/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para instituir a obrigatoriedade de autoriza\u00e7\u00e3o para condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de terceiro.",
                "id": "552352",
                "nome": "PL 4256/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548066",
                "nome": "PL 4060/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "92776",
        "nome": "STEFANO AGUIAR",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a imuniza\u00e7\u00e3o de mulheres e homens na faixa et\u00e1ria de 9 a 26 anos com a vacina antipapilomav\u00edrus humano (HPV), na rede p\u00fablica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade de todo o territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503618",
                "nome": "PL 1430/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias  a informarem saldos de contas juntamente com o limite do cheque especial e de outras linhas de cr\u00e9dito ou financiamento que possam ser automaticamente utilizados pelo cliente. ",
                "id": "502842",
                "nome": "PL 1393/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 69 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para vedar o comparecimento do aposentado e pensionista do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para fins de recadastramento e recenseamento previdenci\u00e1rio.",
                "id": "499767",
                "nome": "PL 1183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de vedar a despedida de empregado ouvido como testemunha em ju\u00edzo.",
                "id": "497038",
                "nome": "PL 894/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os doadores de sangue do pagamento de taxas de inscri\u00e7\u00e3o em vestibulares, exames de ordem ou sufici\u00eancia e concursos p\u00fablicos. ",
                "id": "545291",
                "nome": "PL 3897/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "PL803510",
            "CCTCI",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141381",
        "nome": "ANGELO VANHONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141385",
        "nome": "DUARTE NOGUEIRA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para tipificar como infra\u00e7\u00e3o penal a omiss\u00e3o no dever de prestar contas da aplica\u00e7\u00e3o dos valores recebidos com base em conv\u00eanio, contrato ou instrumento cong\u00eanere, bem como o retardamento  ou a omiss\u00e3o na sua an\u00e1lise por parte do funcion\u00e1rio p\u00fablico respons\u00e1vel.",
                "id": "529999",
                "nome": "PL 2849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para estipular pena mais grave para os crimes de peculato, concuss\u00e3o, emprego irregular de verbas e rendas p\u00fablicas, corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva quando referir-se a a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "523483",
                "nome": "PL 2518/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para instituir o sistema eleitoral majorit\u00e1rio nas elei\u00e7\u00f5es para as c\u00e2maras municipais nos munic\u00edpios com mais de 200 mil eleitores.",
                "id": "509052",
                "nome": "PL 1596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826 de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, para obrigar, na marca\u00e7\u00e3o de f\u00e1brica, o uso de \"Chip\" contendo os dados de identifica\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a das armas de fogo.",
                "id": "498046",
                "nome": "PL 997/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492977",
                "nome": "PL 497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 e a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 - C\u00f3digo Eleitoral, para fins de extinguir a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "492005",
                "nome": "PL 403/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.883, de 7 de dezembro de 1999, que \"Institui o Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia - ABIN, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para criar a Controladoria das Atividades de Intelig\u00eancia.",
                "id": "491475",
                "nome": "PL 276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 87 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre sem\u00e1foros. ",
                "id": "491023",
                "nome": "PL 78/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.514, de 28 de outubro de 2011, para instituir adicional de anuidade para as profiss\u00f5es regulamentadas, permitindo que os profissionais atuem em \u00e2mbito nacional.",
                "id": "538946",
                "nome": "PL 3545/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 17 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de extinguir a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "520761",
                "nome": "PEC 84/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC03711",
            "CME"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141423",
        "nome": "ELIENE LIMA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina a realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos efetivados no \u00e2mbito de \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "563813",
                "nome": "PL 4869/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a previs\u00e3o para que os produtos prim\u00e1rios e semi-elaborados destinados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o sejam tributados progressivamente.",
                "id": "558967",
                "nome": "PL 4673/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de venda de canetas que emitem raios de laser para menores de 18 anos.",
                "id": "558455",
                "nome": "PL 4650/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.074, de 7 de julho de 1995, e a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996, para aumentar a capacidade instalada dos aproveitamentos de potenciais hidr\u00e1ulicos para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica que ficam dispensados de obter autoriza\u00e7\u00e3o, devendo apenas ser comunicados ao Poder Concedente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557910",
                "nome": "PL 4594/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas motorizadas.",
                "id": "552926",
                "nome": "PL 4296/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede dedu\u00e7\u00e3o limitada dos gastos com medicamentos na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda das pessoas f\u00edsicas, nas condi\u00e7\u00f5es que fixa.",
                "id": "551825",
                "nome": "PL 4208/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para permitir que o trabalhador autorize desconto em sua remunera\u00e7\u00e3o para pagamento de aluguel residencial.\n",
                "id": "548584",
                "nome": "PL 4091/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "545029",
                "nome": "PL 3887/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de seis meses para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos de telefonia celular.",
                "id": "543866",
                "nome": "PL 3826/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541286",
                "nome": "PL 3693/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Art. 177-A \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer norma de medicina do trabalho, em face de condi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica adversa. ",
                "id": "538305",
                "nome": "PL 3501/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta e a pr\u00e1tica comercial referentes \u00e0 venda coletiva de produto ou servi\u00e7o.",
                "id": "537630",
                "nome": "PL 3463/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCTCI",
            "CVT"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141427",
        "nome": "F\u00c1BIO RAMALHO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC20712",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CME",
            "PEC03711",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "160519",
        "nome": "J\u00daLIO CAMPOS",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, alterando a sistem\u00e1tica do c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria participa\u00e7\u00e3o especial pela produ\u00e7\u00e3o mineral.",
                "id": "521442",
                "nome": "PL 2403/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir incentivos fiscais destinados a estimular as pessoas jur\u00eddicas que exer\u00e7am atividade de controle ambiental de res\u00edduos.",
                "id": "518754",
                "nome": "PL 2215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 10 de maio como data comemorativa do \"Dia Nacional do Municipalismo\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                    ",
                "id": "502622",
                "nome": "PL 1374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "563918",
                "nome": "PL 4877/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos ao uso da energia solar, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556845",
                "nome": "PL 4529/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de demonstrativos de receitas e despesas referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
                "id": "556842",
                "nome": "PL 4528/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de espuma expans\u00edvel por aerossol em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "556317",
                "nome": "PL 4476/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556316",
                "nome": "PL 4475/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado drenado nos produtos aliment\u00edcios processados, embalados e medidos ou pesados sem a presen\u00e7a do consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556315",
                "nome": "PL 4474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de cantores, instrumentistas, bandas ou conjuntos musicais locais na abertura dos shows ou eventos musicais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "556314",
                "nome": "PL 4473/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil de Pessoas Naturais \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545412",
                "nome": "PL 3914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 12 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para determinar a ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es construtivos racionais de baixo custo na edifica\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos.  ",
                "id": "545411",
                "nome": "PL 3913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, visando reduzir o valor das multas tribut\u00e1rias de que trata o dispositivo.",
                "id": "544702",
                "nome": "PL 3869/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.689, de 15 de dezembro de 1988, visando elevar a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido devido pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
                "id": "538441",
                "nome": "PL 3518/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep referente \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas e cigarros.",
                "id": "538438",
                "nome": "PL 3517/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que \"disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534478",
                "nome": "PL 3195/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CMO",
            "SUBPNBL",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "CSSF",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160517",
        "nome": "PAULO FOLETTO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.491, de 9 de setembro de 1997, para obrigar as empresas inclu\u00eddas no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o a aplicar cinco por cento do seu lucro tribut\u00e1vel nas microrregi\u00f5es em que atuam.",
                "id": "522139",
                "nome": "PL 2434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso III do art. 143 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre condutor de ve\u00edculo cujo motor tenha pot\u00eancia acima de trezentos cavalos de for\u00e7a. ",
                "id": "520344",
                "nome": "PL 2332/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Cuidador",
                "id": "518075",
                "nome": "PL 2178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento do pr\u00eamio do Seguro DPVAT, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494762",
                "nome": "PL 716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art.1.361 da Lei n\u00ba 10.406, de 11 de janeiro d 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563498",
                "nome": "PL 4851/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para permitir a renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o em qualquer Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "558941",
                "nome": "PL 4670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, determinando a aposi\u00e7\u00e3o de imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos an\u00fancios televisivos e r\u00f3tulos das embalagens de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "558940",
                "nome": "PL 4669/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, obrigando os fabricantes de bebidas alco\u00f3licas a inserirem imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das embalagens dos produtos.",
                "id": "556383",
                "nome": "PL 4479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 1\u00ba e 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos deste fundo em programas, projetos e atividades que tenham como objetivo a universaliza\u00e7\u00e3o da telefonia m\u00f3vel e da internet m\u00f3vel.",
                "id": "543875",
                "nome": "PL 3828/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa crit\u00e9rio para a distribui\u00e7\u00e3o dos candidatos pelos locais de prova em concursos para provimento de cargos ou empregos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "543874",
                "nome": "PL 3827/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a escolta durante o transporte de explosivos em rodovias e ferrovias federais.",
                "id": "536242",
                "nome": "PL 3372/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a margem de prefer\u00eancia para uniformes militares produzidos no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "536219",
                "nome": "PL 3368/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para a apresenta\u00e7\u00e3o de recursos contra os atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535207",
                "nome": "PL 3274/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC00511",
            "PL157211",
            "PL766310",
            "SUBEERJ",
            "SUBSAUDE",
            "SUBSETEL",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "PEC03711",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160512",
        "nome": "AUREO",
        "partido": "PRTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "531863",
                "nome": "PL 2975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre meio de pagamento de tarifa de ped\u00e1gio.",
                "id": "525619",
                "nome": "PL 2620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a aplica\u00e7\u00e3o de multa \u00e0s Construtoras  e  \u00e0s Incorporadoras por atraso na entrega do im\u00f3vel ao comprador-consumidor.",
                "id": "525392",
                "nome": "PL 2606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de programas de computador e jogos eletr\u00f4nicos.",
                "id": "517947",
                "nome": "PL 2166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de policiais militares reformados por invalidez permanente resultante de les\u00e3o ou enfermidade adquiridas em consequ\u00eancia do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o policial.",
                "id": "513668",
                "nome": "PL 1906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria de portu\u00e1rios vinculados \u00e0s Administra\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias subordinadas \u00e0 Secretaria Especial de Portos e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "503884",
                "nome": "PL 1444/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos e das franquias de minutos dos planos p\u00f3s-pagos do servi\u00e7o de telefonia.",
                "id": "502160",
                "nome": "PL 1345/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 78-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer regras acerca da oferta, pelas prestadoras dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, de relat\u00f3rios detalhados dos servi\u00e7os prestados. ",
                "id": "502158",
                "nome": "PL 1344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a homologa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Anatel dos contratos firmados entre operadoras de telecomunica\u00e7\u00f5es e empresas terceirizadas.",
                "id": "500999",
                "nome": "PL 1269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa e m\u00f3vel manter postos de servi\u00e7os presenciais nas localidades abrangidas por sua \u00e1rea de concess\u00e3o.",
                "id": "500810",
                "nome": "PL 1256/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o e venda, em territ\u00f3rio nacional, de ve\u00edculos utilit\u00e1rios movidos a \u00f3leo diesel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "498116",
                "nome": "PL 1013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental para o licenciamento de antenas esta\u00e7\u00f5es r\u00e1dio-base de celulares.",
                "id": "496208",
                "nome": "PL 845/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 75 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "493413",
                "nome": "PL 591/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 publicidade de bebidas alc\u00f3olicas.",
                "id": "493412",
                "nome": "PL 590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de compostos l\u00edquidos prontos para conusmo",
                "id": "492124",
                "nome": "PL 419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "548010",
                "nome": "PL 4058/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "534920",
                "nome": "PL 3241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool em gel em pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o em shopping centers. ",
                "id": "534334",
                "nome": "PL 3181/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "534333",
                "nome": "PL 3180/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL766310",
            "CPICRIAN",
            "CREDN",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160660",
        "nome": "MARCELO AGUIAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Evang\u00e9lica em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "528514",
                "nome": "PL 2766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, para estender as normas de acessibilidade aos banheiros p\u00fablicos provis\u00f3rios e port\u00e1teis, inclusive qu\u00edmicos. ",
                "id": "528513",
                "nome": "PL 2765/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.826, de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "524317",
                "nome": "PL 2561/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para disciplinar a escolaridade m\u00ednima para exercer a profiss\u00e3o de vigilante.",
                "id": "522618",
                "nome": "PL 2456/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a criar o Programa \"Viver de bem\" - Sem Estigma e Preconceito no Brasil.",
                "id": "494907",
                "nome": "PL 734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o inciso III do art. 19 e o caput do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que tratam da veda\u00e7\u00e3o ao Poder P\u00fablico de criar distin\u00e7\u00f5es e prefer\u00eancias entre brasileiros e da especial prote\u00e7\u00e3o do Estado \u00e0 fam\u00edlia.",
                "id": "494905",
                "nome": "PL 733/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os Planos e Seguros Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491956",
                "nome": "PL 394/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Combate ao Bullying Escolar.",
                "id": "491724",
                "nome": "PL 350/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBCULT",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74848",
        "nome": "JANDIRA FEGHALI",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "520488",
                "nome": "PL 2349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional Gri\u00f4, para prote\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 transmiss\u00e3o dos saberes e fazeres de tradi\u00e7\u00e3o oral.",
                "id": "511689",
                "nome": "PL 1786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Cultura Viva - Programa Nacional de Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania, estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495171",
                "nome": "PL 757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba-A ao art. 72 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para permitir que as micro e pequenas empresas possam se ressarcir do sal\u00e1rio-maternidade pago \u00e0s suas empregadas quando do recolhimento de qualquer tributo federal.",
                "id": "491091",
                "nome": "PL 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004 para permitir aquisi\u00e7\u00e3o de produto ou processo inovador gerados por meio de pol\u00edticas de fomento \u00e0 pesquisa e desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.  ",
                "id": "545804",
                "nome": "PL 3946/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279 de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545803",
                "nome": "PL 3945/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545802",
                "nome": "PL 3944/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 229-C da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545801",
                "nome": "PL 3943/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976. ",
                "id": "545800",
                "nome": "PL 3942/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Est\u00edmulo \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e ao Consumo Sustent\u00e1veis.  ",
                "id": "545304",
                "nome": "PL 3899/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o do artesanato, altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543254",
                "nome": "PL 3795/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74119",
        "nome": "EMANUEL FERNANDES",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PL766310",
            "SUBMIALT",
            "SUBSEGPU",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160642",
        "nome": "PASTOR EURICO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 798, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, \"que institui o C\u00f3digo Civil\" para estabelecer que a exclus\u00e3o de cobertura em caso de suic\u00eddio de segurado nos dois primeiros anos de vig\u00eancia inicial do contrato pressup\u00f5e a comprova\u00e7\u00e3o da premedita\u00e7\u00e3o por parte da seguradora.",
                "id": "525979",
                "nome": "PL 2636/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso de mensalidade escolar.",
                "id": "525978",
                "nome": "PL 2635/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 2001, para dispor sobre a isonomia dos locais de cultos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas que forem fixadas para atividade de com\u00e9rcio e lugar que gerem produ\u00e7\u00e3o de sons, demanda por estacionamento e efeitos similares.",
                "id": "525977",
                "nome": "PL 2634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o, nas c\u00e9dulas brasileiras, da frase: \"Deus seja louvado\". ",
                "id": "560169",
                "nome": "PL 4736/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a concess\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o aos empregados cuja dura\u00e7\u00e3o do trabalho for de oito horas di\u00e1rias ou de quarenta horas semanais, ou superior.",
                "id": "545329",
                "nome": "PL 3904/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 331 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "545326",
                "nome": "PL 3903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o penal virtual.",
                "id": "545325",
                "nome": "PL 3902/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de causa aumento de pena para o crime de roubo.",
                "id": "545321",
                "nome": "PL 3901/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", tornando obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o de imagem de acidente de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das garrafas de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "544137",
                "nome": "PL 3840/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do \u00a7 3\u00ba do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "547065",
                "nome": "PEC 186/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPICRIAN",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "SUBARMA",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "PL742006",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "141502",
        "nome": "DALVA FIGUEIREDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e \u00e0 Lei no 4.898, de 9 de dezembro de 1965.",
                "id": "493355",
                "nome": "PL 582/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 31 da Emenda Constitucional n\u00ba 19, de 4 de junho de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "527704",
                "nome": "PEC 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a concess\u00e3o de aposentadoria compuls\u00f3ria proporcional como pena disciplinar, a ju\u00edzes cuja conduta for considerada, em processo administrativo, civil ou criminal negligente no cumprimento dos deveres do cargo, incompat\u00edvel com a dignidade, a honra e o decoro das fun\u00e7\u00f5es ou cujo proceder funcional seja incompat\u00edvel com o bom desempenho das atividades do Poder Judici\u00e1rio.",
                "id": "520886",
                "nome": "PEC 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo \u00a7 7\u00ba ao art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para oficializar o processo de transi\u00e7\u00e3o governamental no per\u00edodo que antecede a ren\u00fancia do titular do cargo eletivo nas hip\u00f3teses do \u00a7 6\u00ba, do art. 14, bem como em fun\u00e7\u00e3o do t\u00e9rmino do mandato e prepara\u00e7\u00e3o da posse no novo governo.",
                "id": "540178",
                "nome": "PEC 157/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC00511",
            "SUBECOPA",
            "COETICA",
            "CTD"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141463",
        "nome": "ABELARDO CAMARINHA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presta\u00e7\u00e3o de atendimento cont\u00ednuo em creches, destinadas ao atendimento da Educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "501866",
                "nome": "PL 1328/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia Nacional do Taekwondo'', a ser comemorado, anualmente, todo dia 16 de maio.",
                "id": "501482",
                "nome": "PL 1289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a manuten\u00e7\u00e3o de canal de comunica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os do sistema nacional de tr\u00e2nsito que especifica.",
                "id": "538769",
                "nome": "PL 3537/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEESTA",
            "PEC01011",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141488",
        "nome": "PAULO TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \nNOVA EMENTA: Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos; altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529011",
                "nome": "PL 2793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de contrata\u00e7\u00e3o e licenciamento de obras intelectuais subvencionadas pelos entes do Poder P\u00fablico e pelos entes de Direito Privado sob controle acion\u00e1rio de entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "505535",
                "nome": "PL 1513/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o e Manejo Integrado de \u00c1guas Urbanas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "501618",
                "nome": "PL 1310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Economia Solid\u00e1ria e os empreendimentos econ\u00f4micos solid\u00e1rios, cria o Sistema Nacional de Economia Solid\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559138",
                "nome": "PL 4685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 161, 162, 164, 165, 169 e 292 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941- C\u00f3digo de Processo Penal.\n\n",
                "id": "556267",
                "nome": "PL 4471/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, para banir os agrot\u00f3xicos e componentes que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "555279",
                "nome": "PL 4412/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a transfer\u00eancia de d\u00edvida de um credor para outro, decorrente de financiamento imobili\u00e1rio, com garantia real, altera o item 30 do inciso II do art. 167 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, acresce par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 31 da Lei n\u00ba 9.514, de 20 de novembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "554312",
                "nome": "PL 4383/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Passarela Sebasti\u00e3o Lopes da Silva\" a passarela para pedestres sobre a rodovia Presidente Dutra no Km 129, na Cidade de Ca\u00e7apava, Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "547356",
                "nome": "PL 4035/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos pagos e creditados pelas pessoas jur\u00eddicas e sobre juros pagos e creditados a t\u00edtulo de capital pr\u00f3prio, e a Lei n.\u00ba 11.312, de 27 de 2006, que disp\u00f5e o imposto de renda sobre rendimentos de t\u00edtulos p\u00fablicos adquiridos por investidores estrangeiros.",
                "id": "534162",
                "nome": "PL 3155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas incidentes sobre os produtos alimentares que comp\u00f5em a Cesta B\u00e1sica Nacional, relativamente \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social - COFINS, e ao Imposto sobre Produtos Industrializados-IPI, altera a Lei n\u00ba 10.865, de 30 de abril de 2004, e disp\u00f5e sobre a Cesta B\u00e1sica Nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534161",
                "nome": "PL 3154/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 48 e 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, prevendo a obrigatoriedade de apresenta\u00e7\u00e3o do Programa de Metas e Prioridades para os governos federal, estaduais e municipais.\n",
                "id": "512217",
                "nome": "PEC 52/2011"
            }
        ]
    }
]