[
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEXCOPA",
            "GTDESESO",
            "SUBPNBL",
            "CCULT",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74833",
        "nome": "AROLDE DE OLIVEIRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a publica\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas de recursos recebidos da Uni\u00e3o por institui\u00e7\u00f5es privadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515803",
                "nome": "PL 2035/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para estabelecer a obrigatoriedade de exibi\u00e7\u00e3o de mensagens educativas de combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes na m\u00eddia eletr\u00f4nica",
                "id": "511164",
                "nome": "PL 1760/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, condicionando a veicula\u00e7\u00e3o de an\u00fancios publicit\u00e1rios de bebidas alc\u00f3olicas \u00e0 difus\u00e3o de mensagens de utilidade p\u00fablica.",
                "id": "506557",
                "nome": "PL 1522/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 10 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), modificado pela Lei n\u00ba 12.034, de 29 de setembro de 2009, para estabelecer que, nas listas de candidatos de cada partido ou coliga\u00e7\u00e3o, pelo menos metade  do n\u00famero m\u00e1ximo das vagas seja preenchido, obrigatoriamente, por integrantes do mesmo sexo, nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "556576",
                "nome": "PL 4497/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CDU",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "109372",
        "nome": "PAULO FERREIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CCULT",
            "SUBLEITE",
            "SUBMIHPA",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "CSPCCO",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160758",
        "nome": "DOMINGOS S\u00c1VIO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9503, de 1997, para dispor sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de tr\u00e2nsito. ",
                "id": "531307",
                "nome": "PL 2936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.307, de 1996, para aperfei\u00e7oar e ajustar as hip\u00f3teses legais de nulidade da senten\u00e7a arbitral, possibilitar ao Poder Judici\u00e1rio, receber no efeito suspensivo e devolutivo, o pedido de anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o arbitral em a\u00e7\u00e3o de nulidade, embargos ou impugna\u00e7\u00e3o, que implica no direito de suspender e anular o procedimento arbitral.",
                "id": "531308",
                "nome": "PL 2937/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o uso dos recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - em programas de universaliza\u00e7\u00e3o de acesso a comunica\u00e7\u00e3o digital para alunos e professores da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "531305",
                "nome": "PL 2935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 139-A da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009, acrescentando novo par\u00e1grafo.",
                "id": "514632",
                "nome": "PL 1968/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever o \"sistema nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica\" e instituir percentuais m\u00ednimos  a ser aplicados pela Uni\u00e3o e pelos Estados em Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "540302",
                "nome": "PEC 158/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CME",
            "CAINDR"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "73507",
        "nome": "ROSE DE FREITAS",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 80 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte de carga estacionados na pista de rolamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "518929",
                "nome": "PL 2235/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cust\u00f3dia de presos nas unidades das Pol\u00edcias Federal e Civis dos Estados e do Distrito Federal.",
                "id": "509029",
                "nome": "PL 1594/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assegurando o cancelamento de ades\u00e3o.",
                "id": "509027",
                "nome": "PL 1593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 43, da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "499633",
                "nome": "PL 1167/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 43, da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, acrescentando-lhe o \u00a7 6\u00ba.",
                "id": "498836",
                "nome": "PL 1109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V, do art. 44, da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995.",
                "id": "557455",
                "nome": "PL 4580/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere o \u00a7 1\u00ba ao art. 105, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e renumera o par\u00e1grafo \u00fanico.",
                "id": "553947",
                "nome": "PEC 209/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CSSF",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "SUBSEGAL",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "147975",
        "nome": "DR. PAULO C\u00c9SAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "SUBMIALT",
            "ALTOSEST",
            "CCULT",
            "CDU",
            "PL346004",
            "SUBTRAGE"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160628",
        "nome": "LUCIANA SANTOS",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"Disp\u00f5e sobre Seguran\u00e7a para Estabelecimentos Financeiros, Estabelece Normas para Constitui\u00e7\u00e3o e Funcionamento das Empresas Particulares que Exploram Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e de Transporte de Valores, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias\", para disciplinar medidas de seguran\u00e7a relativas ao transporte de valores e malotes.",
                "id": "510799",
                "nome": "PL 1733/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento do Fundo Especial do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - FUNPHAN.",
                "id": "508962",
                "nome": "PL 1581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"Disp\u00f5e sobre Seguran\u00e7a para Estabelecimentos Financeiros, Estabelece Normas para Constitui\u00e7\u00e3o e Funcionamento das Empresas Particulares que Exploram Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e de Transporte de Valores, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias\", para disciplinar medidas de seguran\u00e7a relativas aos caixas eletr\u00f4nicos.",
                "id": "505065",
                "nome": "PL 1484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, e n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, vinculando as receitas de royalties e de participa\u00e7\u00e3o especial dos contratos de concess\u00e3o e de partilha de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural.",
                "id": "558944",
                "nome": "PL 4671/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CDHM",
            "CEENSI",
            "CEXPARA",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PL540301",
            "SUBASFED",
            "CE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160672",
        "nome": "JEAN WYLLYS",
        "partido": "PSOL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre diretrizes para o tratamento de doen\u00e7as raras no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526882",
                "nome": "PL 2669/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, para incluir o inciso V no \u00a7 2\u00ba, e o \u00a7 14, a fim de assegurar prefer\u00eancia \u00e0s empresas que tenham programas pr\u00f3-equidade de g\u00eanero, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual e/ou ra\u00e7a/etnia, bem como projetos de inser\u00e7\u00e3o de idosos e idosas no mercado de trabalho como crit\u00e9rio de desempate no processo licitat\u00f3rio. ",
                "id": "564333",
                "nome": "PL 4916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico a disponibilizarem banheiros para os seus usu\u00e1rios.",
                "id": "552552",
                "nome": "PL 4270/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es e celebra\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico de contratos administrativos de obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es por empresas que respondam a processos criminais. ",
                "id": "552551",
                "nome": "PL 4269/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a atividade dos profissionais do sexo. ",
                "id": "551899",
                "nome": "PL 4211/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "CCULT",
            "CFFC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160569",
        "nome": "WALDENOR PEREIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520336",
                "nome": "PL 2331/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCULT",
            "PEC01011",
            "PEC47810",
            "SUBPRSAL",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160563",
        "nome": "ONOFRE SANTO AGOSTINI",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Abelardo Luz, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Semente de Soja.",
                "id": "531043",
                "nome": "PL 2907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"Institui o C\u00f3digo Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "531042",
                "nome": "PL 2906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. ",
                "id": "526634",
                "nome": "PL 2662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a delimita\u00e7\u00e3o da Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural Em\u00edlio Einsfeld Filho em Santa Catarina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525186",
                "nome": "PL 2593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.340, de 2010, para condicionar a transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos federais \u00e0 exist\u00eancia e funcionamento de \u00f3rg\u00e3o de defesa civil no ente pol\u00edtico favorecido.",
                "id": "520906",
                "nome": "PL 2382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do uso da focinheira e estabelece regras de seguran\u00e7a para a condu\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de c\u00e3es de grande porte e/ou de ra\u00e7as consideradas perigosas.",
                "id": "517522",
                "nome": "PL 2140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de trotes violentos e/ou vexat\u00f3rios aplicados em alunos iniciantes das institui\u00e7\u00f5es escolares de n\u00edvel m\u00e9dio e superior.",
                "id": "517065",
                "nome": "PL 2108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos de premia\u00e7\u00e3o das loterias federais administradas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o procurados pelos contemplados dentro do prazo de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "514248",
                "nome": "PL 1948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece tratamento diferenciado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a estabelecimentos industriais, ou estabelecimentos equiparados a industriais, de cujas opera\u00e7\u00f5es resultem produtos reciclados que contenham res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513734",
                "nome": "PL 1908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de o Poder Executivo proporcionar tratamento especializado, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia espec\u00edficas aos portadores de autismo.",
                "id": "512087",
                "nome": "PL 1813/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, que regulamenta a profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, obrigando a inser\u00e7\u00e3o do nome do corretor de im\u00f3veis e seu respectivo n\u00famero de registro junto ao CRECI nas transa\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "512027",
                "nome": "PL 1809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em rodovias que estejam com as obras inacabadas.",
                "id": "511474",
                "nome": "PL 1774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, que disp\u00f5e sobre a forma e a apresenta\u00e7\u00e3o dos S\u00edmbolos Nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "505023",
                "nome": "PL 1481/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais selvagens, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou n\u00e3o, em espet\u00e1culos de circos itinerantes realizados em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "504575",
                "nome": "PL 1466/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de assentos para obesos em salas de proje\u00e7\u00f5es, teatros, espa\u00e7os culturais, restaurantes e em transporte coletivo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502641",
                "nome": "PL 1380/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Gari e dos Empregados da \u00c1rea de Conserva\u00e7\u00e3o e Limpeza, a ser comemorado, anualmente, no dia 16 de maio.",
                "id": "502312",
                "nome": "PL 1347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Compensa\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Ambientais e o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501368",
                "nome": "PL 1274/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inscri\u00e7\u00e3o do n\u00famero da placa no capacete de condutores de motocicletas, motonetas e ciclomotores.",
                "id": "500468",
                "nome": "PL 1228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o referente ao envasilhamento, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o fracionada de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP.",
                "id": "498648",
                "nome": "PL 1092/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es para a liquida\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de precat\u00f3rios a serem pagos pela Fazenda P\u00fablica Federal.",
                "id": "497919",
                "nome": "PL 974/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a constru\u00e7\u00e3o e reforma de postos revendedores de combust\u00edveis, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "496838",
                "nome": "PL 866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, acrescentando dispositivo que isenta a categoria de representantes comerciais do pagamento de Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3vel para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.",
                "id": "496375",
                "nome": "PL 852/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Maravilha, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Cidade das Crian\u00e7as.",
                "id": "495899",
                "nome": "PL 819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a para instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de posto de abastecimento de combust\u00edveis e/ou prestador de servi\u00e7os afins e lava-jatos, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "495898",
                "nome": "PL 818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de exist\u00eancia de Pontos de Apoio nas rodovias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\nNOVA EMENTA: Obriga a constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de apoio a condutores de ve\u00edculo de transporte de carga ou de ve\u00edculo de transporte p\u00fablico de passageiros, no \u00e2mbito das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias federais.",
                "id": "495588",
                "nome": "PL 785/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, acrescentando o \u00a7 7\u00ba ao art. 26, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e a Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito, como disciplinas obrigat\u00f3rias no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493746",
                "nome": "PL 629/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493576",
                "nome": "PL 611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493565",
                "nome": "PL 609/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"e\", do inciso I, do art. 217, da Lei n\u00ba 8.112, de 1990 para a inclus\u00e3o de filho com defici\u00eancia, ou portador de doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, como benefici\u00e1rio de pens\u00e3o vital\u00edcia por morte de servidor p\u00fablico federal dos Tr\u00eas Poderes e das For\u00e7as Armadas.",
                "id": "493474",
                "nome": "PL 601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o enquadramento das institui\u00e7\u00f5es educacionais oficiais criadas por lei estadual ou municipal, existentes na data da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que disp\u00f5em os arts. 157, I, e 158, I, da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "493335",
                "nome": "PL 576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho para todas as empresas localizadas no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "492366",
                "nome": "PL 469/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir entre os dependentes do segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social o filho portador de mol\u00e9stia grave.",
                "id": "491915",
                "nome": "PL 388/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o e requisitos necess\u00e1rios para celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e parcerias entre os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.\n\n",
                "id": "564313",
                "nome": "PL 4913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es para retirar as pessoas que estejam consumindo ilicitamente drogas entorpecentes em logradouro p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "564148",
                "nome": "PL 4911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes de produtos m\u00e9dico-hospitalares a utilizarem embalagens diferenciadas por cores variadas para cada produto, a fim de coibir poss\u00edveis erros m\u00e9dicos. ",
                "id": "563915",
                "nome": "PL 4876/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para incluir dispositivos sobre campanhas educativas.\n\n",
                "id": "563300",
                "nome": "PL 4846/2012"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos bares, restaurantes e similares de fazer constar de seus card\u00e1pios por\u00e7\u00f5es reduzidas para as pessoas que foram submetidas a cirurgia bari\u00e1trica.",
                "id": "562683",
                "nome": "PL 4833/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o, em todo territ\u00f3rio nacional, do protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo da l\u00edngua em beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos - \"teste da linguinha\" - e a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia corretiva.",
                "id": "562681",
                "nome": "PL 4832/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas.",
                "id": "559621",
                "nome": "PL 4709/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os terminais portu\u00e1rios, rodovi\u00e1rios e aeroportu\u00e1rios, os shopping centers e os estabelecimentos cong\u00eaneres a divulgarem dados informativos sobre pessoas desaparecidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559215",
                "nome": "PL 4695/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, dispondo a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de dispositivo aparador de linha em motocicletas e motonetas.",
                "id": "557935",
                "nome": "PL 4595/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de fotos de crian\u00e7as e adolescentes desaparecidos nas salas de cinema comerciais.\n\n",
                "id": "557892",
                "nome": "PL 4593/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte ao pensionista que contrair novo matrim\u00f4nio ou nova uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "555856",
                "nome": "PL 4429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de confec\u00e7\u00e3o de carteiras de identidade para os rec\u00e9m-nascidos, em todo territ\u00f3rio nacional, pelos Cart\u00f3rios de Registro Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n",
                "id": "555264",
                "nome": "PL 4410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"a\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "554696",
                "nome": "PL 4403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos em todo o Territ\u00f3rio Nacional para os eleitores que tenham prestado servi\u00e7o eleitoral.\n\n",
                "id": "552870",
                "nome": "PL 4289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se al\u00ednea \"I\" no art. 15 e par\u00e1grafo \u00fanico no art. 17 da Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que \"Disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", instituindo exame de profici\u00eancia como condi\u00e7\u00e3o para registro dos m\u00e9dicos nos Conselhos Regionais de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552506",
                "nome": "PL 4265/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculo.",
                "id": "552167",
                "nome": "PL 4237/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o inciso I, no \u00a7 3\u00ba, do art. 4\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 1.166, de 15 de abril de 1971, que disp\u00f5e sobre enquadramento e contribui\u00e7\u00e3o sindical rural.\n\n",
                "id": "551908",
                "nome": "PL 4212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1rio de servidor p\u00fablico civil que seja respons\u00e1vel legal e cuide diretamente de portador de necessidade especial e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "550431",
                "nome": "PL 4150/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os das bibliotecas p\u00fablicas, em \u00e2mbito nacional, visando a inclus\u00e3o dos deficientes visuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "549930",
                "nome": "PL 4141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as empresas que fabricam produtos cosm\u00e9ticos e utilizam vidros e embalagens pl\u00e1sticas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos, ser\u00e3o respons\u00e1veis pela destina\u00e7\u00e3o final das embalagens.",
                "id": "549692",
                "nome": "PL 4122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que disp\u00f5e sobre \"restabelecer princ\u00edpios da Lei n\u00ba 7.505, de 2 de julho de 1986, instituindo o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" \n\n",
                "id": "548474",
                "nome": "PL 4085/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 26-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.663, de 5 de junho de 2012, que disp\u00f5e sobre as medidas relativas \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es FIFA de 2013 e \u00e0 Copa do Mundo FIFA de 2014, que ser\u00e3o realizadas no Brasil.",
                "id": "548203",
                "nome": "PL 4075/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 6\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "546080",
                "nome": "PL 3958/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s pessoas f\u00edsicas estrangeiras n\u00e3o residentes no Brasil quando da aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias brasileiras no territ\u00f3rio nacional.\n\n",
                "id": "546079",
                "nome": "PL 3957/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o armazenamento de botij\u00f5es de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545661",
                "nome": "PL 3933/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de COFINS e PIS, objetivando fomentar a ind\u00fastria pl\u00e1stica nacional a fabricar pl\u00e1sticos biodegrad\u00e1veis que possam substituir o pl\u00e1stico convencional.",
                "id": "545188",
                "nome": "PL 3894/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 34 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.\n\n\n",
                "id": "543580",
                "nome": "PL 3811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Brasileirinhos Amigos do Verde, que disp\u00f5e sobre medidas para promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e educa\u00e7\u00e3o ambiental por meio do plantio de uma muda de \u00e1rvore a cada nascimento de crian\u00e7a no munic\u00edpio. ",
                "id": "541737",
                "nome": "PL 3712/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "539924",
                "nome": "PL 3605/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fica proibido o uso de arma de eletrochoque em seres humanos, em todo Territ\u00f3rio Nacional. ",
                "id": "539878",
                "nome": "PL 3599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional dos farmac\u00eauticos em todo o territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outra provid\u00eancias.",
                "id": "538810",
                "nome": "PL 3539/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538577",
                "nome": "PL 3527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre os direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "538576",
                "nome": "PL 3526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a74\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 8.212 de 24 de junho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social, institui o Plano de Custeio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537800",
                "nome": "PL 3474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o inciso III ao art. 101 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "537742",
                "nome": "PL 3470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre os procedimentos licitat\u00f3rios para priorizar a qualidade t\u00e9cnica nas contrata\u00e7\u00f5es, de acordo com a necessidade descrita no edital.\n",
                "id": "537654",
                "nome": "PL 3464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o dos impostos federais incidentes sobre equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas, motonetas e bicicletas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537576",
                "nome": "PL 3460/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a declara\u00e7\u00e3o do estado civil solteiro a pessoas divorciadas, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "536707",
                "nome": "PL 3407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 que disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o da imagem alheia sem preju\u00edzo de indeniza\u00e7\u00e3o em caso de descumprimento, para incluir como presumido o dano moral sofrido pela v\u00edtima nesses casos, al\u00e9m de outras provid\u00eancias.",
                "id": "536706",
                "nome": "PL 3406/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os doadores de sangue do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos e vestibulares nas Universidades Federais de Ensino em todo Territ\u00f3rio Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535909",
                "nome": "PL 3330/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.029, de 13 abril de 1995, que pro\u00edbe a exig\u00eancia de atestados de gravidez e esteriliza\u00e7\u00e3o, e outras pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias, para efeitos admissionais ou de perman\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "535305",
                "nome": "PL 3284/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o \u00a7 7\u00ba ao Art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro).",
                "id": "535130",
                "nome": "PL 3264/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o dos servi\u00e7os postais como atividade essencial e sobre o exerc\u00edcio de greve dos trabalhadores nos servi\u00e7os e atividades essenciais, definindo o percentual m\u00ednimo do efetivo para o atendimento integral das necessidades essenciais e inadi\u00e1veis da comunidade.",
                "id": "535123",
                "nome": "PL 3262/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas e motonetas.",
                "id": "534584",
                "nome": "PL 3206/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de fraldas descart\u00e1veis que contenham em sua composi\u00e7\u00e3o subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.",
                "id": "533890",
                "nome": "PL 3122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 7\u00ba, inciso XXXIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir que o adolescente possa ser empregado a partir dos quatorze anos.",
                "id": "505266",
                "nome": "PEC 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29 e 82 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que disp\u00f5em sobre o mandato e a posse do Presidente da Rep\u00fablica, dos Governadores de Estado e dos Prefeitos; acrescenta os arts. 98, 99, 100 e 101 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492423",
                "nome": "PEC 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, propondo a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
                "id": "560839",
                "nome": "PEC 223/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "PL161096",
            "SUBCULT",
            "CCULT",
            "CEREFPOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "80920",
        "nome": "PENNA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que as empresas potencialmente poluidoras e utilizadoras de recursos ambientais possuam respons\u00e1vel t\u00e9cnico em meio ambiente em seu quadro de funcion\u00e1rios ou consultoria t\u00e9cnica equivalente.",
                "id": "528614",
                "nome": "PL 2775/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a impress\u00e3o de advert\u00eancia em r\u00f3tulos e embalagens de alimentos, medicamentos e cosm\u00e9ticos que contenham os corantes sint\u00e9ticos, acerca de seus respectivos efeitos colaterais e de proibi\u00e7\u00e3o de consumo por crian\u00e7as e outros, e d\u00e1 provid\u00eancias. ",
                "id": "524102",
                "nome": "PL 2539/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento Energ\u00e9tico Integrado e do Fundo de Energia Alternativa.",
                "id": "517167",
                "nome": "PL 2117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a coleta e a destina\u00e7\u00e3o ambientalmente adequada de res\u00edduos tecnol\u00f3gicos.",
                "id": "515927",
                "nome": "PL 2045/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Campanha Nacional de Combate e Conscientiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de Burnout.",
                "id": "514948",
                "nome": "PL 1979/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de Designer, e d\u00e1 provid\u00eancias. ",
                "id": "502823",
                "nome": "PL 1391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elimina\u00e7\u00e3o controlada das Bifenilas Policloradas - PCBs e dos seus res\u00edduos, a descontamina\u00e7\u00e3o e a elimina\u00e7\u00e3o de transformadores, capacitores e demais equipamentos el\u00e9tricos que contenham PCBs, e d\u00e1 outras provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "498530",
                "nome": "PL 1075/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de permitir a veicula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais somente at\u00e9 dez dias antes das elei\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "560238",
                "nome": "PL 4738/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o enriquecimento de alimentos por vitamina B12.",
                "id": "538230",
                "nome": "PL 3494/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "PL742006",
            "SUBCULT",
            "SUBPROEX",
            "CMO",
            "COETICA",
            "PL803510",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160627",
        "nome": "STEPAN NERCESSIAN",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Parque Nacional Darcy Ribeiro e a \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico Darcy Ribeiro no Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "521912",
                "nome": "PL 2414/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 662, de 6 de abril de 1949, que \"Declara Feriados Nacionais os Dias 1\u00ba de Janeiro, 1\u00ba de Maio, 7 de Setembro, 15 de Novembro e 25 de Dezembro\", para incluir a ter\u00e7a-feira de Carnaval entre os feriados nacionais.",
                "id": "505402",
                "nome": "PL 1503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, que \"Regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte, objetos e documentos hist\u00f3ricos, livros raros, preciosos ou especiais.",
                "id": "558951",
                "nome": "PL 4672/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba-A ao art. 27 e inciso XII-A ao art. 29, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o de Conselhos de \u00c9tica das Assembl\u00e9ias Legislativas Estaduais e  C\u00e2maras Municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498983",
                "nome": "PEC 15/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "SUBAPROF",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CEREFPOL",
            "SUBCOPLP"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141441",
        "nome": "GEORGE HILTON",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe, em todo territ\u00f3rio nacional, a comercializa\u00e7\u00e3o e uso da subst\u00e2ncia salvinorina e da planta da qual pode ser extra\u00edda, da esp\u00e9cie Salvia divinorum.",
                "id": "497065",
                "nome": "PL 897/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL712310",
            "SUBMIALT",
            "CME"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74345",
        "nome": "EVANDRO MILHOMEN",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CEENSI",
            "MERCOSUL",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141523",
        "nome": "RAUL HENRY",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0s Leis n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, e n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para determinar que sejam destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o os recursos obtidos a partir dos royalties e da participa\u00e7\u00e3o especial devidos em fun\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos. \n\n",
                "id": "559800",
                "nome": "PL 4718/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "PL742006",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160537",
        "nome": "GABRIEL CHALITA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985, para incluir as entidades dedicadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos de crian\u00e7as e adolescentes entre os agentes legitimados para propor a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.",
                "id": "531819",
                "nome": "PL 2968/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 6\u00ba no art. 392-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943; altera o caput do art. 71-A da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social; e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "531817",
                "nome": "PL 2967/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedu\u00e7\u00e3o no Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica das doa\u00e7\u00f5es realizadas \u00e0s entidades sem fins lucrativos que prestem servi\u00e7os de atendimento institucional a crian\u00e7as e adolescentes.",
                "id": "531816",
                "nome": "PL 2966/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao artigo 43 \u00e0 Lei 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "512415",
                "nome": "PL 1839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei 9.608, de 18 de fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512414",
                "nome": "PL 1838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 22 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.",
                "id": "504725",
                "nome": "PL 1477/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece preceitos para o aperfei\u00e7oamento da pol\u00edtica educacional brasileira dos sistemas p\u00fablicos de ensino, para a perman\u00eancia e o sucesso escolar de alunos com dist\u00farbios, transtornos e/ou dificuldades de aprendizagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497184",
                "nome": "PL 909/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "CCULT",
            "CDHM"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160534",
        "nome": "LAURIETE",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 32 da Lei n\u00ba 12.305, de 2010, que institui a Pol\u00edtica de Res\u00edduos S\u00f3lidos.",
                "id": "530359",
                "nome": "PL 2863/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia na transfer\u00eancia de recursos financeiros do governo federal em conv\u00eanios com Organiza\u00e7\u00f5es Sociais de Interesse P\u00fablico.",
                "id": "530360",
                "nome": "PL 2864/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes de aparelho celular a disponibilizar outro aparelho celular ao consumidor em caso de defeito do produto durante o prazo de garantia. ",
                "id": "530357",
                "nome": "PL 2862/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 13 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para explicitar a responsabilidade solid\u00e1ria do comerciante pelo fato do produto ou do servi\u00e7o. ",
                "id": "530354",
                "nome": "PL 2861/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 22 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512589",
                "nome": "PL 1855/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para majorar a pena relativa quando se tratar de crian\u00e7a ou adolescente na pr\u00e1tica dos crimes previstos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "512582",
                "nome": "PL 1853/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente inciso V, ao art. 302 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941.",
                "id": "512581",
                "nome": "PL 1852/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Programa de Educa\u00e7\u00e3o para as Popula\u00e7\u00f5es Itinerantes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510694",
                "nome": "PL 1721/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o termo de esclarecimento pr\u00e9vio para procedimentos que imponham risco cir\u00fargico ou anest\u00e9sico ao usu\u00e1rio.",
                "id": "504723",
                "nome": "PL 1475/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, e a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para estabelecer procedimentos relativos a ve\u00edculos objeto de convoca\u00e7\u00e3o para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "499372",
                "nome": "PL 1142/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui nos programas Sociais e Financeiros do Governo programa espec\u00edfico de apoio \u00e0 mulher e a adolescente, nos casos de gravidez oriunda de estupro e nos casos de comprovada m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o do feto.",
                "id": "495667",
                "nome": "PL 797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, obrigando a inser\u00e7\u00e3o, em propaganda nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social, de informa\u00e7\u00e3o alusiva \u00e0 pr\u00e1tica de crime em situa\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos quando o condutor estiver sob o efeito de \u00e1lcool.",
                "id": "493855",
                "nome": "PL 639/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os arts. 265-A, 265-B e 265-C  ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "493169",
                "nome": "PL 533/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CSSF",
            "CTASP",
            "PEC03299",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74047",
        "nome": "PAULO RUBEM SANTIAGO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga o pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia aos advogados p\u00fablicos, alterando a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994. ",
                "id": "519492",
                "nome": "PL 2279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 115 do C\u00f3digo Penal para aumentar para 75 anos a idade de obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de contagem de prazo prescricional pela metade.",
                "id": "563905",
                "nome": "PL 4874/2012"
            },
            {
                "ementa": "Tipifica a conduta de deixar de repassar as contribui\u00e7\u00f5es ao FGTS recolhidas dos contribuintes \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, no prazo e forma legal ou convencional como crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita do dep\u00f3sito de FGTS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562318",
                "nome": "PL 4804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara Celso Furtado Patrono da Economia Brasileira. ",
                "id": "550636",
                "nome": "PL 4160/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para proibir a publicidade de cr\u00e9dito para consumo",
                "id": "548656",
                "nome": "PL 4098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.595, de 31 de dezembro de 1964, para que passe a figurar como compet\u00eancia do Banco Central do Brasil a express\u00e3o \"perseguir a estabilidade do poder de compra da moeda, garantir que o sistema financeiro seja s\u00f3lido e eficiente e estimular o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de empregos\".",
                "id": "544618",
                "nome": "PL 3865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da portabilidade banc\u00e1ria como direito do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542420",
                "nome": "PL 3745/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o \u00a7 5\u00b0, do art. 10, da Lei n\u00b0 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00b0 do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540322",
                "nome": "PL 3637/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "517405",
                "nome": "PEC 75/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. Art. 1\u00ba Os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passam a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: ",
                "id": "513990",
                "nome": "PEC 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo artigo no Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever o Plano Nacional de Desenvolvimento Urbano. ",
                "id": "541457",
                "nome": "PEC 162/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL346004",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "CCULT",
            "CVT",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160663",
        "nome": "LEOPOLDO MEYER",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece regras de seguran\u00e7a para a implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento de parques de divers\u00e3o e estabelecimentos similares.",
                "id": "519828",
                "nome": "PL 2321/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.655, de 20 de maio de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o legal do investimento dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "517161",
                "nome": "PL 2116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, para dispor sobre a seguran\u00e7a das pessoas e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente natural nas praias ou nas \u00e1guas e a estas adjacentes.",
                "id": "549560",
                "nome": "PL 4116/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "PL346004",
            "CCJC",
            "CCULT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74145",
        "nome": "ZEZ\u00c9U RIBEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "PEC03299",
            "PEC41605",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "CCULT",
            "MERCOSUL",
            "PL767210",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141390",
        "nome": "ANT\u00d4NIO ROBERTO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.007, de 29 de julho de 2009.",
                "id": "515702",
                "nome": "PL 2030/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, tipificar a conduta de produzir, a importar e  comercializar brinquedos sem observar os imperativos de seguran\u00e7a estabelecidos pela autoridade competente.",
                "id": "510334",
                "nome": "PL 1688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica nos cursos de reciclagem de motoristas infratores.",
                "id": "510333",
                "nome": "PL 1687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 72 e 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos digitadores e dos operadores de telemarketing. ",
                "id": "510332",
                "nome": "PL 1686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es ao monitoramento de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica por parte do empregador. ",
                "id": "503592",
                "nome": "PL 1429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal a empresas que apresentem projetos de conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de parques de alta relev\u00e2ncia ambiental previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.",
                "id": "503589",
                "nome": "PL 1428/2011"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de atendimento telef\u00f4nico ao consumidor.",
                "id": "503588",
                "nome": "PL 1427/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, sua unidade produtiva, estabelece diretrizes para sua valoriza\u00e7\u00e3o profissional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497417",
                "nome": "PL 925/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I, II e III do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o.",
                "id": "493791",
                "nome": "PL 632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 44 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "559827",
                "nome": "PL 4722/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 130 do C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "559824",
                "nome": "PL 4721/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a desonera\u00e7\u00e3o em vinte por cento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal da folha de pagamento da empresa que mantiver, no m\u00ednimo, dez por cento de negros em seus quadros.",
                "id": "559821",
                "nome": "PL 4720/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao \u00a7 4\u00ba do art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir \u00e0 empregada, durante a gravidez, a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, pela metade, a partir da trig\u00e9sima sexta semana de gesta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio e demais direitos.",
                "id": "556446",
                "nome": "PL 4489/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o d\u00e9cimo-quarto sal\u00e1rio, a ser pago no m\u00eas do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do empregado. ",
                "id": "556445",
                "nome": "PL 4488/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica de despesas efetuadas com pais, av\u00f3s e bisav\u00f3s dependentes, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "556444",
                "nome": "PL 4487/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras, na condi\u00e7\u00e3o de fornecedoras de empr\u00e9stimos e financiamentos, a disponibilizarem boletos de cobran\u00e7a de seus empr\u00e9stimos e financiamentos em suas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas na rede mundial de computadores (Internet), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556443",
                "nome": "PL 4486/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, estabelecendo compensa\u00e7\u00e3o financeira em raz\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "556442",
                "nome": "PL 4485/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a tutela de interesses difusos, coletivos ou individuais homog\u00eaneos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "556440",
                "nome": "PL 4484/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CCULT"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "164361",
        "nome": "MARINA SANTANNA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para assegurar ao empregado o direito de deixar de comparecer ao servi\u00e7o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio, para inscri\u00e7\u00e3o ou atualiza\u00e7\u00e3o de dados, em Registros de Doadores Volunt\u00e1rios de Medula \u00d3ssea.",
                "id": "499283",
                "nome": "PL 1140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a meta de taxa de desmatamento zero no bioma Cerrado.",
                "id": "553085",
                "nome": "PL 4307/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre forma\u00e7\u00e3o permanente acerca de mobilidade urbana. ",
                "id": "552919",
                "nome": "PL 4295/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera as opera\u00e7\u00f5es com bicicletas, suas partes, pe\u00e7as e acess\u00f3rios, do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS. ",
                "id": "552918",
                "nome": "PL 4294/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "SUBSISFI",
            "SUBTRACA",
            "CE",
            "PEC20712",
            "PL767210",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160607",
        "nome": "JOSE ST\u00c9DILE",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 19 da Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para disciplinar o intervalo intrajornada do vigilante para descanso dos membros inferiores.",
                "id": "514134",
                "nome": "PL 1943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Empregado Sindical.",
                "id": "511072",
                "nome": "PL 1750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade de matr\u00edcula em institui\u00e7\u00e3o de ensino aos atletas com menos de 18 anos e que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio, vinculados a entidades desportivas profissionais ou entidades de pr\u00e1tica desportiva formadoras de atleta, bem como benefici\u00e1rios da Bolsa-Atleta.",
                "id": "510500",
                "nome": "PL 1702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o rol de deveres e obriga\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos e parlamentares no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.",
                "id": "505410",
                "nome": "PL 1506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o das bibliotecas p\u00fablicas no Pa\u00eds.",
                "id": "541906",
                "nome": "PL 3727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Tr\u00e2nsito.",
                "id": "541905",
                "nome": "PL 3726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Empregado Sindical.",
                "id": "539216",
                "nome": "PL 3562/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535195",
                "nome": "PL 3271/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "PL803510",
            "CCTCI",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141381",
        "nome": "ANGELO VANHONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CME",
            "PEC00511",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CCULT",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160518",
        "nome": "WELITON PRADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.189-49, de 23 de agosto de 2001.",
                "id": "523138",
                "nome": "PL 2496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de sacolas  biodegrad\u00e1veis, de papel ou de qualquer outro material que n\u00e3o polua o meio ambiente para embalagem e transporte de produtos adquiridos em estabelecimentos comerciais.",
                "id": "510518",
                "nome": "PL 1705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o Disque Den\u00fancia de Agress\u00f5es contra professores que sofreram ou presenciaram algum tipo de agress\u00e3o, viol\u00eancia ou amea\u00e7a f\u00edsica ou verbal nas escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "500376",
                "nome": "PL 1225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Pequenos Escritores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500375",
                "nome": "PL 1224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia de Combate ao Crack.",
                "id": "495609",
                "nome": "PL 788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a conceder benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que contratarem egressos do sistema prisional.",
                "id": "494868",
                "nome": "PL 729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da chamada \"tarifa amarela\" na cobran\u00e7a da tarifa de energia el\u00e9trica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494802",
                "nome": "PL 720/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a  obrigatoriedade  da afixa\u00e7\u00e3o  de cartazes em boates e casas noturnas alertando sobre os riscos do uso das drogas.",
                "id": "494624",
                "nome": "PL 710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o certificado Parceiros da Ressocializa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que contratarem egressos e sentenciados acautelados do sistema prisional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494623",
                "nome": "PL 709/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga aeroportos, shoppings, centros e empreendimentos comerciais e supermercados de grande porte, a disponibilizarem uma sala para a instala\u00e7\u00e3o dos postos do Procon.",
                "id": "494456",
                "nome": "PL 691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a cobran\u00e7a da segunda via do comprovante emitido em papel termo sens\u00edvel ou qualquer outro de dura\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria de baixa qualidade pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras. ",
                "id": "494452",
                "nome": "PL 690/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999.",
                "id": "494451",
                "nome": "PL 689/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras e \u00e0s cooperativas de cr\u00e9dito a exig\u00eancia de assinatura do devedor em contratos em branco e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "494450",
                "nome": "PL 688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa prazo para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de liga\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o e interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto, energia el\u00e9trica, g\u00e1s de cozinha, telefonia e TV \u00e0 cabo pelas respectivas prestadoras de servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494448",
                "nome": "PL 687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o, pelos cart\u00f3rios de registro de t\u00edtulos e documentos, sobre opera\u00e7\u00f5es de compra e venda ou de qualquer outra forma de transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculos automotores aos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito, na forma que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494403",
                "nome": "PL 686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o dos Termos  de Ajuste de Conduta na imprensa oficial. ",
                "id": "494402",
                "nome": "PL 685/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda o uso de peles de animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos em eventos de moda no Brasil.",
                "id": "494401",
                "nome": "PL 684/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece  condi\u00e7\u00f5es para o com\u00e9rcio varejista e  da  outras provid\u00eancias.",
                "id": "494400",
                "nome": "PL 683/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rio para as  \u00e1guas coletadas por coberturas e pavimentos em lotes, edificados ou n\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494399",
                "nome": "PL 682/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o atendimento presencial do consumidor no estabelecimento do fornecedor.",
                "id": "494398",
                "nome": "PL 681/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de sanit\u00e1rios nos postos de ped\u00e1gio das rodovias federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494397",
                "nome": "PL 680/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a institui\u00e7\u00e3o em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos de ouvidoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494396",
                "nome": "PL 679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre a institui\u00e7\u00e3o do direito de socorro emergencial \"24 horas\" aos usu\u00e1rios das rodovias federais.",
                "id": "494395",
                "nome": "PL 678/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os Departamentos de tr\u00e2nsito dos Estados divulguem trimestralmente os valores arrecadados com multas de tr\u00e2nsito e sua destina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "494394",
                "nome": "PL 677/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494393",
                "nome": "PL 676/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o passe escolar nos transportes p\u00fablicos interestaduais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494392",
                "nome": "PL 675/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso das pessoas com defici\u00eancia visual aos livros did\u00e1ticos nas bibliotecas p\u00fablicas. ",
                "id": "494391",
                "nome": "PL 674/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas de  telefonias fixa  e  m\u00f3vel  disponibilizarem,  em  suas  p\u00e1ginas  iniciais  na internet,   \"links\"  direcionados  com  os  valores  das   tarifas praticadas pelos servi\u00e7os prestados.",
                "id": "494390",
                "nome": "PL 673/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual o direito de receber os boletos de pagamento mensais e a quita\u00e7\u00e3o anual dos servi\u00e7os p\u00fablicos de telefone, energia el\u00e9trica, g\u00e1s, IPTU, \u00e1gua e esgoto confeccionados em Sistema Braille.",
                "id": "494389",
                "nome": "PL 672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o custeio das faturas de consumo de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua dos hospitais universit\u00e1rios p\u00fablicos federais.",
                "id": "494388",
                "nome": "PL 671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as farm\u00e1cias manterem, para consulta,  um  exemplar de bula transcrito em braille  para  cada medicamento comercializado.",
                "id": "494386",
                "nome": "PL 670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das administra\u00e7\u00f5es das unidades prisionais, de alimentos produzidos pela  agricultura familiar.",
                "id": "494385",
                "nome": "PL 669/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a realiza\u00e7\u00e3o de exames de concursos p\u00fablicos e processos seletivos aos s\u00e1bados em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493540",
                "nome": "PL 605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a cria\u00e7\u00e3o de unidade do Procon  nos  aeroportos  brasileiros e d\u00e1 outras  provid\u00eancias. ",
                "id": "493309",
                "nome": "PL 572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acolhimento aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS - que necessitam de tratamento em local diverso de seu domic\u00edlio.",
                "id": "493307",
                "nome": "PL 570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico e de energia el\u00e9trica.",
                "id": "493305",
                "nome": "PL 569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazo  de  execu\u00e7\u00e3o  dos  servi\u00e7os  de liga\u00e7\u00f5es de g\u00e1s e energia. ",
                "id": "493304",
                "nome": "PL 568/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Bab\u00e1. ",
                "id": "493303",
                "nome": "PL 567/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre afixa\u00e7\u00e3o  de mensagem  educativa  no  painel  dos autom\u00f3veis.",
                "id": "493289",
                "nome": "PL 558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Pedras e Metais Preciosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493288",
                "nome": "PL 557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os direitos e deveres dos estudantes e das entidades estudantis.",
                "id": "493287",
                "nome": "PL 556/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia de Combate aos maus-tratos contra Idosos.",
                "id": "493286",
                "nome": "PL 555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre  a  discrimina\u00e7\u00e3o, de forma  transparente,  dos  impostos incidentes nas mercadorias e nos servi\u00e7os.",
                "id": "493284",
                "nome": "PL 553/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o discriminada das contas de telefone das operadoras de telefonia d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493282",
                "nome": "PL 552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana de Incentivo \u00e0 Leitura.",
                "id": "493281",
                "nome": "PL 551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de ensino a disponibilizarem assentos proporcionalmente adequados \u00e0s pessoas obesas.",
                "id": "493280",
                "nome": "PL 550/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo Verde de controle e redu\u00e7\u00e3o do esgotamento sanit\u00e1rio.",
                "id": "493279",
                "nome": "PL 549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es da cobran\u00e7a de assinatura mensal pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e da cobran\u00e7a da tarifa telef\u00f4nica de discagem de longa dist\u00e2ncia entre munic\u00edpios integrantes de uma mesma Regi\u00e3o Metropolitana e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493278",
                "nome": "PL 548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 lei de crimes ambientais e veda a importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de peles de c\u00e3es, gatos e animais selvagens ex\u00f3ticos e de artigos delas derivados.",
                "id": "493277",
                "nome": "PL 547/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493276",
                "nome": "PL 546/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prote\u00e7\u00e3o e defesa do usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493274",
                "nome": "PL 544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a dos clientes nas ag\u00eancias banc\u00e1rias.",
                "id": "493273",
                "nome": "PL 543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de apoio a projetos para gera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de carbono e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493272",
                "nome": "PL 542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica estadual de incentivo ao direito dos alunos das institui\u00e7\u00f5es da rede p\u00fablica de ensino a terem acesso ao cinema. ",
                "id": "493271",
                "nome": "PL 541/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491250",
                "nome": "PL 191/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a prestadora do servi\u00e7o de  banda larga a justificar por escrito ao solicitante o motivo da impossibilidade de instala\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o no endere\u00e7o solicitado.",
                "id": "491249",
                "nome": "PL 190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia do Internauta.",
                "id": "491248",
                "nome": "PL 189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o de computadores em Lan Houses, Cyber Caf\u00e9s, para utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas portadoras de necessidades visuais e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "491247",
                "nome": "PL 188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Educativa da Nutri\u00e7\u00e3o Infantil.",
                "id": "491246",
                "nome": "PL 187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da data de vencimento de boleto de cobran\u00e7a banc\u00e1ria, durante per\u00edodo de greve.",
                "id": "491245",
                "nome": "PL 186/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de percentual de moradias para idosos no Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV).",
                "id": "491244",
                "nome": "PL 185/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a \"Fila Zero\" para realiza\u00e7\u00e3o de  exames de radioterapia, quimioterapia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, no atendimento aos pacientes dos hospitais p\u00fablicos e dos conveniados com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "491243",
                "nome": "PL 184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem do papel\u00e3o descartado por supermercados e distribuidoras varejistas, a egressos do sistema prisional e jovens em cumprimento de medidas socieducativas.",
                "id": "491242",
                "nome": "PL 183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para o Incentivo ao Desenvolvimento e \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o de Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - REINFA e estabelece medidas de est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e ao consumo de energia limpa.",
                "id": "491241",
                "nome": "PL 182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491240",
                "nome": "PL 181/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito a informa\u00e7\u00f5es de registros de liga\u00e7\u00f5es na telefonia pr\u00e9-paga.",
                "id": "491239",
                "nome": "PL 180/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de  1997, para vedar a opera\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00e3o por quem esteja sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool ou de qualquer subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia.",
                "id": "491193",
                "nome": "PL 173/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Plano Nacional de Abastecimento de Hortigranjeiros - PLANHORT, fixa normas gerais para os entrepostos p\u00fablicos de abastecimento alimentar, altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491194",
                "nome": "PL 174/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a pena descrita no artigo 32 da Lei n\u00b0 9.605, de 12 de  fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "491192",
                "nome": "PL 172/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491191",
                "nome": "PL 171/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 9.608, de 18 de fevereiro de 1998, e 10.748, de 22 de outubro de 2003, para incentivar a inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho formal de jovens rec\u00e9m-formados em cursos superiores.",
                "id": "491190",
                "nome": "PL 170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedutibilidade das doa\u00e7\u00f5es a escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e m\u00e9dio para fins de apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491189",
                "nome": "PL 169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a contrata\u00e7\u00e3o de nutricionistas para todas as escolas do ensino fundamental e m\u00e9dio da rede p\u00fablica e privada de ensino em todo o territ\u00f3rio brasileiro.",
                "id": "491188",
                "nome": "PL 168/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Casas Apoio destinadas ao atendimento de adolescentes gr\u00e1vidas.",
                "id": "491186",
                "nome": "PL 166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491187",
                "nome": "PL 167/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.723, de 1993, obrigando a afixa\u00e7\u00e3o de etiqueta com n\u00edveis de emiss\u00f5es veiculares.",
                "id": "491185",
                "nome": "PL 165/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desenvolvimento de pol\u00edtica \"antibullying\" por institui\u00e7\u00f5es de ensino e de educa\u00e7\u00e3o infantil, p\u00fablicas ou privadas, com ou sem fins lucrativos.",
                "id": "491184",
                "nome": "PL 164/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui, no art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, novo inciso que torna obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o de tinta fosforescente nas portas de sa\u00edda de emerg\u00eancia nos ve\u00edculos de transporte de passageiros. ",
                "id": "491183",
                "nome": "PL 163/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 285 e do \u00a7 2\u00ba do art. 288 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre recurso contra infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491170",
                "nome": "PL 162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aprimora o Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria - PRONATER atrav\u00e9s da inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional continuada.",
                "id": "491151",
                "nome": "PL 159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da data de vencimento de boleto de Cobran\u00e7a banc\u00e1ria, durante per\u00edodo de greve.",
                "id": "491152",
                "nome": "PL 160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do Consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491135",
                "nome": "PL 144/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para a atividade de reforma de pneus e altera o percentual de presun\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a referida atividade para apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPJ e da CSLL.",
                "id": "491126",
                "nome": "PL 135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Exime o consumidor de responsabilidade por d\u00e9bitos gerados em caso de furto, roubo, extravio ou clonagem de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.",
                "id": "491128",
                "nome": "PL 137/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para definir regras sobre a oferta e apresenta\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os.",
                "id": "491143",
                "nome": "PL 151/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "491145",
                "nome": "PL 153/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina aos supermercados e aos estabelecimentos cong\u00eaneres a discrimina\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os por unidade de medida nas etiquetas dos produtos.",
                "id": "491130",
                "nome": "PL 139/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1 grafos 1\u00ba e 2\u00ba, do art 6\u00ba, da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, tornando obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o por quilo, por litro ou por metro de todos os produtos ofertados no varejo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491141",
                "nome": "PL 149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para reduzir o percentual da compensa\u00e7\u00e3o financeira incidente sobre \u00e1guas minerais.",
                "id": "491148",
                "nome": "PL 156/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491125",
                "nome": "PL 134/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de tarifa justa para o fornecimento de \u00e1gua, energia el\u00e9trica, g\u00e1s e telefonia.",
                "id": "491139",
                "nome": "PL 147/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva os limites de receita bruta da pessoa jur\u00eddica para enquadramento na tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda pelo lucro presumido.",
                "id": "491124",
                "nome": "PL 133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491147",
                "nome": "PL 155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - CEFET, no munic\u00edpio de Ponte Nova no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491149",
                "nome": "PL 157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de de dezembro de 2006, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491133",
                "nome": "PL 142/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de Coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "491138",
                "nome": "PL 146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Montes Claros, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491140",
                "nome": "PL 148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que administram cinemas em todo o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\"",
                "id": "491146",
                "nome": "PL 154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as empresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico a emitir, no in\u00edcio de cada ano, recibo de quita\u00e7\u00e3o dos pagamentos pelos servi\u00e7os prestados no ano anterior para os consumidores",
                "id": "491150",
                "nome": "PL 158/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491142",
                "nome": "PL 150/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba  8.078, de 11 de setembro de 1990 que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"\n\n",
                "id": "491144",
                "nome": "PL 152/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Anexo VIII da Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981.",
                "id": "491127",
                "nome": "PL 136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para estabelecer como diretriz na pavimenta\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas o emprego de massa asf\u00e1ltica produzida com borracha de pneus inserv\u00edveis.",
                "id": "491123",
                "nome": "PL 132/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do IPI os produtos destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o, reforma, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, m\u00e1quinas, ve\u00edculos e equipamentos necess\u00e1rios ao ensino e \u00e0 pesquisa; estabelece al\u00edquota zero nas contribui\u00e7\u00f5es para o PIS/PASEP e COFINS sobre a importa\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o desses produtos por institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa.",
                "id": "491136",
                "nome": "PL 145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de \"Disque-Den\u00fancia\" de atos ou infra\u00e7\u00f5es praticadas contra o meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491134",
                "nome": "PL 143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, dispondo sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "id": "491132",
                "nome": "PL 141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional do Esporte para a Pessoa Idosa e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491131",
                "nome": "PL 140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.934, de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491153",
                "nome": "PL 161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de seguran\u00e7a e de manuten\u00e7\u00e3o em brinquedos dos parques infantis localizados em estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental.",
                "id": "491129",
                "nome": "PL 138/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da reserva de locais apropriados para a acomoda\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica em est\u00e1dios esportivos de todo o territ\u00f3rio nacional",
                "id": "491099",
                "nome": "PL 127/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "491098",
                "nome": "PL 126/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba e 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, com rela\u00e7\u00e3o aos benefici\u00e1rios do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "491053",
                "nome": "PL 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais  na  \u00e1rea  de  atua\u00e7\u00e3o  da  Ag\u00eancia de Desenvolvimento do Nordeste - ADENE.",
                "id": "491035",
                "nome": "PL 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, incluindo os  profissionais que trabalhem com socioeduca\u00e7\u00e3o de adolescentes como benefici\u00e1rios do Projeto Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491029",
                "nome": "PL 84/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui na Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica.",
                "id": "491037",
                "nome": "PL 91/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba - A ao art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491030",
                "nome": "PL 85/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afixa\u00e7\u00e3o da  Bandeira Nacional na fachada dos Edif\u00edcios p\u00fablicos.",
                "id": "491041",
                "nome": "PL 95/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491032",
                "nome": "PL 87/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491026",
                "nome": "PL 81/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491038",
                "nome": "PL 92/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "491040",
                "nome": "PL 94/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Vale-Esporte e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491027",
                "nome": "PL 82/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "490925",
                "nome": "PL 27/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490947",
                "nome": "PL 48/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o do Programa de Cr\u00e9dito Ambiental de Incentivo aos Agricultores Familiares e Produtores Rurais - Cr\u00e9dito Verde, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490934",
                "nome": "PL 36/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers e hipermercados.",
                "id": "490937",
                "nome": "PL 39/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490950",
                "nome": "PL 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime de aproveitamento das subst\u00e2ncias minerais, com exce\u00e7\u00e3o dos min\u00e9rios nucleares, petr\u00f4leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos e das subst\u00e2ncias minerais submetidas ao regime de licenciamento de que trata o inciso III do art. 2\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "id": "490935",
                "nome": "PL 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inclus\u00e3o de quest\u00f5es relativas ao Estatuto da Advocacia, Lei n\u00ba 8.906, de 1994, nas provas destinadas a Concursos P\u00fablicos que se destinem a preencher vagas de N\u00edvel M\u00e9dio e Superior.",
                "id": "490936",
                "nome": "PL 38/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para destinar parcela da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais a um fundo nacional de exaust\u00e3o de jazidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490946",
                "nome": "PL 47/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.097, de 13 de janeiro de 2005, para aumentar o volume de biodiesel a ser adicionado ao \u00f3leo diesel derivado do petr\u00f3leo.",
                "id": "490938",
                "nome": "PL 40/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "490940",
                "nome": "PL 42/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC, previsto pela Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, bem como aos Fundos de Financiamento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional -  FUNCINES, acrescentando o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, e alterando o inciso III, do art. 45, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001.",
                "id": "490943",
                "nome": "PL 45/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Fomento ao Esporte, composto de parte da arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos federais incidentes sobre o fumo e sobre as bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "490945",
                "nome": "PL 46/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "490933",
                "nome": "PL 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "490922",
                "nome": "PL 24/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490924",
                "nome": "PL 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"A Bucha Vegetal Brasileira\".",
                "id": "490941",
                "nome": "PL 43/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o para as artes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do ad. 26, \u00a72\u00ba da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490923",
                "nome": "PL 25/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Fomento ao Esporte, composto de parte da arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos federais incidentes sobre o fumo e sobre as bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "490930",
                "nome": "PL 32/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o, o acesso e o atendimento educacional de crian\u00e7as e jovens \u00f3rf\u00e3os.",
                "id": "490928",
                "nome": "PL 30/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC, previsto pela Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, bem como aos Fundos de Financiamento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - FUNCINES, acrescentando o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, e alterando o inciso III, do art. 45, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001.",
                "id": "490929",
                "nome": "PL 31/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas aos Fundos dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, acrescentando \u00a7 50 ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "490931",
                "nome": "PL 33/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490932",
                "nome": "PL 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas Condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "490949",
                "nome": "PL 50/2011"
            },
            {
                "ementa": "Complementa dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, no que se refere a planos estaduais de recursos, destina\u00e7\u00e3o do resultado da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e compet\u00eancias das Ag\u00eancias de \u00c1gua.",
                "id": "490942",
                "nome": "PL 44/2011"
            },
            {
                "ementa": "Complementa dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, no que se refere a planos estaduais de recursos, destina\u00e7\u00e3o do resultado da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e compet\u00eancias das Ag\u00eancias de \u00c1gua.",
                "id": "490927",
                "nome": "PL 29/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"A Bucha Vegetal Brasileira\".",
                "id": "490926",
                "nome": "PL 28/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "490948",
                "nome": "PL 49/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "490939",
                "nome": "PL 41/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "490902",
                "nome": "PL 17/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "490900",
                "nome": "PL 15/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b08.666, de 21 de junho de 1993, e fixa crit\u00e9rios ambientais para licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "490901",
                "nome": "PL 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490899",
                "nome": "PL 14/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e os servi\u00e7os de atendimento telef\u00f4nico gratuito ao consumidor.",
                "id": "490898",
                "nome": "PL 13/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e fixa crit\u00e9rios ambientais para licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "490894",
                "nome": "PL 9/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, concede benef\u00edcios tribut\u00e1rios ao papel reciclado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490895",
                "nome": "PL 10/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, concede benef\u00edcios tribut\u00e1rios ao papel reciclado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490897",
                "nome": "PL 12/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490896",
                "nome": "PL 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPl) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "490893",
                "nome": "PL 8/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490892",
                "nome": "PL 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para a atividade de reforma de pneus e altera o percentual de presun\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a referida atividade para apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPJ e da CSLL.",
                "id": "490891",
                "nome": "PL 6/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490889",
                "nome": "PL 5/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o para as artes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 26, \u00a72\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490888",
                "nome": "PL 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.521, de 26 de dezembro de 1951, que disp\u00f5e sobre crimes contra a economia popular, para tipificar a conduta de exigir cheque-cau\u00e7\u00e3o ou qualquer outra garantia financeira como condi\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de procedimentos ou de servi\u00e7os m\u00e9dico-hospitalares cobertos ou n\u00e3o por plano de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "541478",
                "nome": "PL 3701/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece condi\u00e7\u00f5es para o com\u00e9rcio varejista e d\u00e1 outras provid\u00eancias (determina a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a assist\u00eancia t\u00e9cnica dos produtos comercializados).",
                "id": "539929",
                "nome": "PL 3606/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP, da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS, da CIDE- Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o do Dom\u00ednio Econ\u00f4mico,  da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP - Importa\u00e7\u00e3o e da COFINS - Importa\u00e7\u00e3o incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o e a receita de venda no mercado interno do \u00e1lcool para fins carburantes.",
                "id": "534073",
                "nome": "PL 3147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o da Crian\u00e7a ou da Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a nas escolas p\u00fablicas e privadas do Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534072",
                "nome": "PL 3146/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBCULT",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74848",
        "nome": "JANDIRA FEGHALI",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "520488",
                "nome": "PL 2349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional Gri\u00f4, para prote\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 transmiss\u00e3o dos saberes e fazeres de tradi\u00e7\u00e3o oral.",
                "id": "511689",
                "nome": "PL 1786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Cultura Viva - Programa Nacional de Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania, estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495171",
                "nome": "PL 757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba-A ao art. 72 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para permitir que as micro e pequenas empresas possam se ressarcir do sal\u00e1rio-maternidade pago \u00e0s suas empregadas quando do recolhimento de qualquer tributo federal.",
                "id": "491091",
                "nome": "PL 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004 para permitir aquisi\u00e7\u00e3o de produto ou processo inovador gerados por meio de pol\u00edticas de fomento \u00e0 pesquisa e desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.  ",
                "id": "545804",
                "nome": "PL 3946/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279 de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545803",
                "nome": "PL 3945/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545802",
                "nome": "PL 3944/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 229-C da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545801",
                "nome": "PL 3943/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976. ",
                "id": "545800",
                "nome": "PL 3942/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Est\u00edmulo \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e ao Consumo Sustent\u00e1veis.  ",
                "id": "545304",
                "nome": "PL 3899/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o do artesanato, altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543254",
                "nome": "PL 3795/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CSPCCO",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141465",
        "nome": "PINTO ITAMARATY",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": []
    }
]