[
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEAGRIRU",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74016",
        "nome": "COSTA FERREIRA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados para os ve\u00edculos adquiridos por policiais militares, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "519508",
                "nome": "PL 2281/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada quando o trabalhador com mais de cinco anos de trabalho ininterrupto pedir demiss\u00e3o por motivo de mudan\u00e7a. ",
                "id": "519507",
                "nome": "PL 2280/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 192 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a base de c\u00e1lculo do adicional de insalubridade.",
                "id": "513244",
                "nome": "PL 1881/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "CPITRAES",
            "SUBCORIO",
            "SUBENDIV",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "74010",
        "nome": "VALDIR COLATTO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 68 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, que reconhece aos remanescentes das comunidades de quilombos a propriedade definitiva das terras que estejam ocupando.",
                "id": "512342",
                "nome": "PL 1836/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 41, 45 e 83 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que \"Regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria\", para fins de assegurar ao produtor rural, que venda sua produ\u00e7\u00e3o a prazo, prioridade no recebimento de seus cr\u00e9ditos no caso de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou fal\u00eancia de empresa que beneficie produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "497409",
                "nome": "PL 921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de nota fiscal, com refer\u00eancia \u00e0s atividades do trabalhador avulso, com abrang\u00eancia em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "557208",
                "nome": "PL 4560/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) na aquisi\u00e7\u00e3o de camioneta, furg\u00e3o, pick up e semelhantes, realizada por prestador de servi\u00e7o urbano de transporte de mudan\u00e7as.",
                "id": "557207",
                "nome": "PL 4559/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) nas aquisi\u00e7\u00f5es de autom\u00f3veis de passageiros, ve\u00edculos de uso misto ou ambul\u00e2ncias feitas pelas institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, inclusive as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE).",
                "id": "557206",
                "nome": "PL 4558/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 12 da lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997 que \"Define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "557205",
                "nome": "PL 4557/2012"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa do pagamento de valores do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD para execu\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas por qualquer processo, nas entidades que menciona.",
                "id": "557204",
                "nome": "PL 4556/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 28 do Decreto n\u00ba 2.044, de 31 de dezembro de 1908, que \"Define a letra de c\u00e2mbio e a nota promiss\u00f3ria e regula as opera\u00e7\u00f5es cambiais\"",
                "id": "557203",
                "nome": "PL 4555/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede noventa dias para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, intimadas por omiss\u00e3o ou atraso na entrega das declara\u00e7\u00f5es de rendimentos, regularizarem sua situa\u00e7\u00e3o sem agravamento da penalidade.",
                "id": "557202",
                "nome": "PL 4554/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos.",
                "id": "557201",
                "nome": "PL 4553/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e importadores a procederem \u00e0 coleta e descarte adequado das l\u00e2mpadas de merc\u00fario de baixa press\u00e3o.",
                "id": "557199",
                "nome": "PL 4552/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.174, de 30 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre princ\u00edpios de Pol\u00edtica Agr\u00edcola, estabelecendo atribui\u00e7\u00f5es ao Conselho Nacional de Pol\u00edtica Agr\u00edcola - CNPA, tributa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria de produtos agr\u00edcolas, amparo ao pequeno produtor e regras de fixa\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o dos estoques p\u00fablicos.",
                "id": "557198",
                "nome": "PL 4551/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre o tratamento ou a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e a disposi\u00e7\u00e3o final de rejeitos. ",
                "id": "553819",
                "nome": "PL 4337/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Sistema de Franquia empresarial (franchising), revoga a Lei n\u00ba 8.955, de 15 de dezembro de 1994, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534807",
                "nome": "PL 3234/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CMO",
            "PEC40509",
            "SUBFUSAO",
            "SUBMIHPA",
            "CAPADR",
            "CESEGUR"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141561",
        "nome": "WANDENKOLK GON\u00c7ALVES",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "498050",
                "nome": "PL 999/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto sobre produtos industrializados as motocicletas, nas condi\u00e7\u00f5es que fixa.",
                "id": "562057",
                "nome": "PL 4791/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Col\u00e9gio Militar de Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia, no Estado do Par\u00e1.",
                "id": "538246",
                "nome": "PL 3496/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, bem como para inscri\u00e7\u00f5es em concursos p\u00fablicos destinados ao provimento dos cargos que discrimina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538245",
                "nome": "PL 3495/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII ao art. 167 da Cosntitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "547944",
                "nome": "PEC 189/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "MERCOSUL",
            "PEC00511",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73768",
        "nome": "DILCEU SPERAFICO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para autorizar o trabalho sob o regime de tempo parcial a partir dos quatorze anos de idade.",
                "id": "500183",
                "nome": "PEC 18/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73764",
        "nome": "ABELARDO LUPION",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CCULT",
            "SUBLEITE",
            "SUBMIHPA",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "CSPCCO",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160758",
        "nome": "DOMINGOS S\u00c1VIO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9503, de 1997, para dispor sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de tr\u00e2nsito. ",
                "id": "531307",
                "nome": "PL 2936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.307, de 1996, para aperfei\u00e7oar e ajustar as hip\u00f3teses legais de nulidade da senten\u00e7a arbitral, possibilitar ao Poder Judici\u00e1rio, receber no efeito suspensivo e devolutivo, o pedido de anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o arbitral em a\u00e7\u00e3o de nulidade, embargos ou impugna\u00e7\u00e3o, que implica no direito de suspender e anular o procedimento arbitral.",
                "id": "531308",
                "nome": "PL 2937/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o uso dos recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - em programas de universaliza\u00e7\u00e3o de acesso a comunica\u00e7\u00e3o digital para alunos e professores da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "531305",
                "nome": "PL 2935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 139-A da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009, acrescentando novo par\u00e1grafo.",
                "id": "514632",
                "nome": "PL 1968/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever o \"sistema nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica\" e instituir percentuais m\u00ednimos  a ser aplicados pela Uni\u00e3o e pelos Estados em Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "540302",
                "nome": "PEC 158/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "SUBROYAL",
            "CAPADR",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "109152",
        "nome": "BERNARDO SANTANA DE VASCONCELLOS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica agr\u00edcola, acrescentando dispositivos referentes \u00e0 atividade agr\u00edcola florestal. ",
                "id": "526974",
                "nome": "PL 2679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de Boletins Informativos em caso de interdi\u00e7\u00e3o das rodovias federais.",
                "id": "521598",
                "nome": "PL 2408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da rodovia BR-381 Norte, entre as cidades de Belo Horizonte a Governador Valadares, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "499345",
                "nome": "PL 1141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da atividade das Cooperativas de Profissionais da Sa\u00fade que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491631",
                "nome": "PL 318/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o cultivo de florestas plantadas ser\u00e1 enquadrado como atividade agr\u00edcola, revoga dispositivos que determinam o enquadramento dessas florestas como nativas, passa tal cultivo \u00e0 compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Agricultura, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491520",
                "nome": "PL 288/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo par\u00e1grafo ao art. 224 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, C\u00f3digo Eleitoral, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es quando o mandato de titular do Poder Executivo for cassado.",
                "id": "491031",
                "nome": "PL 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Benedito de Paula Nascimento\" o trecho da rodovia BR-146, entre as cidades de Arax\u00e1 e Patos de Minas, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491039",
                "nome": "PL 93/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o penhor rural de madeira, produtos madeireiros e demais produtos da floresta plantada.",
                "id": "491028",
                "nome": "PL 83/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei  n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, que \"altera a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491036",
                "nome": "PL 90/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 1.305, de 8 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es de que tratam o art. 1\u00ba, do Decreto-lei n\u00ba 6.246, de 5 de fevereiro de 1944, e o art. 24, da Lei n\u00ba  5.107, de 13 de setembro de 1966, alterada pelo Decreto-lei n\u00ba 20, de 14 de setembro de 1966, para destin\u00e1-las ao\nServi\u00e7o Social do Transporte - SEST e ao Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte - SENAT.",
                "id": "491022",
                "nome": "PL 77/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre  Registros P\u00fablicos e \u00e0 Lei n\u00ba 10.406,  de 10 de janeiro de 2002, que instituiu o C\u00f3digo C\u00edvil , conferindo aos condom\u00ednios edilicios a oportunidade de se constitu\u00edrem como pessoas jur\u00eddicas.",
                "id": "491025",
                "nome": "PL 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Francisco Bilac Moreira Pinto\" o viaduto localizado na altura do Km 102 da BR-459  cruzamento com a Avenida Tuany Toledo, no Munic\u00edpio de Pouso Alegre, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "546500",
                "nome": "PL 3983/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 129 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para facultar a propositura de a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria, nos casos de omiss\u00e3o injustificada do Minist\u00e9rio P\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "551490",
                "nome": "PEC 194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar o n\u00famero m\u00e1ximo de medidas provis\u00f3rias editadas por ano civil.",
                "id": "544937",
                "nome": "PEC 173/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160673",
        "nome": "GIOVANI CHERINI",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a  Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "524134",
                "nome": "PL 2540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Fil\u00f3sofo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523870",
                "nome": "PL 2533/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.\n\n",
                "id": "523867",
                "nome": "PL 2532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.",
                "id": "515823",
                "nome": "PL 2036/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Terapeuta Hol\u00edstico e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "501562",
                "nome": "PL 1297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Desafio",
                "id": "500477",
                "nome": "PL 1230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade, em \u00e2mbito nacional, da presen\u00e7a de Guia de Turismo Local em excurs\u00f5es de turismo.",
                "id": "500473",
                "nome": "PL 1231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.555, de 13 de novembro de 2002, com o objetivo de estabelecer autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, ouvido o Conselho Curador do FGTS, a efetuar cr\u00e9dito de valores de que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 110, de 29 de junho de 2001, nas contas vinculadas de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "498041",
                "nome": "PL 993/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas e sacolas tipo camiseta por estabelecimentos comerciais varejistas e outras casas do g\u00eanero fora dos padr\u00f5es estabelecidos pela ABNT NBR n\u00ba 14.937:2010.",
                "id": "497419",
                "nome": "PL 927/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Movimento Tradicionalista Ga\u00facho - MTG como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Cultural do Brasil.",
                "id": "497418",
                "nome": "PL 926/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Universidade Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497416",
                "nome": "PL 924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de publicidade comercial de bebida alco\u00f3lica, em qualquer hor\u00e1rio, atrav\u00e9s da televis\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "497158",
                "nome": "PL 903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da veicula\u00e7\u00e3o de informes oficiais de alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre riscos causados por fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos.",
                "id": "496887",
                "nome": "PL 870/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Padre Roberto Landell de Moura no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "496886",
                "nome": "PL 869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento do ecoturismo e do turismo sustent\u00e1vel em \u00e2mbito nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496885",
                "nome": "PL 868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos juros e demais encargos cobrados pelas operadoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito nas faturas de cobran\u00e7a, obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a informarem o valor a ser cobrado pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de postos de atendimento a consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493635",
                "nome": "PL 620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de agrovilas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493634",
                "nome": "PL 619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Rota Nacional do Turismo Enol\u00f3gico, Cultural, Artesanal, Paisag\u00edstico, Ecol\u00f3gico e Gastron\u00f4mico.\n",
                "id": "562129",
                "nome": "PL 4795/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui como a Capital Nacional do Enoturismo o Vale dos Vinhedos no Rio Grande do Sul.",
                "id": "562127",
                "nome": "PL 4794/2012"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao estudante o direito de aproveitamento dos estudos no processo de transfer\u00eancia entre  diferentes Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.\n\n",
                "id": "561159",
                "nome": "PL 4762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome Francisco de Paula C\u00e2ndido Xavier no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "557050",
                "nome": "PL 4543/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da Terapia Assistida por Animais (TAA) nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "556084",
                "nome": "PL 4455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de telefonia fixa e m\u00f3vel em face do direito do consumidor \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os que delas adquire.",
                "id": "556083",
                "nome": "PL 4454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Ven\u00e2ncio Aires - RS, \"Capital Nacional do Chimarr\u00e3o\".\n",
                "id": "554397",
                "nome": "PL 4392/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula o ganho de capital auferido na venda de im\u00f3vel rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "554396",
                "nome": "PL 4391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Padre Theodor Amstad Patrono do Cooperativismo Brasileiro. \n\n",
                "id": "552734",
                "nome": "PL 4280/2012"
            },
            {
                "ementa": "Limita as taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro que solicita o cancelamento do contrato de transporte a\u00e9reo ou a remarca\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio ou da data de in\u00edcio do transporte aos valores que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552733",
                "nome": "PL 4279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, que institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; altera o Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, o\u00a0Decreto n\u00ba 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972, o Decreto-Lei n\u00ba 2.287, de 23 de julho de 1986, as Leis nos\u00a04.502, de 30 de novembro de 1964, 8.212, de 24 de julho de 1991, 8.245, de 18 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 8.666, de 21 de junho de 1993,\u00a08.981, de 20 de janeiro de 1995, 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, 8.989, de 24 de fevereiro de 1995,\u00a09.249, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.250, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.311, de 24 de outubro de 1996,\u00a09.317, de 5 de dezembro de 1996,\u00a09.430, de 27 de dezembro de 1996,\u00a09.718, de 27 de novembro de 1998,\u00a010.336, de 19 de dezembro de 2001, 10.438, de 26 de abril de 2002,\u00a010.485, de 3 de julho de 2002,\u00a010.637, de 30 de dezembro de 2002,10.755, de 3 de novembro de 2003,\u00a010.833, de 29 de dezembro de 2003,\u00a010.865, de 30 de abril de 2004,\u00a010.925, de 23 de julho de 2004,\u00a010.931, de 2 de agosto de 2004,\u00a011.033, de 21 de dezembro de 2004,\u00a011.051, de 29 de dezembro de 2004,\u00a011.053, de 29 de dezembro de 2004, 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, 11.128, de 28 de junho de 2005, e a\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.199-14, de 24 de agosto de 2001; revoga a Lei n\u00ba 8.661, de 2 de junho de 1993, e dispositivos das Leis nos\u00a08.668, de 25 de junho de 1993, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 10.637, de 30 de dezembro de 2002, 10.755, de 3 de novembro de 2003, 10.865, de 30 de abril de 2004, 10.931, de 2 de agosto de 2004, e da\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552731",
                "nome": "PL 4278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional do Albergue Sa\u00fade - PROALBERGUE.\n\n",
                "id": "552516",
                "nome": "PL 4266/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.\n\n",
                "id": "551579",
                "nome": "PL 4187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da biblioterapia nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\n",
                "id": "551578",
                "nome": "PL 4186/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991 (Lei do Inquilinato), para vedar a possibilidade de previs\u00e3o contratual de pagamento de impostos, taxas e pr\u00eamio de seguro complementar contra fogo pelo locat\u00e1rio do im\u00f3vel. ",
                "id": "551577",
                "nome": "PL 4185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para estabelecer o empreendedorismo como um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional.\n",
                "id": "551575",
                "nome": "PL 4184/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e atendimento cl\u00ednico aos portadores de depress\u00e3o nas unidades de sa\u00fade componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "551574",
                "nome": "PL 4183/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Empreendedorismo, a ser desenvolvida em todas as escolas t\u00e9cnicas e de n\u00edvel m\u00e9dio do territ\u00f3rio nacional. \n\n",
                "id": "551572",
                "nome": "PL 4182/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.858, de 24 de novembro de 1980, para substituir a OTN por indexador atual.\n\n",
                "id": "547506",
                "nome": "PL 4044/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\", para corrigir os valores das indeniza\u00e7\u00f5es.",
                "id": "547505",
                "nome": "PL 4043/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regras para o pagamento de pr\u00eamio de loterias e de jogos cong\u00eaneres, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543768",
                "nome": "PL 3821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Coopera\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543766",
                "nome": "PL 3820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Soledade - RS,  \"Capital Nacional das Pedras Preciosas\".\n",
                "id": "543765",
                "nome": "PL 3819/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Natur\u00f3logo.",
                "id": "543332",
                "nome": "PL 3804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui desconto especial a incidir sobre pagamentos das d\u00edvidas rurais que especifica. ",
                "id": "543330",
                "nome": "PL 3803/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC11111",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "160671",
        "nome": "JESUS RODRIGUES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil acrescentando o artigo 940-A e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529113",
                "nome": "PL 2805/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da atividade exercida pelo Profissional Vazanteiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526897",
                "nome": "PL 2670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Microdestilarias de Biocombust\u00edveis - PROMICRO-Etanol, bem como possibilita a participa\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas na comercializa\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edvel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521168",
                "nome": "PL 2397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do percentual referente \u00e0s despesas do Poder Legislativo Municipal estabelecido no art. 29-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "519814",
                "nome": "PL 2317/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivo da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518952",
                "nome": "PL 2238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria isen\u00e7\u00e3o fiscal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dos equipamentos de seguran\u00e7a para motociclistas e passageiros descritos nos arts. 54 e 55, incisos I e II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Capacete e vestu\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do CONTRAN).",
                "id": "518771",
                "nome": "PL 2216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 45 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "515922",
                "nome": "PL 2044/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 280-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "508475",
                "nome": "PL 1560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece as pessoas com doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas como pessoas com defici\u00eancia para todos os fins de direito e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499729",
                "nome": "PL 1178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos na aquisi\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, bem como a proibi\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas nos bens p\u00fablicos de uso especial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios e, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492396",
                "nome": "PL 478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 3\u00ba, inciso IV, da Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, institui normas para dar transpar\u00eancia \u00e0 publicidade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o Publica Estadual e Municipal e da outras provid\u00eancias. ",
                "id": "563654",
                "nome": "PL 4863/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as fun\u00e7\u00f5es administrativas atribu\u00eddas \u00e0s Assembleias Legislativas dos Estados, \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal, regulamentando o art. 27, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562866",
                "nome": "PL 4837/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de  1974, que disp\u00f5e sobre \"Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o - DPVAT, acrescentando os \u00a7 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba do art. 3\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542460",
                "nome": "PL 3748/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es Financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos tipo motocicleta ou motoneta para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte remunerado de passageiros (motot\u00e1xi) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540015",
                "nome": "PL 3617/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536476",
                "nome": "PL 3395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 77-B da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de ve\u00edculos automotivos, proibindo a utiliza\u00e7\u00e3o de som, imagem e/ou qualquer outro meio sobre aqueles que ir\u00e3o v\u00ea-lo ou ouvi-lo em an\u00fancios que demonstrem qualquer infra\u00e7\u00e3o as normas de tr\u00e2nsitos brasileiras previstas no CTB, que induza atividades criminosas, ilegais e/ou violentas no tr\u00e2nsito, favorecendo, enaltecendo ou estimulando tais atividades.",
                "id": "535857",
                "nome": "PL 3324/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CSPCCO",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CDU",
            "CEESTA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74378",
        "nome": "ASSIS DO COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Desenvolvimento do Brasil Rural (PDBR) e o Plano Nacional de Desenvolvimento do Brasil Rural (PNDBR). ",
                "id": "490957",
                "nome": "PL 54/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o dos agricultores no processo de classifica\u00e7\u00e3o e recebimento do fumo de estufa e de galp\u00e3o.",
                "id": "490956",
                "nome": "PL 53/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Sistema Nacional de Certifica\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o da Agricultura Familiar e cria o Selo da Produ\u00e7\u00e3o da Agricultura Familiar.",
                "id": "490955",
                "nome": "PL 52/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CSSF",
            "PL346004",
            "SUBRHSUS",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160568",
        "nome": "ROG\u00c9RIO CARVALHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Vale-Transporte Social, visando garantir o direito \u00e0 mobilidade urbana da popula\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531811",
                "nome": "PL 2965/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previstos no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es P\u00fablicas, para prever a submiss\u00e3o das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico da Uni\u00e3o ao poder de pol\u00edcia municipal, estadual e distrital.",
                "id": "530501",
                "nome": "PL 2876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios e estudantes de cursos profissionalizantes como cl\u00e1usula obrigat\u00f3ria dos editais de licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, obras, compras e loca\u00e7\u00f5es pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Modifica dispositivos da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de julho de 1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica). ",
                "id": "529445",
                "nome": "PL 2819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de jovem e adolescente no mercado de trabalho e reserva de vagas nas empresas que participem de licita\u00e7\u00f5es e contratos de obras, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, compras e loca\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "528483",
                "nome": "PL 2762/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba do art. 26 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor) para marcar o in\u00edcio do prazo de reclamar dos bens n\u00e3o dur\u00e1veis e dur\u00e1veis pelo consumidor.",
                "id": "526973",
                "nome": "PL 2678/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, para conferir aos Ju\u00edzos de Fam\u00edlia compet\u00eancia para a aplica\u00e7\u00e3o da Lei dos Juizados Especiais Civis e Criminais, aos casos que menciona.",
                "id": "526972",
                "nome": "PL 2677/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de vagas de trabalho como condicionantes para participa\u00e7\u00e3o em programas de benef\u00edcios fiscais e subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas previstos na Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010.",
                "id": "526971",
                "nome": "PL 2676/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o art. 8\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", estabelecendo a dispensa\u00e7\u00e3o fracionada de medicamentos.",
                "id": "520572",
                "nome": "PL 2358/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11. 771, de 17 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Turismo, para estabelecer a transpar\u00eancia e ampla publicidade do Cadastro das Empresas de Turismo e perda do acesso \u00e0s linhas de cr\u00e9dito oficiais e ao Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR para os casos de infra\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "518230",
                "nome": "PL 2188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o  de atividades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 cidadania pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do setor de ensino e de sa\u00fade, institui o Termo de Parceria Social nas \u00e1reas da Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513967",
                "nome": "PL 1934/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1967, que institui o C\u00f3digo Eleitoral, para vetar a venda e consumo de bebida alco\u00f3lica no dia das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "512128",
                "nome": "PL 1817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso) e a Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que \"disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar novas diretrizes \u00e0 pol\u00edtica nacional do idoso e garantias de prioridades aos idosos.",
                "id": "503888",
                "nome": "PL 1445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.932, de 7 de julho de 1981, que \"disp\u00f5e sobre as atividades do m\u00e9dico residente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre o processo de sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos candidatos aos Programas de Resid\u00eancia M\u00e9dica.",
                "id": "502547",
                "nome": "PL 1363/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.602, de 21 de janeiro de 1998, para dispor sobre as diretrizes do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a e Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito - FUNSET.",
                "id": "500716",
                "nome": "PL 1238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que \"Institui o Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens - ProJovem; cria o Conselho Nacional da Juventude - CNJ e a Secretaria Nacional de Juventude; altera as Leis n\u00ba 10.683, de 28 de maio de 2003, e n\u00ba 10.429, de 24 de abril de 2002; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre o certificado de Resid\u00eancia Multiprofissional e em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade e sua exig\u00eancia nas provas de t\u00edtulos dos concursos p\u00fablicos no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "499658",
                "nome": "PL 1169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o de que os planos de sa\u00fade s\u00e3o obrigados a ressarcir o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS quando seus clientes s\u00e3o atendidos em unidades de sa\u00fade do SUS.",
                "id": "499418",
                "nome": "PL 1147/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), para dispor sobre a obrigatoriedade de abastecimento do mercado de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o e componentes.",
                "id": "498754",
                "nome": "PL 1107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pessoa com defici\u00eancia e altera as Leis n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008.",
                "id": "495414",
                "nome": "PL 771/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 6\u00ba e acrescenta artigos 6\u00baF, 6\u00baG, 6\u00baH, e 6\u00baI \u00e0 Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre inst\u00e2ncias de negocia\u00e7\u00e3o e consenso do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - Suas.",
                "id": "559597",
                "nome": "PL 4706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" (Lei de Direito Autoral - LDA), para dispor sobre o direito autoral de obra audiovisual, a gest\u00e3o coletiva de direito audiovisual, e a responsabilidade social e a transpar\u00eancia do escrit\u00f3rio de arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o audiovisual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548155",
                "nome": "PL 4072/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.512, de 28 de outubro de 2011, para estender a isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda dos m\u00e9dicos residentes aos residentes-multiprofissionais das outras \u00e1reas da sa\u00fade.",
                "id": "545367",
                "nome": "PL 3909/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso XXXII ao art. 24 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.972, de 2 de dezembro de 2004, permitindo a dispensa de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de homoderivados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "545365",
                "nome": "PL 3908/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Cacique Serigy no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "541892",
                "nome": "PL 3724/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve os nomes do Chefe Tupiniquim Tibiri\u00e7\u00e1, o Chefe Temimin\u00f3 Ararib\u00f3ia e o Potiguar Poti no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "541791",
                "nome": "PL 3716/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que \"institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", para determinar que a previs\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro decorrente de altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato, atos da Administra\u00e7\u00e3o ou por fatos imprevistos ou imprevis\u00edveis n\u00e3o poder\u00e3o deslocar o \u00f4nus para os usu\u00e1rios.",
                "id": "540396",
                "nome": "PL 3640/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que \"institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", para permitir o ingresso da entidade financiadora como concession\u00e1ria, diretamente ou atrav\u00e9s de outra sociedade de prop\u00f3sito espec\u00edfico financiada, at\u00e9 a plena realiza\u00e7\u00e3o do contrato de execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica ou continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "540395",
                "nome": "PL 3639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o controle social na reparti\u00e7\u00e3o, na transfer\u00eancia e na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural, recursos h\u00eddricos e minerais. Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989, 9.478, de 6 de agosto de 1997, 9.427, de 26 de dezembro de 1996 e 9.984, de 17 de junho de 2000.",
                "id": "540177",
                "nome": "PL 3625/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para estabelecer que o programa A Voz do Brasil observe o hor\u00e1rio local do ouvinte.",
                "id": "539964",
                "nome": "PL 3612/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para estender as diretrizes da alimenta\u00e7\u00e3o escolar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino e vetar o com\u00e9rcio no interior das escolas de alimentos de baixo teor nutricional.",
                "id": "536037",
                "nome": "PL 3348/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 5\u00ba do art. 96 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro 2005, para limitar o percentual m\u00e1ximo de comprometimento da receita corrente l\u00edquida municipal com o pagamento de obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "534484",
                "nome": "PL 3196/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade), que \"regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para instituir e regular o direito \u00e0 paisagem urbana.",
                "id": "534404",
                "nome": "PL 3188/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PL712310",
            "SUBENDIV",
            "CDU",
            "CEAGRIRU",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160566",
        "nome": "NELSON PADOVANI",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente com C\u00e2ncer.",
                "id": "507796",
                "nome": "PL 1551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a representa\u00e7\u00e3o fiscal para fins penais nos casos em que houver parcelamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio; altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996; e revoga os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 5\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 12.382, de 25 de fevereiro de 2011.",
                "id": "500161",
                "nome": "PL 1210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria \u00e1rea de livre com\u00e9rcio no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, no Estado do Paran\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "497500",
                "nome": "PL 944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Trata da implanta\u00e7\u00e3o de projeto de parceria agr\u00edcola e pecu\u00e1ria entre a Funai - Funda\u00e7\u00e3o Nacional dos \u00cdndios, e terceiros.",
                "id": "560362",
                "nome": "PL 4740/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 29-A ao Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para dispor sobre a destina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos apreendidos objeto da pena de perdimento em decorr\u00eancia de sua utiliza\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica dos crimes de contrabando ou descaminho.",
                "id": "540867",
                "nome": "PL 3657/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedu\u00e7\u00e3o das despesas com medicamentos de uso cont\u00ednuo da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "537851",
                "nome": "PL 3478/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Moacir Micheletto\" o trecho da BR 163 entre os munic\u00edpios de Gua\u00edra a Marechal C\u00e2ndido Rondon, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "534036",
                "nome": "PL 3132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "SUBAGRIF",
            "SUBLEITE",
            "CMMC",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141405",
        "nome": "CELSO MALDANER",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 23 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para atualizar os valores limites das modalidades de licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "559513",
                "nome": "PL 4704/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o, nos r\u00f3tulos das embalagens de pescado congelado glaciado comercializado no Brasil, do peso l\u00edquido e do peso desglaciado do produto. ",
                "id": "546590",
                "nome": "PL 3988/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a nomea\u00e7\u00e3o para cargos de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta nas situa\u00e7\u00f5es que menciona. ",
                "id": "539614",
                "nome": "PL 3586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3 importada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "539297",
                "nome": "PL 3564/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e altera o art. 71 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a extens\u00e3o do direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade e do sal\u00e1rio-maternidade ao pai nos casos de falecimento ou incapacidade f\u00edsica ou ps\u00edquica da m\u00e3e.",
                "id": "536991",
                "nome": "PL 3417/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "CMADS",
            "SUBENDIV",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141448",
        "nome": "HOMERO PEREIRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.972, de 2000, que institui a classifica\u00e7\u00e3o de produtos vegetais, subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518113",
                "nome": "PL 2182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Horta na Escola\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518110",
                "nome": "PL 2181/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Horta na Escola\", que disp\u00f5e sobre medidas de incentivo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de hortas nas escolas como meio de promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento, acrescendo o inciso VII, no art. 11, da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "556698",
                "nome": "PL 4516/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "PL712310",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160535",
        "nome": "MARCON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, de g\u00eaneros aliment\u00edcios produzidos por agricultor familiar ou empreendedor familiar rural, mediante altera\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de junho de 2006",
                "id": "525119",
                "nome": "PL 2588/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos aos arts. 17 e 19 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "497372",
                "nome": "PL 915/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 685-C da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "497371",
                "nome": "PL 914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a exibi\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de televis\u00e3o aberta, de cenas de viol\u00eancia f\u00edsica e verbal contra a mulher em novelas, seriados e programas afins.",
                "id": "562251",
                "nome": "PL 4802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e a Lei n\u00ba 8.213, de 24 e julho de 1991.",
                "id": "556563",
                "nome": "PL 4494/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 176 da Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para estender \u00e0s companhias fechadas a obrigatoriedade de demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.",
                "id": "556550",
                "nome": "PL 4493/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 26 da Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552770",
                "nome": "PL 4288/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X e par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor sobre falta justificada para aquisi\u00e7\u00e3o, reparo ou manuten\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese ou aparelhos para acessibilidade de empregado com defici\u00eancia. ",
                "id": "542264",
                "nome": "PL 3739/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160538",
        "nome": "BOHN GASS",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, para isentar do pagamento de ped\u00e1gio os condutores que tenham resid\u00eancia permanente ou exer\u00e7am atividades profissionais no mesmo Munic\u00edpio onde funcione pra\u00e7a para a arrecada\u00e7\u00e3o dessa tarifa.",
                "id": "530283",
                "nome": "PL 2858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para considerar os servi\u00e7os de extens\u00e3o rural como a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social em conson\u00e2ncia com a referida lei, possibilitando base legal para apoio financeiro e recebimento de isen\u00e7\u00f5es fiscais e previdenci\u00e1rias pelas institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es que realizam servi\u00e7os de extens\u00e3o rural destinados aos benefici\u00e1rios das Leis n\u00ba 11.326 de 24 de julho de 2006 e n\u00ba 12.188 de 11 de janeiro de 2010, respectivamente.",
                "id": "553639",
                "nome": "PL 4327/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias, no sentido da promo\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ambiental e das cidades sustent\u00e1veis.",
                "id": "548629",
                "nome": "PL 4095/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as \u00e1reas consolidadas em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e em \u00e1reas de reserva legal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543949",
                "nome": "PL 3835/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "GTCL",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBEALBR",
            "SUBMIHPA",
            "CCJC",
            "CEENSI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "129037",
        "nome": "GABRIEL GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Anel Rodovi\u00e1rio Helena Greco\" o anel rodovi\u00e1rio de Belo Horizonte, trecho Entr. MG-437/MGT-262 - Entr. BR-040/135/262/381 - Entr. BR-040/BR-356 - na BR-262/381/040, no Munic\u00edpio de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "515304",
                "nome": "PL 2008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" a Barragem de Congonhas, situada entre os Munic\u00edpios de Gr\u00e3o Mogol e Itacambira, no Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "500954",
                "nome": "PL 1267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Deputado Dalton Canabrava\" a BR-259, Entr. BR-135 (Curvelo) - Entr. BR-040 (Felixl\u00e2ndia), Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "545833",
                "nome": "PL 3948/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de consulta, de forma direta, para decidir sobre a ado\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas para escolha dos membros da Diretoria do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544863",
                "nome": "PL 3879/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de imposto de renda sobre os rendimentos dos dep\u00f3sitos de Poupan\u00e7a de pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543310",
                "nome": "PL 3802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Livro de Reclama\u00e7\u00f5es dos Consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "537001",
                "nome": "PL 3418/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSANTA",
            "CFT",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBMICRO",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC01095",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160570",
        "nome": "JER\u00d4NIMO GOERGEN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de aditivos em produtos fum\u00edgeros em geral, derivados ou n\u00e3o do tabaco, comercializados em territ\u00f3rio nacional. ",
                "id": "530864",
                "nome": "PL 2901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.183, de 5 de abril de 1984 para modificar disposi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do aeronauta.\n",
                "id": "562633",
                "nome": "PL 4824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame da Ordem.",
                "id": "558466",
                "nome": "PL 4651/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 156-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre normas gerais para a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es destinadas a dar suporte \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo.",
                "id": "557317",
                "nome": "PL 4571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas de Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de cal e argamassa.",
                "id": "553954",
                "nome": "PL 4350/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "552413",
                "nome": "PL 4258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exercicio da profiss\u00e3o de motorista.",
                "id": "552295",
                "nome": "PL 4246/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as linhas de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "549414",
                "nome": "PL 4108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ressarcimento de despesas realizadas por concursandos relativas \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou cancelamento de provas por motivo de fraude ou falhas na organiza\u00e7\u00e3o de certame promovido no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "545406",
                "nome": "PL 3912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os planos de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "545405",
                "nome": "PL 3911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o, a estocagem e o tr\u00e2nsito de arroz, trigo, feij\u00e3o, cebola, cevada e aveia e seus derivados importados de outros pa\u00edses, para consumo e comercializa\u00e7\u00e3o interno, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "537944",
                "nome": "PL 3487/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC40509",
            "CTD",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160590",
        "nome": "H\u00c9LIO SANTOS",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141454",
        "nome": "ALFREDO KAEFER",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, que \"Institui o Fundo Nacional do Idoso e autoriza deduzir do imposto de renda devido pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas aos Fundos Municipais, Estaduais e Nacional do Idoso; e altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995\", estabelecendo limite isolado para dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda referente \u00e0s doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas aos Fundos do Idoso.",
                "id": "525299",
                "nome": "PL 2599/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar que sejam deduzidos do imposto de renda apurado os valores despendidos at\u00e9 o momento da entrega tempestiva da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual.",
                "id": "519787",
                "nome": "PL 2311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, restabelecendo exclus\u00e3o, da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o do empregador rural pessoa f\u00edsica, das receitas que especifica.",
                "id": "517224",
                "nome": "PL 2123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 655 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "514482",
                "nome": "PL 1956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, que \"disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514481",
                "nome": "PL 1955/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "495845",
                "nome": "PL 811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os prazos de vencimento do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), do Imposto de Renda devido pelas pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro (CSLL), da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas PIS/Pasep.",
                "id": "558136",
                "nome": "PL 4630/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a realizar a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento m\u00e9dico especializado, de crian\u00e7as, adolescentes e adultos apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "537319",
                "nome": "PL 3450/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74351",
        "nome": "JOSU\u00c9 BENGTSON",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEXSANTA",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO",
            "CFT",
            "SUBAGRIF"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73483",
        "nome": "LUIS CARLOS HEINZE",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "519321",
                "nome": "PL 2262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de policial militar nas escolas das redes p\u00fablica e privada durante todos os per\u00edodos de funcionamento desses estabelecimentos de ensino.",
                "id": "504020",
                "nome": "PL 1457/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microdestilarias de \u00c1lcool - Pronama - estabelece crit\u00e9rios para a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool hidratado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496303",
                "nome": "PL 849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa a reten\u00e7\u00e3o e o recolhimento, ou o recolhimento por sub-roga\u00e7\u00e3o, da contribui\u00e7\u00e3o social \u00e0 seguridade social, nos casos que especifica.",
                "id": "496302",
                "nome": "PL 848/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Pereira Alvarez\" o trecho da BR-287, entre as cidades de S\u00e3o Borja e Santiago, e \"Rodovia Jos\u00e9 Francisco Gorski\" na extens\u00e3o da BR-287, entre as cidades de Santiago e Santa Maria, no estado do Rio Grande do Sul.  ",
                "id": "533813",
                "nome": "PL 3102/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, amplia o percentual de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pela Uni\u00e3o e inclui a Regi\u00e3o Sul entre as benefici\u00e1rias dos Fundos Constitucionais.",
                "id": "535868",
                "nome": "PEC 139/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "CEAGRIRU",
            "SUBRJ+20",
            "CFT",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL712310",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160604",
        "nome": "PEDRO UCZAI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina Marcelino Chiarello a Rodovia BR-282, trecho de acesso a Chapec\u00f3",
                "id": "532913",
                "nome": "PL 3023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009 (alimenta\u00e7\u00e3o escolar).",
                "id": "526021",
                "nome": "PL 2641/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001 (FIES).",
                "id": "526020",
                "nome": "PL 2640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Anchieta, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Produ\u00e7\u00e3o de Sementes Crioulas.",
                "id": "512619",
                "nome": "PL 1858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "512617",
                "nome": "PL 1857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 82 da Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009.",
                "id": "512620",
                "nome": "PL 1859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2.008 que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "508924",
                "nome": "PL 1578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561202",
                "nome": "PL 4765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de fontes renov\u00e1veis, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996; n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545603",
                "nome": "PL 3924/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Conc\u00f3rdia da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541043",
                "nome": "PL 3671/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de S\u00e3o Miguel do Oeste da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541042",
                "nome": "PL 3670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a expedi\u00e7\u00e3o de carteiras de registro profissional.\n\n",
                "id": "537254",
                "nome": "PL 3443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.023, de 27 de agosto de 2009.\n\n",
                "id": "536122",
                "nome": "PL 3361/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524819",
                "nome": "PEC 100/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CFT",
            "CAPADR",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141387",
        "nome": "ANT\u00d4NIO ANDRADE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, para estender a isen\u00e7\u00e3o fiscal prevista em seu art. 39 aos casos de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da venda de im\u00f3vel residencial na constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel de mesma natureza ou na aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para esse fim.",
                "id": "555673",
                "nome": "PL 4421/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "MERCOSUL",
            "PL161096",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160615",
        "nome": "REINALDO AZAMBUJA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 42-B e par\u00e1grafo  \u00fanico \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo V da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "522525",
                "nome": "PL 2445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 54 e acrescenta dispositivos aos arts. 10 e 35 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521810",
                "nome": "PL 2413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a Subse\u00e7\u00e3o XIII \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo II da Lei n\u00ba  8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521802",
                "nome": "PL 2412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", os dispositivos que menciona.",
                "id": "520575",
                "nome": "PL 2360/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 57-A, incisos e par\u00e1grafos; art. 57-B e art. 255-A a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, proibindo o uso de capacetes, ou equipamentos que dificultem a identifica\u00e7\u00e3o, pelo condutor e pelo passageiro de motociclos nas situa\u00e7\u00f5es  que especifica. ",
                "id": "520573",
                "nome": "PL 2359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "519636",
                "nome": "PL 2290/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.616, de 14 de outubro de 1970.",
                "id": "517876",
                "nome": "PL 2160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "517875",
                "nome": "PL 2159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7o do art. 1 \u00ba ;  do art. 10 e do Inciso I do art. 12 e acrescenta o Inciso VI ao art. 37, da Lei n\u00ba 8.934 de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e da outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514409",
                "nome": "PL 1953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da  \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9  Alencar\"  a rodovia federal - BR 262, no trecho que liga Campo Grande-MS a Tr\u00eas Lagoas-MS",
                "id": "498059",
                "nome": "PL 1002/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da \"Rodovia Senador L\u00fadio Coelho\" BR 267, no trecho entre Rio Brilhante-Nova Alvorada do Sul-MS \u00e0 divisa com o Estado de S\u00e3o Paulo",
                "id": "498057",
                "nome": "PL 1001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 15 de dezembro como o Dia Nacional do Arquiteto e do Urbanista.",
                "id": "563909",
                "nome": "PL 4875/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\"",
                "id": "540192",
                "nome": "PL 3628/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 4\u00ba  do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "521816",
                "nome": "PEC 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 5\u00ba ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "499028",
                "nome": "PEC 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98 e par\u00e1grafo \u00fanico aos Atos de Disposi\u00e7\u00f5es  Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que institui no \"\u00c2mbito  do Poder Executivo Federal,  Fundo Nacional de Atendimento e Recupera\u00e7\u00e3o Urgente de Comunidades Atingidas por Cat\u00e1strofes Naturais.\"",
                "id": "533892",
                "nome": "PEC 132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC00511",
            "PEC47810",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73674",
        "nome": "ROBERTO BALESTRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor que o tempo de deslocamento do empregado at\u00e9 o local de trabalho e para o seu retorno n\u00e3o integra a jornada de trabalho.",
                "id": "521636",
                "nome": "PL 2409/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea tratamento compuls\u00f3rio ao usu\u00e1rio dependente de drogas sem capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513660",
                "nome": "PL 1905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso II do art. 91 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e o Cap\u00edtulo IV-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 10 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "513657",
                "nome": "PL 1904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.\n\n",
                "id": "544136",
                "nome": "PL 3839/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAPROF",
            "SUBENDIV",
            "CEAGRIRU",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "162332",
        "nome": "LUIZ NISHIMORI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Santa F\u00e9, Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital da Fotografia\".",
                "id": "513461",
                "nome": "PL 1900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui do Dia do Brasil Sustent\u00e1vel.",
                "id": "510542",
                "nome": "PL 1708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o \u00a73\u00ba do art. 180 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a fim de suprimir o crime de recepta\u00e7\u00e3o em sua forma culposa.",
                "id": "510540",
                "nome": "PL 1707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o de produtos esportivos n\u00e3o produzidos no Brasil destinados \u00e0 Copa do Mundo e \u00e0s Olimp\u00edadas e tamb\u00e9m para os esportistas amadores.",
                "id": "510538",
                "nome": "PL 1706/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CMO",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "CMADS",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74367",
        "nome": "LEANDRO VILELA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "CESEGUR",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160559",
        "nome": "ALCEU MOREIRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece Responsabilidade penal de dirigentes de entidades esportivas.",
                "id": "529772",
                "nome": "PL 2832/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529771",
                "nome": "PL 2831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Jaguar\u00e3o, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529769",
                "nome": "PL 2830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 140 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997.",
                "id": "529764",
                "nome": "PL 2828/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.393, de 20 de dezembro de 1996, autorizando o parcelamento do Imposto Territorial Rural - ITR em at\u00e9 06 (seis) cotas.",
                "id": "529763",
                "nome": "PL 2827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Submete ao Congresso Nacional a demarca\u00e7\u00e3o de terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.",
                "id": "522949",
                "nome": "PL 2479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o planejamento de a\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica agr\u00edcola.",
                "id": "522948",
                "nome": "PL 2478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de leite importado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "520505",
                "nome": "PL 2353/2011"
            },
            {
                "ementa": "Remite d\u00edvidas; institui medidas de est\u00edmulo \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, tendo como benefici\u00e1rios aquicultores, pescadores, col\u00f4nias de pesca, associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas de pesca ou aquicultura; e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "495906",
                "nome": "PL 820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com produtos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de bovinos, ovinos e caprinos.",
                "id": "554254",
                "nome": "PL 4378/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos 3\u00ba e 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.427, de 27 de maio de 1992.",
                "id": "554253",
                "nome": "PL 4377/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para reduzir a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas no caso de rendimentos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, em ve\u00edculo pr\u00f3prio, locado, ou adquirido com reserva de dom\u00ednio.",
                "id": "554252",
                "nome": "PL 4376/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o quinquenal da Lei que institui o C\u00f3digo Florestal Brasileiro.",
                "id": "536240",
                "nome": "PL 3371/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para desobrigar as m\u00e1quinas agr\u00edcolas do registro e licenciamento anual.",
                "id": "535625",
                "nome": "PL 3312/2012"
            }
        ]
    }
]