[
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74060",
        "nome": "DANIEL ALMEIDA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.154, de 23 de dezembro de 2009, para ampliar a compet\u00eancia recursal da C\u00e2mara de Recursos da Previd\u00eancia Complementar.",
                "id": "520726",
                "nome": "PL 2373/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e Agente de Combate \u00e0s Endemias.",
                "id": "502445",
                "nome": "PL 1355/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Extremo Sul da Bahia - UFESB, no Estado da Bahia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502444",
                "nome": "PL 1354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo a vigorar a partir de 1\u00ba de Janeiro de 2011 e estabelece regras permanentes para valoriza\u00e7\u00e3o deste.",
                "id": "491636",
                "nome": "PL 323/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "SUBJARI",
            "SUBSISTE",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74065",
        "nome": "F\u00c1TIMA PELAES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce o art. 43-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, visando impedir o uso de conten\u00e7\u00e3o em presas nas ocasi\u00f5es que especifica",
                "id": "528038",
                "nome": "PL 2744/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a classifica\u00e7\u00e3o indicativa de trailers de obras audiovisuais e cong\u00eaneres.",
                "id": "528036",
                "nome": "PL 2743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institu\u00ed o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "520742",
                "nome": "PL 2374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do meio do mundo\" a cidade de Macap\u00e1, no Estado do Amap\u00e1.",
                "id": "505491",
                "nome": "PL 1508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "491258",
                "nome": "PL 193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550558",
                "nome": "PL 4155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para destinar recursos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhora da remunera\u00e7\u00e3o de professores.",
                "id": "536056",
                "nome": "PL 3353/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 43 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", a fim de disciplinar a movimenta\u00e7\u00e3o do percentual do Fundo Partid\u00e1rio destinado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina. ",
                "id": "536055",
                "nome": "PL 3352/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXLXHOS",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC03299",
            "SUBMIALT",
            "SUBSISTE",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "121759",
        "nome": "MARLLOS SAMPAIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o adiamento do vencimento de obriga\u00e7\u00f5es, durante a paralisa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os banc\u00e1rios e postais.",
                "id": "528634",
                "nome": "PL 2778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamentos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para restringir a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo, financiamento e arrendamento mercantil mediante o desconto em folha das respectivas presta\u00e7\u00f5es.",
                "id": "523638",
                "nome": "PL 2522/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de reconhecimento de firma e entrega de segunda via ao cliente em contratos de natureza financeira.",
                "id": "519799",
                "nome": "PL 2313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 339 e 340 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "510886",
                "nome": "PL 1743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 9.454/97, que institui o n\u00famero \u00fanico de Registro de Identidade Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancia",
                "id": "503261",
                "nome": "PL 1407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500482",
                "nome": "PL 1233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna crime aliciar idoso para contrair empr\u00e9stimos. ",
                "id": "495800",
                "nome": "PL 807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o limite de dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda devido pela pessoa jur\u00eddica, dos valores despendidos a t\u00edtulo de patroc\u00ednio ou doa\u00e7\u00e3o a projetos desportivos e paradesportivos. ",
                "id": "495214",
                "nome": "PL 765/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBCORIO",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141430",
        "nome": "FELIPE BORNIER",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a realiza\u00e7\u00e3o do teste de impacto (crash test) em modelos de  ve\u00edculos automotores fabricados ou montados no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "531877",
                "nome": "PL 2976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Incentivo ao Aproveitamento da Energia Solar - Prosolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "531561",
                "nome": "PL 2952/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional  de Aten\u00e7\u00e3o aos Portadores de Mucopolissacaridose",
                "id": "530445",
                "nome": "PL 2869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece controle da manuten\u00e7\u00e3o e vistoria dos brinquedos dos parques de divers\u00e3o pelos usu\u00e1rios.",
                "id": "526881",
                "nome": "PL 2668/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as lojas ou balc\u00f5es das companhias a\u00e9reas localizadas nos aeroportos brasileiros exibirem, de forma clara e em uma tela que permita boa visibilidade, os valores das tarifas para os locais que especifica.",
                "id": "525436",
                "nome": "PL 2611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda sobre a remunera\u00e7\u00e3o de professores, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "525397",
                "nome": "PL 2607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de vetar a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos anorex\u00edgenos: sibutramina, anfepramona, femproporex e mazindol. ",
                "id": "522126",
                "nome": "PL 2431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Escola T\u00e9cnica Federal no munic\u00edpio de Miracema, no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "519212",
                "nome": "PL 2251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio em todo territ\u00f3rio nacional a cobertura de seguro em acidentes pessoais e assist\u00eancia funer\u00e1ria nas rodovias do pa\u00eds sujeitas \u00e0 cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "519210",
                "nome": "PL 2250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.336, de 19 de dezembro de 2001, que instituiu a CIDE Combust\u00edveis e tamb\u00e9m de diversos dispositivos legais que tratam da tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis pela contribui\u00e7\u00f5es sociais para o Pis/Pasep e Cofins.",
                "id": "512464",
                "nome": "PL 1842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei no 4.591, de 16 de dezembro de 1964, que disp\u00f5e sobre o condom\u00ednio em edifica\u00e7\u00f5es e as incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "510372",
                "nome": "PL 1694/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a pr\u00e1tica de trotes violentos e de \"bullying\" presencial ou virtual nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas",
                "id": "509806",
                "nome": "PL 1633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda incidente sobre Bolsas de Estudo.",
                "id": "509494",
                "nome": "PL 1620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de taxas para que um acompanhante assista ao parto em maternidades privadas",
                "id": "504968",
                "nome": "PL 1480/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\". ",
                "id": "503623",
                "nome": "PL 1431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para caracterizar como pr\u00e1tica abusiva a interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua em raz\u00e3o de inadimplemento de propriet\u00e1rios, locat\u00e1rios ou possuidores anteriores. ",
                "id": "502428",
                "nome": "PL 1352/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Banco de Pr\u00f3tese Mam\u00e1ria.",
                "id": "501460",
                "nome": "PL 1285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 733 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil, a fim de estabelecer diretrizes para o cumprimento da ordem de pris\u00e3o civil decretada em desfavor do devedor de alimentos.",
                "id": "497624",
                "nome": "PL 954/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que \"Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica\", para vedar a cobran\u00e7a pelo consumo de \u00e1gua pot\u00e1vel nas aeronaves comerciais",
                "id": "496101",
                "nome": "PL 838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica as Leis n\u00ba 8.987, de 1995, e n\u00ba 10.233, de 2001, para permitir que o comportamento da demanda seja tomado como crit\u00e9rio para a diferencia\u00e7\u00e3o de tarifa.",
                "id": "495026",
                "nome": "PL 746/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos a feirantes e expositores.",
                "id": "491675",
                "nome": "PL 335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pedido de cancelamento de linhas telef\u00f4nicas por parte dos consumidores.",
                "id": "552761",
                "nome": "PL 4287/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas",
                "id": "552272",
                "nome": "PL 4244/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade para transporte de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para transplantes",
                "id": "552271",
                "nome": "PL 4243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Libera a pesca artesanal ou amadora com utiliza\u00e7\u00e3o de linha de m\u00e3o, varas e anz\u00f3is, com ou sem molinete, pesca subaqu\u00e1tica em apneia com arbalete e atividade de maricultura.\n\n",
                "id": "549636",
                "nome": "PL 4119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados \u00e0s bicicletas classificadas na posi\u00e7\u00e3o 87.12 da Nomenclatura Comum do Mercosul- NCM.",
                "id": "546169",
                "nome": "PL 3965/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.259, de 30 de outubro de 1975, para incluir a vacina\u00e7\u00e3o contra o papiloma v\u00edrus humano (HPV) no calend\u00e1rio vacinal de meninas entre 9 e 13 anos de idade.",
                "id": "546168",
                "nome": "PL 3964/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para coibir a diferen\u00e7a abusiva de pre\u00e7os e tarifas entre os planos de servi\u00e7o pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos de telefonia. ",
                "id": "545353",
                "nome": "PL 3906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais, de taxas de emiss\u00e3o e registro de diplomas e outros documentos comprobat\u00f3rios acad\u00eamicos e escolares.",
                "id": "544639",
                "nome": "PL 3866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5452, de 1\u00ba de maio de 1943, para ampliar o prazo da licen\u00e7a paternidade e estender os mesmo benef\u00edcios aos casos de ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "543900",
                "nome": "PL 3831/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CEESTA",
            "CPITRAPE",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "74056",
        "nome": "MENDON\u00c7A PRADO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 234-D ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para prever o tratamento terap\u00eautico de redu\u00e7\u00e3o hormonal nas hip\u00f3teses em que o autor for reincidente nos crimes tipificados nos arts 213 e 217-A.",
                "id": "525207",
                "nome": "PL 2595/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado do Piau\u00ed que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "517323",
                "nome": "PL 2133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os Estados Membros da Federa\u00e7\u00e3o e o Distrito Federal a criar o Cadastro Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Sa\u00fade.",
                "id": "517320",
                "nome": "PL 2132/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 61, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para agravar as penas, e do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 - Lei dos Crimes Hediondos, para prever como circunst\u00e2ncia que agrava a pena a hip\u00f3tese de a v\u00edtima ou de o autor ser agente do Estado, no exerc\u00edcio de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou em deles decorrentes.",
                "id": "560167",
                "nome": "PL 4735/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado do Piau\u00ed que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "541012",
                "nome": "PL 3666/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares dos Estados do Maranh\u00e3o, da Bahia, do Cear\u00e1, do Rio Grande do Norte e do Rio de Janeiro que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "539548",
                "nome": "PL 3579/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 1.411, de 13 de agosto de 1951, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Economista, e da Lei n\u00ba 6.537, de 19 de junho de 1978, que Disp\u00f5e sobre o procedimento tribut\u00e1rio administrativo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536535",
                "nome": "PL 3399/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "533815",
                "nome": "PL 3103/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 197-A no T\u00edtulo VIII, Cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o II - \"Da Sa\u00fade\" -, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, criando a carreira de Cirurgi\u00e3o-Dentista de Estado.",
                "id": "517321",
                "nome": "PEC 74/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 159, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, alterando o percentual de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pela Uni\u00e3o, e acrescentando a al\u00ednea \"e\" ao inciso I, instituindo percentual para o Fundo Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, e o \u00a7 5\u00ba, disciplinando o Fundo Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "514415",
                "nome": "PEC 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o \u00a7 1\u00ba, do art. 73, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, alterando a forma de nomea\u00e7\u00e3o dos Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados, e revogando disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.",
                "id": "564331",
                "nome": "PEC 235/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160673",
        "nome": "GIOVANI CHERINI",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a  Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "524134",
                "nome": "PL 2540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Fil\u00f3sofo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523870",
                "nome": "PL 2533/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.\n\n",
                "id": "523867",
                "nome": "PL 2532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.",
                "id": "515823",
                "nome": "PL 2036/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Terapeuta Hol\u00edstico e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "501562",
                "nome": "PL 1297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Desafio",
                "id": "500477",
                "nome": "PL 1230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade, em \u00e2mbito nacional, da presen\u00e7a de Guia de Turismo Local em excurs\u00f5es de turismo.",
                "id": "500473",
                "nome": "PL 1231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.555, de 13 de novembro de 2002, com o objetivo de estabelecer autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, ouvido o Conselho Curador do FGTS, a efetuar cr\u00e9dito de valores de que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 110, de 29 de junho de 2001, nas contas vinculadas de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "498041",
                "nome": "PL 993/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas e sacolas tipo camiseta por estabelecimentos comerciais varejistas e outras casas do g\u00eanero fora dos padr\u00f5es estabelecidos pela ABNT NBR n\u00ba 14.937:2010.",
                "id": "497419",
                "nome": "PL 927/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Movimento Tradicionalista Ga\u00facho - MTG como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Cultural do Brasil.",
                "id": "497418",
                "nome": "PL 926/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Universidade Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497416",
                "nome": "PL 924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de publicidade comercial de bebida alco\u00f3lica, em qualquer hor\u00e1rio, atrav\u00e9s da televis\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "497158",
                "nome": "PL 903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da veicula\u00e7\u00e3o de informes oficiais de alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre riscos causados por fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos.",
                "id": "496887",
                "nome": "PL 870/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Padre Roberto Landell de Moura no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "496886",
                "nome": "PL 869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento do ecoturismo e do turismo sustent\u00e1vel em \u00e2mbito nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496885",
                "nome": "PL 868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos juros e demais encargos cobrados pelas operadoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito nas faturas de cobran\u00e7a, obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a informarem o valor a ser cobrado pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de postos de atendimento a consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493635",
                "nome": "PL 620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de agrovilas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493634",
                "nome": "PL 619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Rota Nacional do Turismo Enol\u00f3gico, Cultural, Artesanal, Paisag\u00edstico, Ecol\u00f3gico e Gastron\u00f4mico.\n",
                "id": "562129",
                "nome": "PL 4795/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui como a Capital Nacional do Enoturismo o Vale dos Vinhedos no Rio Grande do Sul.",
                "id": "562127",
                "nome": "PL 4794/2012"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao estudante o direito de aproveitamento dos estudos no processo de transfer\u00eancia entre  diferentes Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.\n\n",
                "id": "561159",
                "nome": "PL 4762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome Francisco de Paula C\u00e2ndido Xavier no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "557050",
                "nome": "PL 4543/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da Terapia Assistida por Animais (TAA) nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "556084",
                "nome": "PL 4455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de telefonia fixa e m\u00f3vel em face do direito do consumidor \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os que delas adquire.",
                "id": "556083",
                "nome": "PL 4454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Ven\u00e2ncio Aires - RS, \"Capital Nacional do Chimarr\u00e3o\".\n",
                "id": "554397",
                "nome": "PL 4392/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula o ganho de capital auferido na venda de im\u00f3vel rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "554396",
                "nome": "PL 4391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Padre Theodor Amstad Patrono do Cooperativismo Brasileiro. \n\n",
                "id": "552734",
                "nome": "PL 4280/2012"
            },
            {
                "ementa": "Limita as taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro que solicita o cancelamento do contrato de transporte a\u00e9reo ou a remarca\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio ou da data de in\u00edcio do transporte aos valores que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552733",
                "nome": "PL 4279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, que institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; altera o Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, o\u00a0Decreto n\u00ba 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972, o Decreto-Lei n\u00ba 2.287, de 23 de julho de 1986, as Leis nos\u00a04.502, de 30 de novembro de 1964, 8.212, de 24 de julho de 1991, 8.245, de 18 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 8.666, de 21 de junho de 1993,\u00a08.981, de 20 de janeiro de 1995, 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, 8.989, de 24 de fevereiro de 1995,\u00a09.249, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.250, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.311, de 24 de outubro de 1996,\u00a09.317, de 5 de dezembro de 1996,\u00a09.430, de 27 de dezembro de 1996,\u00a09.718, de 27 de novembro de 1998,\u00a010.336, de 19 de dezembro de 2001, 10.438, de 26 de abril de 2002,\u00a010.485, de 3 de julho de 2002,\u00a010.637, de 30 de dezembro de 2002,10.755, de 3 de novembro de 2003,\u00a010.833, de 29 de dezembro de 2003,\u00a010.865, de 30 de abril de 2004,\u00a010.925, de 23 de julho de 2004,\u00a010.931, de 2 de agosto de 2004,\u00a011.033, de 21 de dezembro de 2004,\u00a011.051, de 29 de dezembro de 2004,\u00a011.053, de 29 de dezembro de 2004, 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, 11.128, de 28 de junho de 2005, e a\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.199-14, de 24 de agosto de 2001; revoga a Lei n\u00ba 8.661, de 2 de junho de 1993, e dispositivos das Leis nos\u00a08.668, de 25 de junho de 1993, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 10.637, de 30 de dezembro de 2002, 10.755, de 3 de novembro de 2003, 10.865, de 30 de abril de 2004, 10.931, de 2 de agosto de 2004, e da\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552731",
                "nome": "PL 4278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional do Albergue Sa\u00fade - PROALBERGUE.\n\n",
                "id": "552516",
                "nome": "PL 4266/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.\n\n",
                "id": "551579",
                "nome": "PL 4187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da biblioterapia nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\n",
                "id": "551578",
                "nome": "PL 4186/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991 (Lei do Inquilinato), para vedar a possibilidade de previs\u00e3o contratual de pagamento de impostos, taxas e pr\u00eamio de seguro complementar contra fogo pelo locat\u00e1rio do im\u00f3vel. ",
                "id": "551577",
                "nome": "PL 4185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para estabelecer o empreendedorismo como um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional.\n",
                "id": "551575",
                "nome": "PL 4184/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e atendimento cl\u00ednico aos portadores de depress\u00e3o nas unidades de sa\u00fade componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "551574",
                "nome": "PL 4183/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Empreendedorismo, a ser desenvolvida em todas as escolas t\u00e9cnicas e de n\u00edvel m\u00e9dio do territ\u00f3rio nacional. \n\n",
                "id": "551572",
                "nome": "PL 4182/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.858, de 24 de novembro de 1980, para substituir a OTN por indexador atual.\n\n",
                "id": "547506",
                "nome": "PL 4044/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\", para corrigir os valores das indeniza\u00e7\u00f5es.",
                "id": "547505",
                "nome": "PL 4043/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regras para o pagamento de pr\u00eamio de loterias e de jogos cong\u00eaneres, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543768",
                "nome": "PL 3821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Coopera\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543766",
                "nome": "PL 3820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Soledade - RS,  \"Capital Nacional das Pedras Preciosas\".\n",
                "id": "543765",
                "nome": "PL 3819/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Natur\u00f3logo.",
                "id": "543332",
                "nome": "PL 3804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui desconto especial a incidir sobre pagamentos das d\u00edvidas rurais que especifica. ",
                "id": "543330",
                "nome": "PL 3803/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CTASP",
            "PEC20712",
            "PL767210",
            "SUBTRAPE",
            "CE",
            "PEC44309",
            "PL749506",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141379",
        "nome": "ANDREIA ZITO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XII ao art. 10 da Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, para considerar os servi\u00e7os prestados pelos banc\u00e1rios como essenciais para os idosos.",
                "id": "523786",
                "nome": "PL 2530/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de hipoteca reversa para pessoas com mais de sessenta anos de idade.",
                "id": "523032",
                "nome": "PL 2488/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao pai adotivo solteiro, o direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade e ao sal\u00e1rio-paternidade, alterando a consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "519375",
                "nome": "PL 2272/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas de ensino superior no Pa\u00eds, divulgarem o \u00edndice alcan\u00e7ado no Exame Nacional de Desempenho de Estudantes - ENADE.",
                "id": "513438",
                "nome": "PL 1898/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "513436",
                "nome": "PL 1897/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994, para acrescentar o art. 4\u00ba-A, dispondo sobre a reintegra\u00e7\u00e3o de anistiados no Regime Jur\u00eddico \u00danico de que trata a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512215",
                "nome": "PL 1820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, para acrescentar o artigo 2\u00ba-A, dispondo sobre prazos m\u00e1ximos para a realiza\u00e7\u00e3o do exame mamogr\u00e1fico e encaminhamento aos servi\u00e7os especializados.",
                "id": "511084",
                "nome": "PL 1752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 243 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509854",
                "nome": "PL 1643/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 53, da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998.",
                "id": "502649",
                "nome": "PL 1382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Instituir a obrigatoriedade da nomea\u00e7\u00e3o do candidato aprovado em Concurso P\u00fablico para provimento de cargo efetivo do Servi\u00e7o P\u00fablico Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500762",
                "nome": "PL 1242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Alterar a Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional de interesses coletivos ou difusos dessas pessoas, disciplina a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, define crimes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir o art. 10-A.",
                "id": "499919",
                "nome": "PL 1200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Alterar o art. 36 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir o Estudo das Normas Regulamentadoras de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho, como disciplina obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "492253",
                "nome": "PL 456/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 972, de 17 de outubro de 1969, para acrescentar o art. 3-A, dispondo sobre a jornada de trabalho do jornalista profissional empregado em entidade p\u00fablica, ou privada n\u00e3o jornal\u00edstica.",
                "id": "492252",
                "nome": "PL 455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI, a fim de incluir os agentes das guardas portu\u00e1rias e agentes de vigil\u00e2ncia das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, no rol das categorias profissionais benefici\u00e1rias da \"Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "492251",
                "nome": "PL 454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para acrescentar o artigo 126-A, dispondo sobre a remiss\u00e3o de parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o da pena, pela doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de sangue.",
                "id": "492250",
                "nome": "PL 453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o precoce de crian\u00e7as.",
                "id": "491496",
                "nome": "PL 278/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.836, de 9 de janeiro de 2004, para incluir a emiss\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de carteira de identidade para crian\u00e7as a partir de seis anos como condicionalidade para o pagamento do Bolsa-Fam\u00edlia.",
                "id": "491497",
                "nome": "PL 279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562185",
                "nome": "PL 4799/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 16, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561176",
                "nome": "PL 4763/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "558101",
                "nome": "PL 4627/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba do art. 188 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558038",
                "nome": "PL 4610/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.192, de 21 de dezembro de 1995, para acrescentar o art. 2\u00ba A, dispondo sobre a nomea\u00e7\u00e3o para cargo em comiss\u00e3o de Pr\u00f3-Reitor nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557161",
                "nome": "PL 4545/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processamento dos descontos facultativos e das consigna\u00e7\u00f5es em folha de pagamento no \u00e2mbito do Regime Geral da Previd\u00eancia Social - RGPS e do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia do Servidor - RPPS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556623",
                "nome": "PL 4506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, do art. 30, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552235",
                "nome": "PL 4240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescentar o art. 476-B ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir estabilidade ao empregado na cessa\u00e7\u00e3o do seguro-doen\u00e7a ou aux\u00edlio enfermidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546542",
                "nome": "PL 3987/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543805",
                "nome": "PL 3823/2012"
            },
            {
                "ementa": "Criar a obrigatoriedade do registro de identifica\u00e7\u00e3o individual de crian\u00e7as e adolescentes que venham a se hospedar em hotel ou estabelecimentos similares, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "535720",
                "nome": "PL 3319/2012"
            },
            {
                "ementa": "Instituir o Exame M\u00e9dico Anual para todos os alunos da rede p\u00fablica oficial da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.",
                "id": "535216",
                "nome": "PL 3275/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao pai empregado o direito a licen\u00e7a-paternidade nos moldes da licen\u00e7a-maternidade, nos casos de falecimento da m\u00e3e, em decorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es no parto ou nos casos de invalidez permanente ou tempor\u00e1ria da genitora, declarada por junta m\u00e9dica.",
                "id": "534636",
                "nome": "PL 3212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso IX ao art. 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "534154",
                "nome": "PL 3153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, inserindo inciso e par\u00e1grafo.",
                "id": "508941",
                "nome": "PEC 38/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, letra \"b\" da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "560156",
                "nome": "PEC 219/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544274",
                "nome": "PEC 170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "COETICA",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74372",
        "nome": "SANDES J\u00daNIOR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Juscelino Kubitschek\" o trecho da BR-060 entre as cidades de Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s, e Bras\u00edlia, no Distrito Federal.",
                "id": "497379",
                "nome": "PL 916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o  art. 216-B  ao Decreto-Lei  n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para  cominar  a  pena  de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213 e 218  for  considerado  estupro.",
                "id": "491711",
                "nome": "PL 349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento de Compostos Org\u00e2nicos de Origem Vegetal, que tem como objetivo reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa e o consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis.",
                "id": "491625",
                "nome": "PL 316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de trezentos e sessenta dias para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel.",
                "id": "491624",
                "nome": "PL 315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que  administram  cinemas em  todo  o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao Poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491623",
                "nome": "PL 314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.",
                "id": "491621",
                "nome": "PL 313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para incluir as  despesas com aparelhos de audi\u00e7\u00e3o entre as dedu\u00e7\u00f5es permitidas para efeito da apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas.",
                "id": "491620",
                "nome": "PL 312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "491619",
                "nome": "PL 311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para determinar 60(sessenta) anos como limite de cumprimento da pena privativa de liberdade.",
                "id": "491618",
                "nome": "PL 310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "491375",
                "nome": "PL 254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a livre circula\u00e7\u00e3o de livros e produ\u00e7\u00f5es intelectuais.",
                "id": "491374",
                "nome": "PL 253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas de transporte ofere\u00e7am alternativas aos usu\u00e1rios quando do impedimento do oferecimento do servi\u00e7o.",
                "id": "491373",
                "nome": "PL 252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 429, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer a propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores aprendizes nas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491372",
                "nome": "PL 251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 47 do Decreto Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).",
                "id": "491371",
                "nome": "PL 250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491370",
                "nome": "PL 249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Constitui banco de profissionais que conclu\u00edram a gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino ou em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, para servi\u00e7os remunerados em comunidades carentes de profissionais em suas respectivas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491369",
                "nome": "PL 248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de plebiscitos e referendos municipais simultaneamente com as elei\u00e7\u00f5es de prefeitos e vereadores.",
                "id": "491368",
                "nome": "PL 247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 312 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491367",
                "nome": "PL 246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a  imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado Estrangeiro n\u00e3o alcan\u00e7a o cr\u00e9dito trabalhista.",
                "id": "491366",
                "nome": "PL 245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 37 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491365",
                "nome": "PL 244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a dez anos a responsabilidade do empreiteiro pela solidez e seguran\u00e7a de edif\u00edcios e outras constru\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis.",
                "id": "491364",
                "nome": "PL 243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar e reaproveitamento da \u00e1gua da chuva na constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.",
                "id": "491363",
                "nome": "PL 242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor.",
                "id": "491361",
                "nome": "PL 240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 549 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - transformando o atual par\u00e1grafo \u00fanico em \u00a7 1\u00ba.",
                "id": "491362",
                "nome": "PL 241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491360",
                "nome": "PL 239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva na divulga\u00e7\u00e3o das anota\u00e7\u00f5es de prontu\u00e1rios de pessoas indiciadas ou processadas, nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "491358",
                "nome": "PL 238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 7\u00ba, 13 e 15 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que, primordialmente, disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.",
                "id": "491357",
                "nome": "PL 237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica dispositivo da Lei de n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "491356",
                "nome": "PL 236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491355",
                "nome": "PL 235/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1grafos primeiro e segundo ao art. 781 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, de modo estabelecer normas sobre indeniza\u00e7\u00e3o para os contratos de seguro de ve\u00edculos automotores.",
                "id": "491354",
                "nome": "PL 234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre garantias para o exerc\u00edcio das atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica, visando a efici\u00eancia de suas atividades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491353",
                "nome": "PL 233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 120 e 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491352",
                "nome": "PL 232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de telefonia fixa e m\u00f3vel o direito de obter, a qualquer tempo, informa\u00e7\u00f5es gratuitas sobre as chamadas telef\u00f4nicas realizadas.",
                "id": "491351",
                "nome": "PL 231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para obrigar o fornecedor a informar sobre o direito de desist\u00eancia do contrato.",
                "id": "491350",
                "nome": "PL 230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei de n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491348",
                "nome": "PL 229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 160 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, disciplinando a obrigatoriedade da territorialidade nas notifica\u00e7\u00f5es extrajudiciais.",
                "id": "491347",
                "nome": "PL 228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491346",
                "nome": "PL 227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491345",
                "nome": "PL 226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica por toda a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica existentes no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491343",
                "nome": "PL 225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga disposi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.514, de 1997.",
                "id": "491342",
                "nome": "PL 224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XV ao art. 30 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994.",
                "id": "491341",
                "nome": "PL 223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 180 e 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "491340",
                "nome": "PL 222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 39, 51, 82, 102 e 106 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491339",
                "nome": "PL 221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina  a  inclus\u00e3o  da disciplina  Organiza\u00e7\u00e3o  dos  Poderes em todas as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de segundo grau e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491338",
                "nome": "PL 220/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 23 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980 para permitir a arremata\u00e7\u00e3o com valor inferior ao dado pela avalia\u00e7\u00e3o ainda em primeiro leil\u00e3o.",
                "id": "491337",
                "nome": "PL 219/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491335",
                "nome": "PL 218/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491334",
                "nome": "PL 217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, Direitos e valores.",
                "id": "491333",
                "nome": "PL 216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 525 e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 544 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491332",
                "nome": "PL 215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para ampliar o conceito de fornecedor, aumentar os prazos para reclama\u00e7\u00e3o por v\u00edcios aparentes e determinar o rein\u00edcio da contagem desses prazos, ap\u00f3s o atendimento da reclama\u00e7\u00e3o pelo fornecedor.",
                "id": "491331",
                "nome": "PL 214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.212 e 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a filia\u00e7\u00e3o ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social do brasileiro que reside no exterior.",
                "id": "491330",
                "nome": "PL 213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491329",
                "nome": "PL 212/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1.361, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491328",
                "nome": "PL 211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A ao art. 74 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491327",
                "nome": "PL 210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre a renova\u00e7\u00e3o da frota de ve\u00edculos das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transportes de valores.",
                "id": "491326",
                "nome": "PL 209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, visando condicionar a paralisa\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades licenciados a parecer favor\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o ambiental ou outras provid\u00eancias por este julgadas pertinentes.",
                "id": "491325",
                "nome": "PL 208/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Ve\u00edculos Roubados.",
                "id": "491324",
                "nome": "PL 207/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de registro, perante o \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo, das pessoas que entrarem ou sa\u00edrem do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491323",
                "nome": "PL 206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491322",
                "nome": "PL 205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1.876 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491321",
                "nome": "PL 204/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491320",
                "nome": "PL 203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina o n\u00famero telef\u00f4nico 153 para chamadas gratuitas de emerg\u00eancia, exclusiva para as guardas municipais.",
                "id": "491318",
                "nome": "PL 201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite ao Advogado a formula\u00e7\u00e3o de perguntas diretamente ao depoente.",
                "id": "491319",
                "nome": "PL 202/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de Setembro de 1990.",
                "id": "491316",
                "nome": "PL 200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio de transporte sobre impedimentos em seu deslocamento.",
                "id": "491315",
                "nome": "PL 199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as sacolas oferecidas gratuitamente pelo fornecedor ao consumidor final para embalagem ou reembalagem de produtos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491314",
                "nome": "PL 198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "491313",
                "nome": "PL 197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de placas informativas orientando os usu\u00e1rios das rodovias federais, estaduais e municipais a denunciar os motoristas com sinal de embriaguez.",
                "id": "491312",
                "nome": "PL 196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers hipermercados.",
                "id": "491067",
                "nome": "PL 114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o ao contribuinte do acesso a seus dados cadastrais e fiscais por parte da Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "491066",
                "nome": "PL 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.768, de 20 de dezembro de 1971, tornando obrigat\u00f3ria a transmiss\u00e3o de sorteios e opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, ao momento em que se realizem, pela Internet.",
                "id": "491065",
                "nome": "PL 112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para incluir nova hip\u00f3tese de cl\u00e1usula contratual  abusiva.",
                "id": "491064",
                "nome": "PL 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00baA \u00e0 Lei n\u00ba 10.214, de 27 de mar\u00e7o de 2001.",
                "id": "491063",
                "nome": "PL 110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, tipificando caso de recepta\u00e7\u00e3o presumida.",
                "id": "491062",
                "nome": "PL 109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Desonera dos tributos federais todos os medicamentos diretamente utilizados no tratamento do diabetes e da hipertens\u00e3o arterial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491061",
                "nome": "PL 108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto de importa\u00e7\u00e3o as l\u00e2mpadas fluorescentes (CFL\"s) e ou diodos (LED''s) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491060",
                "nome": "PL 107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.977, de 6 de janeiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de TV a cabo e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", proibindo a cobran\u00e7a de tarifa mensal sobre pontos adicionais instalados no domic\u00edlio do assinante.",
                "id": "491059",
                "nome": "PL 106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tratar da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491058",
                "nome": "PL 105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as pessoas jur\u00eddicas que comercializem produtos ou servi\u00e7os pela Internet a informar seu n\u00famero no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, e o endere\u00e7o e o telefone de suas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.",
                "id": "491057",
                "nome": "PL 104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 188 da Lei de Registros P\u00fablicos.",
                "id": "491056",
                "nome": "PL 103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "535692",
                "nome": "PL 3318/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "SUBAMLE",
            "CAINDR",
            "CPITRAPE",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBESCIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "74177",
        "nome": "MARINHA RAUPP",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Engenheiro Isaac Bennesby\" a rodovia BR-425, entre o distrito de Abun\u00e3 e cidade de Guajar\u00e1-Mirim, no Estado de Rond\u00f4nia.    ",
                "id": "540571",
                "nome": "PL 3648/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "510375",
                "nome": "PEC 46/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBEALBR",
            "SUBTAV",
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73793",
        "nome": "EDINHO BEZ",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, de forma a assegurar a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es educacionais referidas no art. 242 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "526298",
                "nome": "PL 2643/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece limites de valores a serem recolhidos ao Sistema CFQ/CRQ por profissionais e entidades que laboram na \u00e1rea da Qu\u00edmica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente.",
                "id": "508856",
                "nome": "PL 1570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios reservados \u00e0 propaganda eleitoral gratuita, no r\u00e1dio e na televis\u00e3o. ",
                "id": "560008",
                "nome": "PL 4730/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que o candidato aprovado e convocado para tomar posse em cargo p\u00fablico ter\u00e1 direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o durante todo o prazo de validade do concurso p\u00fablico, at\u00e9 que obtenha o grau de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica exigido para a posse no cargo.",
                "id": "553559",
                "nome": "PL 4322/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Deputado Adhemar Paladini Ghisi\" a ponte sobre o Rio Tubar\u00e3o localizada no quil\u00f4metro 337,03, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "552331",
                "nome": "PL 4251/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina - se \"Willy Alfredo Zumblick\" o T\u00fanel do Morro do Formig\u00e3o localizado no quil\u00f4metro 337,8, da BR-101, em Tubar\u00e3o no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "549775",
                "nome": "PL 4130/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Dilney Chaves Cabral\" o viaduto duplo de acesso aos Bairros S\u00e3o Jo\u00e3o e Morrotes localizado no quil\u00f4metro 336,35, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "549761",
                "nome": "PL 4127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Paulo Osny May\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Capivari de Baixo localizado no quil\u00f4metro 329,71, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "547406",
                "nome": "PL 4039/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Waldemar Salles\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Tubar\u00e3o Norte localizado no quil\u00f4metro 332,64, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "547184",
                "nome": "PL 4019/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Durval Bez\" o viaduto duplo de acesso principal \u00e0 Tubar\u00e3o, localizado no quil\u00f4metro 334,72, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "545878",
                "nome": "PL 3953/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XXIII ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda, os percebidos em atividade laboral pelos portadores das doen\u00e7as relacionadas no inciso XIV da referida lei.",
                "id": "544552",
                "nome": "PL 3862/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CME",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL161096",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141408",
        "nome": "CLEBER VERDE",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o per\u00edodo das f\u00e9rias escolares no ano de 2014, em que o Brasil sediar\u00e1 a Copa do Mundo FIFA de Futebol.",
                "id": "501330",
                "nome": "PL 1273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao C\u00e2ncer de Pele junto aos pescadores em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500820",
                "nome": "PL 1264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a73\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 10.779, de 25 de novembro de 2003, para garantir que o pescador artesanal de camar\u00f5es, ainda que utilize barco com cumprimento menor do que 4 (quatro) metros possa se habilitar ao recebimento do seguro-desemprego.",
                "id": "500819",
                "nome": "PL 1263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 221, de 28 de fevereiro de 1967, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos \u00e0 pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "500817",
                "nome": "PL 1262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios para a concess\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para as embarca\u00e7\u00f5es pesqueiras que operam na captura de lagostas em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500814",
                "nome": "PL 1260/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498833",
                "nome": "PL 1108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta de pagamento a retirada da segunda via de documentos da pessoa que os tiver roubados ou furtados.",
                "id": "498724",
                "nome": "PL 1105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de sacolas pl\u00e1sticas biodegrad\u00e1veis para acondicionamento de produtos e mercadorias a serem utilizadas nos estabelecimentos comerciais em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "498708",
                "nome": "PL 1103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Apoio \u00e0 Pesca Artesanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498707",
                "nome": "PL 1102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, visando destinar parte dos recursos oriundos dos royalties do petr\u00f3leo para as Confedera\u00e7\u00f5es e Federa\u00e7\u00f5es de Pesca, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498704",
                "nome": "PL 1101/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 29-A a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, estabelecendo como crime ambiental a pesca ou captura de peixes ex\u00f3ticos nos rios e nas encostas brasileiras.",
                "id": "498703",
                "nome": "PL 1100/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao pescador profissional artesanal de camar\u00f5es o recebimento do seguro-desemprego ainda que o defeso da pesca do camar\u00e3o seja parcial",
                "id": "498702",
                "nome": "PL 1099/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o de Fundo de Aval para Col\u00f4nias, Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas de Pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498657",
                "nome": "PL 1095/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.194, de 24 de dezembro de 1966, a Lei n\u00ba 5.517, de 23 de outubro de 1968, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498651",
                "nome": "PL 1094/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 143, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e acresce o \u00a7 2\u00ba na Lei n\u00ba 11.368, de 09 de novembro de 2006, com a finalidade de estender por um prazo de 25 anos contados a partir do t\u00e9rmino da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, o direito ao pescador artesanal de aposentar-se por idade sem o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "498631",
                "nome": "PL 1091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de parte das d\u00edvidas dos pescadores, associa\u00e7\u00f5es, cooperativas e col\u00f4nias junto ao PRONAF - Programa Nacional de Fortalecimento \u00e0 Agricultura Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498630",
                "nome": "PL 1090/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 11.959,  de 29 de junho de 2008, para tornar n\u00e3o obrigat\u00f3ria a exig\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do dispositivo de rastreamento por sat\u00e9lite para embarca\u00e7\u00f5es de arqueamento bruta iguais ou menores a 20, bem como de qualquer outro dispositivo ou procedimento que possibilite o monitoramento, da posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e da profundidade do local de pesca da embarca\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498629",
                "nome": "PL 1089/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos armadores de pesca o beneficio de ajuda de custo para a manuten\u00e7\u00e3o da embarca\u00e7\u00e3o de pesca durante o per\u00edodo do defeso.",
                "id": "498628",
                "nome": "PL 1088/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de adicional de insalubridade aos pescadores profissionais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498627",
                "nome": "PL 1087/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescem dispositivo no par\u00e1grafo  \u00fanico  do art. 33 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998. ",
                "id": "498626",
                "nome": "PL 1086/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia para a mulher v\u00edtima de estupro que vier a optar por realizar aborto legal.",
                "id": "498623",
                "nome": "PL 1085/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 22- A, acresce os arts.  22-C e 25-B na Lei n\u00ba 8212, de 24 de julho de 1991, j\u00e1 inclu\u00eddas as altera\u00e7\u00f5es realizadas em decorr\u00eancia da Lei n\u00ba 10.256, de 09 de julho de 2001, com a finalidade de estender \u00e0 empresa de captura e ind\u00fastria de pesca os benef\u00edcios concedidos \u00e0 agroind\u00fastria no tocante ao valor da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias recolhidas pelo empregador em favor da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "498622",
                "nome": "PL 1084/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende ao catador de marisco e \u00e0 marisqueira o recebimento do seguro-desemprego, concedido ao pescador profissional artesanal, conforme o disposto na Lei n\u00ba 10.779, de 2003.",
                "id": "498620",
                "nome": "PL 1083/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 12, 23  e  24 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que Disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498619",
                "nome": "PL 1082/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e o art. 34 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para permitir que os idosos e pessoas com defici\u00eancias percebam o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada de car\u00e1ter assistencial independentemente do valor da renda familiar per capita, desde que n\u00e3o percebam  aposentadoria de qualquer regime previdenci\u00e1rio, permitida a acumula\u00e7\u00e3o com pens\u00e3o por morte.",
                "id": "497328",
                "nome": "PL 911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o para incluir no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio o tema \"Direitos e Garantias Fundamentais\"",
                "id": "563455",
                "nome": "PL 4849/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141870",
        "nome": "VILSON COVATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, permitindo a dedu\u00e7\u00e3o integral dos gastos com instru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio contribuinte e de seus dependentes, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, alterada pelo art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 2007.",
                "id": "552365",
                "nome": "PL 4257/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 55 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contagem como tempo de contribui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que o segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social esteve em gozo de seguro-desemprego.",
                "id": "548383",
                "nome": "PL 4080/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC47810",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74133",
        "nome": "LUIZ ALBERTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Ato da Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias determinando a reserva de vagas na C\u00e2mara dos Deputados, nas assembleias legislativas e na C\u00e2mara Legislativa, por cinco legislaturas, para parlamentares oriundos da popula\u00e7\u00e3o negra.",
                "id": "529275",
                "nome": "PEC 116/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "SUBRESOL",
            "CFFC",
            "CME"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160625",
        "nome": "ZOINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados as vans destinadas ao transporte coletivo de passageiros, na forma que determina. ",
                "id": "531882",
                "nome": "PL 2977/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do trabalhador no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria.",
                "id": "527375",
                "nome": "PL 2703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, e a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, para dispor sobre o atendimento priorit\u00e1rio do obeso e sua acessibilidade no transporte coletivo. ",
                "id": "527374",
                "nome": "PL 2702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para assegurar direitos dos dependentes maiores de 21 anos e menores de 24 anos, matriculados em curso regular reconhecido pelo MEC.",
                "id": "554693",
                "nome": "PL 4402/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade do empregador p\u00fablico e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o aos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.",
                "id": "549571",
                "nome": "PL 4117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, para o aposentado por invalidez poder deduzir da base de c\u00e1lculo do imposto de renda parcela isenta referente a rendimentos de aposentadoria, independentemente de sua idade.",
                "id": "540387",
                "nome": "PL 3638/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "CEENSI",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "SUBTRAPE",
            "CTASP",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141440",
        "nome": "CHICO LOPES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os Decretos-Lei n\u00ba 4.048, de 22 de janeiro de 1942, que \"cria o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem dos Industri\u00e1rios (SENAI)\"; n\u00ba 8.621, de 10 de janeiro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial\"; n\u00ba 9.403, de 25 de junho de 1946, que \"atribui \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria o encargo de criar, organizar e dirigir o Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria\"; e,  Decreto-Lei n\u00ba 9.853, de 13 de setembro de 1946, que \"atribui \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio o encargo de criar e organizar o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio\"; a fim de definir percentual da Receita L\u00edquida de Contribui\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria a ser destinada para oferta de vagas gratuitas de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.",
                "id": "511430",
                "nome": "PL 1772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492647",
                "nome": "PL 492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de roaming nacional ou adicional de deslocamento, em localidades atendidas pelas mesmas redes das operadoras de telefonia m\u00f3vel contratada.",
                "id": "491472",
                "nome": "PL 275/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CSSF",
            "PEC11111",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160531",
        "nome": "JHONATAN DE JESUS",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de medicamentos para o tratamento do c\u00e2ncer, diabetes e hipertens\u00e3o arterial.",
                "id": "527473",
                "nome": "PL 2716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica das despesas efetuadas com a coleta e entrega de produtos geradores de res\u00edduos s\u00f3lidos que demandem log\u00edstica reversa em postos de coleta espec\u00edfica, definidos por fabricantes, importadores ou pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente de que trata a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "524222",
                "nome": "PL 2551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522137",
                "nome": "PL 2433/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 475 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para permitir o pagamento das f\u00e9rias vencidas ao empregado aposentado por invalidez.",
                "id": "520454",
                "nome": "PL 2344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, a fim de permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do trabalhador no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para o pagamento de despesas com curso superior e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515022",
                "nome": "PL 1987/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, tendo em vista assegurar percentual m\u00ednimo de unidades habitacionais adaptadas ao uso por pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, com mobilidade reduzida ou idosas.",
                "id": "492261",
                "nome": "PL 459/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "CE",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "73588",
        "nome": "MAURO BENEVIDES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997,  que estabelece regras para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "562669",
                "nome": "PL 4830/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CDHM",
            "COETICA",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74041",
        "nome": "LUIZ COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos aos arts. 146, 147 e 148 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "518928",
                "nome": "PL 2234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de integrantes de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica que estejam sub-judice ou indiciados pela pr\u00e1tica de tortura, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, terrorismo e por crimes definidos como hediondos.",
                "id": "518859",
                "nome": "PL 2217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Israel Guedes Ferreira\" o edif\u00edcio da Ag\u00eancia Central do INSS no Munic\u00edpio de Alagoa Grande, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "510106",
                "nome": "PL 1662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do C\u00f3digo Civil para inserir a media\u00e7\u00e3o familiar como recomenda\u00e7\u00e3o na regula\u00e7\u00e3o dos efeitos do div\u00f3rcio.",
                "id": "492174",
                "nome": "PL 428/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de tel\u00f5es em Pra\u00e7a P\u00fablica nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20 mil e 100 mil habitantes para transmiss\u00e3o dos trabalhos do Poder Legislativo Federal.\n\n\n",
                "id": "542075",
                "nome": "PL 3733/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBPACMU",
            "SUBPRSAL",
            "CEANISTI",
            "CREDN",
            "PEC03711"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74264",
        "nome": "DEVANIR RIBEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL346004",
            "SUBCOPA",
            "SUBFTREM",
            "CEANISTI",
            "CSPCCO",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTELMO"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141419",
        "nome": "EDSON SANTOS",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o dos Mestres e Mestras dos Saberes e Fazeres das Culturas Populares.",
                "id": "499716",
                "nome": "PL 1176/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador portador de doen\u00e7a grave.",
                "id": "494861",
                "nome": "PL 727/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CMO",
            "CSSF",
            "GTCL",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74039",
        "nome": "SANDRA ROSADO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo III, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, que trata da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor.",
                "id": "527213",
                "nome": "PL 2700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 56 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional; e os incisos II e III do art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 28 de novembro de 1968, que fixa normas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do ensino superior e sua articula\u00e7\u00e3o com a escola m\u00e9dia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias; para tratar do processo de escolha dos dirigentes universit\u00e1rios.",
                "id": "527212",
                "nome": "PL 2699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a comercializa\u00e7\u00e3o do p\u00e3o franc\u00eas a peso e por unidades de 50 gramas.",
                "id": "527211",
                "nome": "PL 2698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o processo de execu\u00e7\u00e3o dos programas nacionais do livro did\u00e1tico para o ensino fundamental e m\u00e9dio e da biblioteca da escola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522661",
                "nome": "PL 2460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.",
                "id": "521460",
                "nome": "PL 2405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso VI e o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.034, de 3 de maio de 1995, renumerando-se o atual par\u00e1grafo \u00fanico para par\u00e1grafo 1\u00ba.",
                "id": "519092",
                "nome": "PL 2245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagens educativas alusivas aos malef\u00edcios do consumo abusivo de \u00e1lcool.",
                "id": "515021",
                "nome": "PL 1986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0 mulher, na condi\u00e7\u00e3o de chefe de fam\u00edlia o direito de aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas. ",
                "id": "512252",
                "nome": "PL 1823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, que \"disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512248",
                "nome": "PL 1821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 134 e 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios para o financiamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "510823",
                "nome": "PL 1735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos aos arts. 1.726 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - que \"institui o C\u00f3digo Civil\", e n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de facilitar a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento.",
                "id": "509290",
                "nome": "PL 1608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "509289",
                "nome": "PL 1607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o disposto no art. 8\u00ba, II, a e \u00a7 2\u00ba, III, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedutibilidade, para efeito da forma\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com medicamentos.",
                "id": "563590",
                "nome": "PL 4856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "559161",
                "nome": "PL 4691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a maneira por meio da qual deve ser feita alus\u00e3o a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, inclusive os que sejam providos por meio de sufr\u00e1gio eleitoral ou se revistam de natureza pol\u00edtica, em documentos expedidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "559160",
                "nome": "PL 4690/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559159",
                "nome": "PL 4689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, para determinar o desconto proporcional da tarifa no caso de interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e estabelecer a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pela autoridade concedente e pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor, dos contratos de ades\u00e3o entre as concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos e os consumidores.",
                "id": "559158",
                "nome": "PL 4688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559157",
                "nome": "PL 4687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando al\u00edquota m\u00ednima para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios (IOF) nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "559156",
                "nome": "PL 4686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a78\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "545067",
                "nome": "PL 3888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Djalma Maranh\u00e3o no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "541638",
                "nome": "PL 3705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que \"institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar a edifica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de uso p\u00fablico nas adjac\u00eancias das praias.",
                "id": "541195",
                "nome": "PL 3685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Clara Felipa Camar\u00e3o no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541194",
                "nome": "PL 3684/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Jovita Alves Feitosa no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541192",
                "nome": "PL 3683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o do espectro de radiofrequ\u00eancias destinado aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "536679",
                "nome": "PL 3404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a onera\u00e7\u00e3o de direitos miner\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536678",
                "nome": "PL 3403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, no Congresso Nacional, antes da delibera\u00e7\u00e3o sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito.",
                "id": "535615",
                "nome": "PL 3310/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 232 da Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de porte obrigat\u00f3rio.",
                "id": "533877",
                "nome": "PL 3119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios, com o objetivo decompensar eventuais redu\u00e7\u00f5es dos repasses doFundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
                "id": "533876",
                "nome": "PL 3118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis n\u00bas 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei n\u00ba 8.913, de 12 de julho de 1994; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "533849",
                "nome": "PL 3114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a esclerose m\u00faltipla entre as doen\u00e7as que permitem a concess\u00e3o, sem per\u00edodo de car\u00eancia, de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez.",
                "id": "533848",
                "nome": "PL 3113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 11-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, dispondo sobre aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes benefici\u00e1rios de bolsa integral do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "533847",
                "nome": "PL 3112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "PL749506",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74037",
        "nome": "F\u00c1TIMA BEZERRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal. ",
                "id": "530551",
                "nome": "PL 2888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os princ\u00edpios e as diretrizes dos planos de carreira para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, em conformidade com o art. 206, V da Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                "id": "529691",
                "nome": "PL 2826/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre gest\u00e3o democr\u00e1tica nas escolas. ",
                "id": "520921",
                "nome": "PL 2384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 19 de setembro como data comemorativa do \"Dia Nacional da Mobiliza\u00e7\u00e3o Social pela Educa\u00e7\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562571",
                "nome": "PL 4822/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Jos\u00e9 N\u00f3brega\" a ponte sobre o rio Upanema, localizada na BR-110, no Munic\u00edpio de Campo Grande, Estado do Rio Grande do Norte. ",
                "id": "554435",
                "nome": "PL 4395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Dia Nacional dos Blogueiros e Blogueiras.",
                "id": "551396",
                "nome": "PL 4175/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDEIC",
            "CEANISTI",
            "PEC03299",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160652",
        "nome": "ROBERTO TEIXEIRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias a instalarem equipamentos que inutilizem as c\u00e9dulas de moeda corrente depositadas no interior dos caixas eletr\u00f4nicos em caso de arrombamento, movimento brusco, alta temperatura, etc., e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505216",
                "nome": "PL 1497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona Franca de Paulista, na regi\u00e3o metropolitana de Recife, no Estado de Pernambuco.",
                "id": "501426",
                "nome": "PL 1282/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CTASP",
            "GTDESESO",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141518",
        "nome": "PAULO PEREIRA DA SILVA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 192 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943.",
                "id": "507256",
                "nome": "PL 1540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 6\u00ba-A da Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972.",
                "id": "507254",
                "nome": "PL 1539/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXJUVE",
            "CEXSANTA",
            "CSPCCO",
            "PEC44309",
            "PL346004",
            "CCJC",
            "CDEIC",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141515",
        "nome": "OTAVIO LEITE",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o PIB Verde, em cujo c\u00e1lculo \u00e9 considerado o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico nacional.",
                "id": "530814",
                "nome": "PL 2900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura a transmiss\u00e3o da Santa Missa na programa\u00e7\u00e3o da TV Brasil, canal da Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC.",
                "id": "522987",
                "nome": "PL 2484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 7\u00ba ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "520789",
                "nome": "PL 2376/2011 => PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos estabelecimentos p\u00fablicos e privados a disponibilizar o uso da Lupa Eletr\u00f4nica para auxiliar as pessoas de baixa vis\u00e3o a visualizar documentos, contratos, livros, ou qualquer texto que dele seja necess\u00e1rio para sua compreens\u00e3o e an\u00e1lise, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511478",
                "nome": "PL 1775/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, suspendendo a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o p\u00fablica do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o para aquelas r\u00e1dios inadimplentes com o pagamento de direitos autorais.",
                "id": "511296",
                "nome": "PL 1766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera como despesa classific\u00e1vel nos preceitos do art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal os gastos com apoio a programas de inser\u00e7\u00e3o do escotismo na rede regular de ensino.",
                "id": "510374",
                "nome": "PL 1696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei Federal n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, visando garantir a liberdade de express\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "503530",
                "nome": "PL 1422/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prazo de cinco anos a partir da publica\u00e7\u00e3o desta lei para a substitui\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de pilhas e baterias n\u00e3o recarreg\u00e1veis por produtos similares recarreg\u00e1veis. ",
                "id": "502976",
                "nome": "PL 1400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico - LES aos protetores e filtros solares.",
                "id": "502131",
                "nome": "PL 1342/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Verdade Social, a ser comemorado no dia 03 de abril. ",
                "id": "498444",
                "nome": "PL 1063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o c\u00f3digo aeroportu\u00e1rio que denomina o Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro/Gale\u00e3o - Ant\u00f4nio Carlos Jobim.",
                "id": "494910",
                "nome": "PL 736/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera de Especial interesse para o Pa\u00eds, a pr\u00e1tica regular de atividades f\u00edsicas e desportivas por Policiais Federais, Policiais Rodovi\u00e1rios Federais,  Policiais Ferrovi\u00e1rios Federais, Policiais Civis, Policiais Militares, e Bombeiros Militares, e determina sua incorpora\u00e7\u00e3o nas rotinas dessas corpora\u00e7\u00f5es.",
                "id": "494909",
                "nome": "PL 735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui inciso VIII no art. 1\u00ba da Lei dos Crimes Hediondos, Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho 1990, classificando como crime hediondo roubo e/ou furto de medicamentos.",
                "id": "493695",
                "nome": "PL 627/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para o funcionamento de empresas de condicionamento f\u00edsico, tais como academias de gin\u00e1stica, de muscula\u00e7\u00e3o, de nata\u00e7\u00e3o, escolas esportivas em geral e similares, e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "493465",
                "nome": "PL 598/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. ",
                "id": "490997",
                "nome": "PL 72/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 318 do Decreto-Lei n\u00ba 5452,  de 1\u00ba  de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT).",
                "id": "490996",
                "nome": "PL 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de participa\u00e7\u00e3o em debates nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, aos candidatos a cargos majorit\u00e1rios e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "490995",
                "nome": "PL 70/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito ao Brasileiro residente no exterior, de votar para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Senador da Rep\u00fablica e Deputado Federal de seu estado de origem eleitoral, ou de origem natal, a seu ju\u00edzo previamente definido e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490994",
                "nome": "PL 69/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino infantil, fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "490993",
                "nome": "PL 68/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a Profiss\u00e3o de Cuidador de Pessoa, delimita o \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, fixa remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490992",
                "nome": "PL 67/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 11.052, de 29 de dezembro de 2004, para incluir entre os rendimentos isentos do imposto de renda os proventos percebidos pelos portadores de diabetes mellitus.",
                "id": "490989",
                "nome": "PL 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas prestadoras de servi\u00e7os de televis\u00e3o por assinatura, ficam obrigadas  a disponibilizar ao p\u00fablico grade de programa\u00e7\u00e3o formatada numa espec\u00edfica sequ\u00eancia crescente de n\u00fameros identificadores de canais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490990",
                "nome": "PL 66/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o procedimento que dever\u00e1 ser executado pelo fabricante do ve\u00edculo que necessite proceder a chamada para consertos e/ou troca de pe\u00e7a (recall), estabelece exig\u00eancia para vistoria anual e transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculo automotor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490988",
                "nome": "PL 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as placas comemorativas da inaugura\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de qualquer natureza.",
                "id": "490987",
                "nome": "PL 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afeta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do im\u00f3vel da Uni\u00e3o a que faz refer\u00eancia, para o exclusivo fim de implanta\u00e7\u00e3o de aterro sanit\u00e1rio de interesse metropolitano, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no Art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "490986",
                "nome": "PL 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui mecanismo tribut\u00e1rio atrav\u00e9s do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, para fins de estimulo \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de casa pr\u00f3pria por contribuinte, desde que, exclusivamente destinada para sua moradia.",
                "id": "490984",
                "nome": "PL 61/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, para incluir os recursos para preven\u00e7\u00e3o de desastres como transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o.",
                "id": "490983",
                "nome": "PL 60/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os recursos oriundos da distribui\u00e7\u00e3o dos Royalties do Petr\u00f3leo e Participa\u00e7\u00e3o Especial sejam obrigatoriamente aplicados em Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "559659",
                "nome": "PL 4711/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas, nos termos que menciona.",
                "id": "553419",
                "nome": "PL 4317/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece altera\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es fixadas para o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Munic\u00edpios, de que trata a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 24 de agosto de 2001.",
                "id": "542578",
                "nome": "PL 3753/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria incentivos para a abertura e funcionamento da \"Primeira Empresa\", da \"Primeira Empresa para Economia Verde\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541085",
                "nome": "PL 3674/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.457, de 14 de maio de 2002, substituindo a express\u00e3o \"Dia do Bacharel em Turismo\" por \"Dia Nacional do Turism\u00f3logo e dos Profissionais do Turismo\".",
                "id": "540209",
                "nome": "PL 3629/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 27, cria o \u00a7 4\u00ba, do art. 56 e o inciso XV, do art. 29, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1988, para o fim de vedar a posse de suplentes de senadores, deputados federais, deputados estaduais, distritais e vereadores durante o recesso parlamentar, excetuando-se a hip\u00f3tese de convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.",
                "id": "490977",
                "nome": "PEC 1/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEENSI",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "CCJC",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160545",
        "nome": "ALEXANDRE LEITE",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513426",
                "nome": "PL 1895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "507655",
                "nome": "PL 1548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - para tipificar como crime o atentado contra qualquer autoridade da Seguran\u00e7a P\u00fablica, bem como inciso ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, alterado pelas Leis n\u00ba 8.930, de 06 de setembro de 1994, e n\u00ba 9.695 de 20 de agosto de 1998, para incluir o referido atentado entre crimes hediondos.",
                "id": "558122",
                "nome": "PL 4629/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta os jogos de a\u00e7\u00e3o e seus equipamentos no Brasil.\n\n",
                "id": "557180",
                "nome": "PL 4546/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui um Cap\u00edtulo II-A, no Decreto-lei n\u00ba 667, de 2 de julho de 1969, versando sobre garantias dos integrantes da pol\u00edcia militar e dos corpos de bombeiros militar.",
                "id": "549862",
                "nome": "PL 4140/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre uso de explosivos na destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo para o crime de Furto e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537900",
                "nome": "PL 3481/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre privatiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos penitenci\u00e1rios.",
                "id": "533903",
                "nome": "PL 3123/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CREDN",
            "PEC01011",
            "CAINDR",
            "CMO",
            "SUBESCIV"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "74090",
        "nome": "\u00c1TILA LINS",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "PL540301",
            "SUBFTREM",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTAV",
            "CFFC",
            "CPICRIAN",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141553",
        "nome": "VANDERLEI MACRIS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de veicular nota de alerta em publicidade que induza ao cr\u00e9dito.",
                "id": "522610",
                "nome": "PL 2455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o em sem\u00e1foros fora de opera\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "522533",
                "nome": "PL 2447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para responsabilizar administrativamente empres\u00e1rio, encarregado de servi\u00e7o, preposto, respons\u00e1vel por estabelecimento comercial ou por evento de outra natureza que comercializam ou fornecem bebida alco\u00f3lica a pessoa menor de 18 anos de idade.",
                "id": "516710",
                "nome": "PL 2077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996,  que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alcoolicas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, para proibir a indu\u00e7\u00e3o ao uso exagerado ou irrespons\u00e1vel de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "561457",
                "nome": "PL 4772/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBSANCA",
            "CCJC",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "129618",
        "nome": "GORETE PEREIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009, a fim de excluir a responsabilidade pessoal dos diretores, conselheiros, s\u00f3cios, instituidores ou benfeitores das entidades beneficentes de assist\u00eancia social quanto a d\u00e9bitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios. ",
                "id": "505244",
                "nome": "PL 1498/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira pelo aproveitamento da energia e\u00f3lica para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "id": "500221",
                "nome": "PL 1214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.889, de 24 de dezembro de 2008, que regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB, para instituir piso salarial profissional nacional.",
                "id": "499792",
                "nome": "PL 1187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social do Turismo - SESTUR e do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do TURISMO - SENATUR e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496058",
                "nome": "PL 837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, que \"disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS\".",
                "id": "494874",
                "nome": "PL 730/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 115, 280 e 320 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre placas de identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, aparelhos eletr\u00f4nicos medidores de velocidade e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados com multas de tr\u00e2nsito.",
                "id": "492177",
                "nome": "PL 429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, a unidade produtiva artesanal, autoriza o poder executivo a criar o Conselho Nacional do Artesanato e o Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio ao Artesanato e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557136",
                "nome": "PL 4544/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de morat\u00f3ria e parcelamento de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios federais de titularidade de hospitais, santas casas de miseric\u00f3rdia e entidades filantr\u00f3picas de atendimento \u00e0 Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553841",
                "nome": "PL 4342/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531974",
                "nome": "PEC 128/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "529036",
                "nome": "PEC 114/2011"
            }
        ]
    }
]