[
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEDOCSIG",
            "CEXSANTA",
            "CPICRIAN",
            "PL803510",
            "CCJC",
            "CFT",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160567",
        "nome": "NELSON MARCHEZAN JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a fim de viabilizar que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o beneficiados pela complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB possam receber complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para integraliza\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "532814",
                "nome": "PL 3020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530562",
                "nome": "PL 2891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (IR)",
                "id": "530560",
                "nome": "PL 2890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 569, de 21 de dezembro de 1948, que estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542478",
                "nome": "PL 3749/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas para o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es objetivando a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos para o parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009. ",
                "id": "533788",
                "nome": "PL 3091/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CEESTA",
            "CSPCCO",
            "PEC47810",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160587",
        "nome": "FABIO TRAD",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "527236",
                "nome": "PL 2701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso pela Uni\u00e3o da anuidade da Ordem dos Advogados do Brasil aos procuradores da Uni\u00e3o, aos procuradores da Fazenda Nacional e procuradores federais, membros da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, procuradores do Banco Central do Brasil e membros da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
                "id": "515741",
                "nome": "PL 2032/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador c\u00f4njuge ou companheiro de gestante. ",
                "id": "498004",
                "nome": "PL 989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil \u00e0 Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497398",
                "nome": "PL 920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 1.\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\", e altera os arts. 312, 316, 317 e 333 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "553582",
                "nome": "PL 4324/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 116 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "547270",
                "nome": "PL 4028/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade de tramita\u00e7\u00e3o para os processos penais relativos aos crimes que menciona.",
                "id": "537657",
                "nome": "PL 3465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o e as atribui\u00e7\u00f5es da Carreira e cargo de Agente Penitenci\u00e1rio Federal.",
                "id": "533988",
                "nome": "PL 3126/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 142, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o dos militares inativos e pensionistas de militares das For\u00e7as Armadas para a pens\u00e3o militar.",
                "id": "518933",
                "nome": "PEC 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I, do art. 93, e ao \u00a7 3\u00ba, do art. 129, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para exigir dos candidatos ao ingresso na magistratura e promotoria de justi\u00e7a 5 anos de efetiva pr\u00e1tica forense.",
                "id": "501374",
                "nome": "PEC 25/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PL346004",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160666",
        "nome": "F\u00c9LIX MENDON\u00c7A J\u00daNIOR",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Faculta aos consumidores ou usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos instalarem medidores para aferir o quantitativo gasto na utiliza\u00e7\u00e3o dos referidos servi\u00e7os.",
                "id": "532278",
                "nome": "PL 3014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Selo Pr\u00f3-Ar e a certifica\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono (CO2) por ve\u00edculos automotores.",
                "id": "532274",
                "nome": "PL 3013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep,  Pis/Pasep-Importa\u00e7\u00e3o, Cofins e Cofins -Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre as receitas de comercializa\u00e7\u00e3o e sobre as importa\u00e7\u00f5es, respectivamente, de aparelhos auditivos, classificados na NCM 9021.40.00, e tamb\u00e9m sobre o fornecimento gratuito de tais aparelhos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "id": "527395",
                "nome": "PL 2707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de amea\u00e7a praticado contra agente p\u00fablico.",
                "id": "527394",
                "nome": "PL 2706/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, para incluir o fragmento de DNA, em um chip, na carteira de identidade e substituir o papel por policarbonato; e a Lei n\u00ba 9.454, de 7 de abril de 1997, para instituir a prioridade de implanta\u00e7\u00e3o do Registro de Identidade Civil.",
                "id": "527393",
                "nome": "PL 2705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que \"regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir crit\u00e9rio de desempate em processos licitat\u00f3rios. ",
                "id": "523010",
                "nome": "PL 2486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Noroeste da Bahia com sede no Munic\u00edpio de Irec\u00ea.",
                "id": "515960",
                "nome": "PL 2050/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "514939",
                "nome": "PL 1978/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 244-B da Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "513827",
                "nome": "PL 1918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 60 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para determinar que ser\u00e3o computados, nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, para os candidatos registrados por coliga\u00e7\u00e3o, os votos no n\u00famero de legenda de cada partido que a comp\u00f5e. ",
                "id": "510571",
                "nome": "PL 1710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, para estabelecer diretriz quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de tecnologias construtivas ambientalmente adequadas.",
                "id": "508497",
                "nome": "PL 1562/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e a libera\u00e7\u00e3o da passagem de ve\u00edculos na hip\u00f3tese de haver retardo no atendimento. ",
                "id": "508494",
                "nome": "PL 1561/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar a dedu\u00e7\u00e3o integral das despesas com instru\u00e7\u00e3o de contribuinte, dependente e outrem da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "498232",
                "nome": "PL 1020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, \"que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\", para modificar prazos eleitorais. ",
                "id": "562412",
                "nome": "PL 4809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de equipe de combate a inc\u00eandio e primeiros socorros, composta por bombeiros civis, nos estabelecimentos que menciona. ",
                "id": "558550",
                "nome": "PL 4656/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia a todo portador de defici\u00eancia, que necessite de cadeira de rodas, a gratuidade do ingresso para seu respectivo acompanhante, em eventos culturais, esportivos e de entretenimento, organizados por pessoa p\u00fablica ou privado, nos termos em que menciona. ",
                "id": "545470",
                "nome": "PL 3916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, tendo como benefici\u00e1rios cacauicultores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "542688",
                "nome": "PL 3759/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Verde Cacau Cabruca.",
                "id": "540979",
                "nome": "PL 3665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir o art. 60-A, com o objetivo de dispor sobre a gratuidade na baixa de empresas que n\u00e3o apresentem qualquer atividade por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos.",
                "id": "539990",
                "nome": "PL 3616/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 27 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a percep\u00e7\u00e3o de verba indenizat\u00f3ria nas Assembl\u00e9ias Legislativas dos Estados. ",
                "id": "553099",
                "nome": "PEC 205/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "539534",
                "nome": "PEC 153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "534733",
                "nome": "PEC 135/2012"
            }
        ]
    }
]