[
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74060",
        "nome": "DANIEL ALMEIDA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.154, de 23 de dezembro de 2009, para ampliar a compet\u00eancia recursal da C\u00e2mara de Recursos da Previd\u00eancia Complementar.",
                "id": "520726",
                "nome": "PL 2373/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e Agente de Combate \u00e0s Endemias.",
                "id": "502445",
                "nome": "PL 1355/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Extremo Sul da Bahia - UFESB, no Estado da Bahia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502444",
                "nome": "PL 1354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo a vigorar a partir de 1\u00ba de Janeiro de 2011 e estabelece regras permanentes para valoriza\u00e7\u00e3o deste.",
                "id": "491636",
                "nome": "PL 323/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "GTLEIELE",
            "PEC01095",
            "SUBRHSUS",
            "CFT",
            "CMO",
            "GTCL"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "159238",
        "nome": "MARCUS PESTANA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "533884",
                "nome": "PL 3120/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "CFT",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74793",
        "nome": "RICARDO BERZOINI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 3\u00ba  da Lei n\u00ba 10.101, de 19 de dezembro de 2000, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos lucros ou resultados da empresa.",
                "id": "524939",
                "nome": "PL 2581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 132 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "522526",
                "nome": "PL 2446/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, para atualizar os valores da legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491519",
                "nome": "PL 287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para considerar rendimento de aluguel a import\u00e2ncia l\u00edquida positiva recebida por contribuinte simultaneamente locador e locat\u00e1rio de im\u00f3veis residenciais.",
                "id": "491515",
                "nome": "PL 286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es das Leis  Complementares 108 e 109, de 29 de maio de 2001, sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar.",
                "id": "539602",
                "nome": "PL 3585/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 29 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo ao limite de n\u00famero de eleitores para vota\u00e7\u00e3o em cidade com qualquer n\u00famero de eleitores.",
                "id": "539290",
                "nome": "PEC 151/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PL767210",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "141548",
        "nome": "SUELI VIDIGAL",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica de produtos e servi\u00e7os por meio de s\u00edtios de compra coletiva pela internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas em todo Pa\u00eds e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513926",
                "nome": "PL 1933/2011"
            },
            {
                "ementa": "Ficam as empresas fabricantes de bebidas energ\u00e9ticas obrigadas a inserir nos r\u00f3tulos e embalagens a informa\u00e7\u00e3o \"A mistura com bebida alco\u00f3lica pode causar doen\u00e7as do f\u00edgado\".",
                "id": "513920",
                "nome": "PL 1932/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a manter sob sua tutela e internar para tratamento m\u00e9dico as crian\u00e7as e os adolescentes apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "513919",
                "nome": "PL 1931/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o artigo 340 - A ao Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal dispondo sobre o crime de Comunica\u00e7\u00e3o falsa \"trote\".",
                "id": "511815",
                "nome": "PL 1792/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais (CFEM), e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "509931",
                "nome": "PL 1651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"Fila Zero\" para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es de tratamento com radioterapia, e quimioterapia, no atendimento aos pacientes dos hospitais p\u00fablicos e dos conveniados com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, em todo Pa\u00eds.",
                "id": "509422",
                "nome": "PL 1617/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de um profissional da \u00e1rea de enfermagem, enfermeiro ou t\u00e9cnico de enfermagem, nas unidades da rede p\u00fablica de creches e escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509421",
                "nome": "PL 1616/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 16 da Lei n\u00ba 10.826, que disp\u00f5e sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinam, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "498394",
                "nome": "PL 1031/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria regras para os processos de fus\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o partid\u00e1rias.",
                "id": "494526",
                "nome": "PL 697/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, que disp\u00f5e sobre os partidos pol\u00edticos.",
                "id": "494525",
                "nome": "PL 696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os estabelecimentos escolares disponibilizarem cadeiras espec\u00edficas para os alunos portadores de defici\u00eancia.",
                "id": "493343",
                "nome": "PL 577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.074, de 7 de julho de 1995, para estabelecer uma indeniza\u00e7\u00e3o m\u00ednima de vinte por cento do valor da terra nua no caso da institui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o administrativa para a implanta\u00e7\u00e3o de linha de transmiss\u00e3o ou de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em \u00e1rea rural.",
                "id": "548586",
                "nome": "PL 4092/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 35 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, Lei Maria da Penha, substituindo o termo \"menor\" pela express\u00e3o \"crian\u00e7as e adolescentes\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536498",
                "nome": "PL 3396/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe os fabricantes de brinquedos a usar a subst\u00e2ncia ftalato nos seus produtos.",
                "id": "534699",
                "nome": "PL 3222/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe os fabricantes de utens\u00edlios m\u00e9dicos a usar a subst\u00e2ncia ftalato nos seus produtos.",
                "id": "534698",
                "nome": "PL 3221/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de oferecer assentos adaptados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o obesa e/ou com necessidades especiais nos locais que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534697",
                "nome": "PL 3220/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui inciso ao art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fim de tornar a qualifica\u00e7\u00e3o profissional um direito do trabalhador.",
                "id": "509448",
                "nome": "PEC 42/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "SUBSISTE",
            "CCTCI",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160637",
        "nome": "RONALDO FONSECA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazos e procedimentos na quita\u00e7\u00e3o de financiamento imobili\u00e1rio.",
                "id": "529408",
                "nome": "PL 2817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 84 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal",
                "id": "525946",
                "nome": "PL 2632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524233",
                "nome": "PL 2552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a imposi\u00e7\u00e3o de limite de tempo para a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ativados de telefones celulares pr\u00e9-pagos.",
                "id": "519471",
                "nome": "PL 2277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, e o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, para definir como crime de responsabilidade a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o injustificada de recursos recebidos nos termos do art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.",
                "id": "517694",
                "nome": "PL 2155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "511893",
                "nome": "PL 1802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "509589",
                "nome": "PL 1628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, com o objetivo de estabelecer o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo da franquia.  ",
                "id": "501610",
                "nome": "PL 1309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e sua pr\u00e1tica por entidades legalmente constitu\u00eddas segundo as leis brasileiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500714",
                "nome": "PL 1236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. ",
                "id": "499771",
                "nome": "PL 1184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual.",
                "id": "498178",
                "nome": "PL 1014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer prazo de atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "542553",
                "nome": "PL 3752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 13 ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a impor restri\u00e7\u00f5es aos cargos em comiss\u00e3o. ",
                "id": "532122",
                "nome": "PEC 130/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PEC01095",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CEREFPOL"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141543",
        "nome": "PROFESSOR SETIMO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBMOBUR",
            "SUBRESOL",
            "CDU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL712310",
            "PL749506",
            "SUBILPUB",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160614",
        "nome": "ROSANE FERREIRA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre agrot\u00f3xicos, fazendo incluir nos r\u00f3tulos dos produtos imagens realistas sobre preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade causados pelos pesticidas sobre a sa\u00fade humana.",
                "id": "512587",
                "nome": "PL 1854/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de bula em medicamentos manipulados por farm\u00e1cias e ervan\u00e1rias.",
                "id": "495804",
                "nome": "PL 808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais de enfermagem.",
                "id": "563775",
                "nome": "PL 4868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 46-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de debates entre os candidatos a cargos eletivos do Poder Executivo, durante o per\u00edodo destinado \u00e0 propaganda eleitoral gratuita.   ",
                "id": "562070",
                "nome": "PL 4792/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 182 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558759",
                "nome": "PL 4661/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBCORIO",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141430",
        "nome": "FELIPE BORNIER",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a realiza\u00e7\u00e3o do teste de impacto (crash test) em modelos de  ve\u00edculos automotores fabricados ou montados no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "531877",
                "nome": "PL 2976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Incentivo ao Aproveitamento da Energia Solar - Prosolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "531561",
                "nome": "PL 2952/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional  de Aten\u00e7\u00e3o aos Portadores de Mucopolissacaridose",
                "id": "530445",
                "nome": "PL 2869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece controle da manuten\u00e7\u00e3o e vistoria dos brinquedos dos parques de divers\u00e3o pelos usu\u00e1rios.",
                "id": "526881",
                "nome": "PL 2668/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as lojas ou balc\u00f5es das companhias a\u00e9reas localizadas nos aeroportos brasileiros exibirem, de forma clara e em uma tela que permita boa visibilidade, os valores das tarifas para os locais que especifica.",
                "id": "525436",
                "nome": "PL 2611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda sobre a remunera\u00e7\u00e3o de professores, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "525397",
                "nome": "PL 2607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de vetar a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos anorex\u00edgenos: sibutramina, anfepramona, femproporex e mazindol. ",
                "id": "522126",
                "nome": "PL 2431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Escola T\u00e9cnica Federal no munic\u00edpio de Miracema, no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "519212",
                "nome": "PL 2251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio em todo territ\u00f3rio nacional a cobertura de seguro em acidentes pessoais e assist\u00eancia funer\u00e1ria nas rodovias do pa\u00eds sujeitas \u00e0 cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "519210",
                "nome": "PL 2250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.336, de 19 de dezembro de 2001, que instituiu a CIDE Combust\u00edveis e tamb\u00e9m de diversos dispositivos legais que tratam da tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis pela contribui\u00e7\u00f5es sociais para o Pis/Pasep e Cofins.",
                "id": "512464",
                "nome": "PL 1842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei no 4.591, de 16 de dezembro de 1964, que disp\u00f5e sobre o condom\u00ednio em edifica\u00e7\u00f5es e as incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "510372",
                "nome": "PL 1694/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a pr\u00e1tica de trotes violentos e de \"bullying\" presencial ou virtual nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas",
                "id": "509806",
                "nome": "PL 1633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda incidente sobre Bolsas de Estudo.",
                "id": "509494",
                "nome": "PL 1620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de taxas para que um acompanhante assista ao parto em maternidades privadas",
                "id": "504968",
                "nome": "PL 1480/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\". ",
                "id": "503623",
                "nome": "PL 1431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para caracterizar como pr\u00e1tica abusiva a interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua em raz\u00e3o de inadimplemento de propriet\u00e1rios, locat\u00e1rios ou possuidores anteriores. ",
                "id": "502428",
                "nome": "PL 1352/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Banco de Pr\u00f3tese Mam\u00e1ria.",
                "id": "501460",
                "nome": "PL 1285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 733 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil, a fim de estabelecer diretrizes para o cumprimento da ordem de pris\u00e3o civil decretada em desfavor do devedor de alimentos.",
                "id": "497624",
                "nome": "PL 954/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que \"Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica\", para vedar a cobran\u00e7a pelo consumo de \u00e1gua pot\u00e1vel nas aeronaves comerciais",
                "id": "496101",
                "nome": "PL 838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica as Leis n\u00ba 8.987, de 1995, e n\u00ba 10.233, de 2001, para permitir que o comportamento da demanda seja tomado como crit\u00e9rio para a diferencia\u00e7\u00e3o de tarifa.",
                "id": "495026",
                "nome": "PL 746/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos a feirantes e expositores.",
                "id": "491675",
                "nome": "PL 335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pedido de cancelamento de linhas telef\u00f4nicas por parte dos consumidores.",
                "id": "552761",
                "nome": "PL 4287/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas",
                "id": "552272",
                "nome": "PL 4244/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade para transporte de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para transplantes",
                "id": "552271",
                "nome": "PL 4243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Libera a pesca artesanal ou amadora com utiliza\u00e7\u00e3o de linha de m\u00e3o, varas e anz\u00f3is, com ou sem molinete, pesca subaqu\u00e1tica em apneia com arbalete e atividade de maricultura.\n\n",
                "id": "549636",
                "nome": "PL 4119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados \u00e0s bicicletas classificadas na posi\u00e7\u00e3o 87.12 da Nomenclatura Comum do Mercosul- NCM.",
                "id": "546169",
                "nome": "PL 3965/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.259, de 30 de outubro de 1975, para incluir a vacina\u00e7\u00e3o contra o papiloma v\u00edrus humano (HPV) no calend\u00e1rio vacinal de meninas entre 9 e 13 anos de idade.",
                "id": "546168",
                "nome": "PL 3964/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para coibir a diferen\u00e7a abusiva de pre\u00e7os e tarifas entre os planos de servi\u00e7o pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos de telefonia. ",
                "id": "545353",
                "nome": "PL 3906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais, de taxas de emiss\u00e3o e registro de diplomas e outros documentos comprobat\u00f3rios acad\u00eamicos e escolares.",
                "id": "544639",
                "nome": "PL 3866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5452, de 1\u00ba de maio de 1943, para ampliar o prazo da licen\u00e7a paternidade e estender os mesmo benef\u00edcios aos casos de ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "543900",
                "nome": "PL 3831/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "SUBASFED",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "73982",
        "nome": "LUCIANO CASTRO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "531068",
                "nome": "PL 2911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998.",
                "id": "531067",
                "nome": "PL 2910/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de incentivos fiscais para as ind\u00fastrias do setor de reciclagem e do setor metal mec\u00e2nico.\n\n",
                "id": "531064",
                "nome": "PL 2909/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna o aparelho de ar alveolar (etil\u00f4metro) equipamento obrigat\u00f3rio de todos os estabelecimentos comerciais que sirvam bebidas alco\u00f3licas no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "531060",
                "nome": "PL 2908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta  artigo  ao  Decreto-Lei  n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para fixar prazo de validade de apresenta\u00e7\u00e3o de certificado de conclus\u00e3o de curso para fins de contrata\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530018",
                "nome": "PL 2851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 123 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "530017",
                "nome": "PL 2850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 487, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que a aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para disciplinar a proporcionalidade do aviso pr\u00e9vio.",
                "id": "529646",
                "nome": "PL 2825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para a  comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia",
                "id": "529645",
                "nome": "PL 2824/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a denomina\u00e7\u00e3o da categoria funcional de Papiloscopista Policial para Perito Papiloscopista.",
                "id": "528242",
                "nome": "PL 2754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de embalagens de alum\u00ednio no acondicionamento de alimentos em estabelecimentos penitenci\u00e1rios.",
                "id": "528241",
                "nome": "PL 2753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite que a pessoa jur\u00eddica deduza do Imposto de Renda devido \u00e0s despesas realizadas na capacita\u00e7\u00e3o profissional de pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "528239",
                "nome": "PL 2752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 34 e 39 da Lei 10.741, de 1 de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542485",
                "nome": "PL 3751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 3\u00ba do art. 392, o art. 395 da CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e acrescenta \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba ao art. 392 e \u00a7 3\u00ba ao art. 134 da CLT e art. 4\u00ba B \u00e0 Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, para dispor sobre a licen\u00e7a maternidade.",
                "id": "541900",
                "nome": "PL 3725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "534194",
                "nome": "PL 3159/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os meios de prova admitidos no processo c\u00edvel e penal, quando a lide envolver o uso de sistema eletr\u00f4nico, digital ou similares, de rede de computadores, ou que sejam praticadas contra dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o ou sistemas informatizados e similares.",
                "id": "533910",
                "nome": "PL 3124/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "CREDN",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74750",
        "nome": "NEWTON CARDOSO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a adequa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica de sinais de radiocomunica\u00e7\u00e3o via uso de protocolos de seguran\u00e7a e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522964",
                "nome": "PL 2482/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL749506",
            "CDC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74474",
        "nome": "CARLOS EDUARDO CADOCA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados, determinando que o direito \u00e0 gratuidade de justi\u00e7a n\u00e3o preclui e pode ser pleiteado a qualquer tempo.",
                "id": "515157",
                "nome": "PL 2003/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 10-A \u00e0 Lei  n\u00ba 6.815, de 19 de agosto de 1980. ",
                "id": "513817",
                "nome": "PL 1916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "499714",
                "nome": "PL 1175/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 03 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "494163",
                "nome": "PL 657/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PL540301",
            "SUBAPROF",
            "CEREFPOL",
            "PEC00511",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74273",
        "nome": "JEFFERSON CAMPOS",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Torna  obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de grade de prote\u00e7\u00e3o  em volta de piscinas publicas e privadas no pa\u00eds.",
                "id": "525479",
                "nome": "PL 2614/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de taxas relativas a segunda via de documentos civis a cidad\u00e3os vitimas em que a localidade se encontre em estado de emerg\u00eancia",
                "id": "525477",
                "nome": "PL 2613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para dispor sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de press\u00e3o e de armas de g\u00e1s comprimido.",
                "id": "520027",
                "nome": "PL 2325/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o de placas nos postos revendedores de combust\u00edveis em todo territ\u00f3rio nacional",
                "id": "515014",
                "nome": "PL 1984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Portaria n\u00ba 36 - DMB de 09-12-1999 que rege o com\u00e9rcio de armas e muni\u00e7\u00f5es",
                "id": "515013",
                "nome": "PL 1983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre  campanha permanente de  divulga\u00e7\u00e3o  da  Tarifa Social de Energia El\u00e9trica  e  outras provid\u00eancias.",
                "id": "514008",
                "nome": "PL 1937/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.753, de 31 de outubro de 2003, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro\", para fixar a obrigatoriedade de classifica\u00e7\u00e3o et\u00e1ria indicativa na capa de todo livro publicado no Pa\u00eds. ",
                "id": "514007",
                "nome": "PL 1936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, estabelecendo crit\u00e9rios para exibi\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o indicativa de telefilmes e de programas de televis\u00e3o. ",
                "id": "509017",
                "nome": "PL 1591/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com a finalidade de disciplinar a inclus\u00e3o de nome de usu\u00e1rio inadimplente em cadastro de consumidores",
                "id": "558095",
                "nome": "PL 4625/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "SUBMICRO",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141470",
        "nome": "JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, estabelecendo as institui\u00e7\u00f5es financeiras federais como agentes operadores do Fundo Social.",
                "id": "532796",
                "nome": "PL 3018/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.436, de 24 de abril de 2002, que disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524427",
                "nome": "PL 2563/2011"
            },
            {
                "ementa": "Indica ao Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o dos campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1, nos Munic\u00edpios de Itapipoca, Acopiara, Boa Viagem, Paracuru, Maranguape e Horizonte no Estado do Cear\u00e1. ",
                "id": "522928",
                "nome": "PL 2476/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara a \"Festa do Pau da Bandeira\" de Barbalha - CE, Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial do Brasil. ",
                "id": "522927",
                "nome": "PL 2475/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza.",
                "id": "503540",
                "nome": "PL 1423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o do corante Amarelo Tartrazina na ind\u00fastria farmac\u00eautica, cosm\u00e9tica e aliment\u00edcia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501053",
                "nome": "PL 1271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da presen\u00e7a de profissionais de psicologia nas escolas de ensino infantil e fundamental, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501052",
                "nome": "PL 1270/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria servi\u00e7o de transporte especial denominado Buggy-Turismo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538699",
                "nome": "PL 3535/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "CCULT",
            "CFFC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160569",
        "nome": "WALDENOR PEREIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520336",
                "nome": "PL 2331/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCULT",
            "PEC01011",
            "PEC47810",
            "SUBPRSAL",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160563",
        "nome": "ONOFRE SANTO AGOSTINI",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Abelardo Luz, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Semente de Soja.",
                "id": "531043",
                "nome": "PL 2907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"Institui o C\u00f3digo Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "531042",
                "nome": "PL 2906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. ",
                "id": "526634",
                "nome": "PL 2662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a delimita\u00e7\u00e3o da Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural Em\u00edlio Einsfeld Filho em Santa Catarina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525186",
                "nome": "PL 2593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.340, de 2010, para condicionar a transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos federais \u00e0 exist\u00eancia e funcionamento de \u00f3rg\u00e3o de defesa civil no ente pol\u00edtico favorecido.",
                "id": "520906",
                "nome": "PL 2382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do uso da focinheira e estabelece regras de seguran\u00e7a para a condu\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de c\u00e3es de grande porte e/ou de ra\u00e7as consideradas perigosas.",
                "id": "517522",
                "nome": "PL 2140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de trotes violentos e/ou vexat\u00f3rios aplicados em alunos iniciantes das institui\u00e7\u00f5es escolares de n\u00edvel m\u00e9dio e superior.",
                "id": "517065",
                "nome": "PL 2108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos de premia\u00e7\u00e3o das loterias federais administradas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o procurados pelos contemplados dentro do prazo de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "514248",
                "nome": "PL 1948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece tratamento diferenciado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a estabelecimentos industriais, ou estabelecimentos equiparados a industriais, de cujas opera\u00e7\u00f5es resultem produtos reciclados que contenham res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513734",
                "nome": "PL 1908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de o Poder Executivo proporcionar tratamento especializado, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia espec\u00edficas aos portadores de autismo.",
                "id": "512087",
                "nome": "PL 1813/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, que regulamenta a profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, obrigando a inser\u00e7\u00e3o do nome do corretor de im\u00f3veis e seu respectivo n\u00famero de registro junto ao CRECI nas transa\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "512027",
                "nome": "PL 1809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em rodovias que estejam com as obras inacabadas.",
                "id": "511474",
                "nome": "PL 1774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, que disp\u00f5e sobre a forma e a apresenta\u00e7\u00e3o dos S\u00edmbolos Nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "505023",
                "nome": "PL 1481/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais selvagens, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou n\u00e3o, em espet\u00e1culos de circos itinerantes realizados em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "504575",
                "nome": "PL 1466/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de assentos para obesos em salas de proje\u00e7\u00f5es, teatros, espa\u00e7os culturais, restaurantes e em transporte coletivo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502641",
                "nome": "PL 1380/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Gari e dos Empregados da \u00c1rea de Conserva\u00e7\u00e3o e Limpeza, a ser comemorado, anualmente, no dia 16 de maio.",
                "id": "502312",
                "nome": "PL 1347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Compensa\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Ambientais e o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501368",
                "nome": "PL 1274/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inscri\u00e7\u00e3o do n\u00famero da placa no capacete de condutores de motocicletas, motonetas e ciclomotores.",
                "id": "500468",
                "nome": "PL 1228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o referente ao envasilhamento, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o fracionada de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP.",
                "id": "498648",
                "nome": "PL 1092/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es para a liquida\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de precat\u00f3rios a serem pagos pela Fazenda P\u00fablica Federal.",
                "id": "497919",
                "nome": "PL 974/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a constru\u00e7\u00e3o e reforma de postos revendedores de combust\u00edveis, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "496838",
                "nome": "PL 866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, acrescentando dispositivo que isenta a categoria de representantes comerciais do pagamento de Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3vel para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.",
                "id": "496375",
                "nome": "PL 852/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Maravilha, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Cidade das Crian\u00e7as.",
                "id": "495899",
                "nome": "PL 819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a para instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de posto de abastecimento de combust\u00edveis e/ou prestador de servi\u00e7os afins e lava-jatos, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "495898",
                "nome": "PL 818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de exist\u00eancia de Pontos de Apoio nas rodovias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\nNOVA EMENTA: Obriga a constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de apoio a condutores de ve\u00edculo de transporte de carga ou de ve\u00edculo de transporte p\u00fablico de passageiros, no \u00e2mbito das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias federais.",
                "id": "495588",
                "nome": "PL 785/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, acrescentando o \u00a7 7\u00ba ao art. 26, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e a Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito, como disciplinas obrigat\u00f3rias no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493746",
                "nome": "PL 629/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493576",
                "nome": "PL 611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493565",
                "nome": "PL 609/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"e\", do inciso I, do art. 217, da Lei n\u00ba 8.112, de 1990 para a inclus\u00e3o de filho com defici\u00eancia, ou portador de doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, como benefici\u00e1rio de pens\u00e3o vital\u00edcia por morte de servidor p\u00fablico federal dos Tr\u00eas Poderes e das For\u00e7as Armadas.",
                "id": "493474",
                "nome": "PL 601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o enquadramento das institui\u00e7\u00f5es educacionais oficiais criadas por lei estadual ou municipal, existentes na data da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que disp\u00f5em os arts. 157, I, e 158, I, da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "493335",
                "nome": "PL 576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho para todas as empresas localizadas no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "492366",
                "nome": "PL 469/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir entre os dependentes do segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social o filho portador de mol\u00e9stia grave.",
                "id": "491915",
                "nome": "PL 388/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o e requisitos necess\u00e1rios para celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e parcerias entre os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.\n\n",
                "id": "564313",
                "nome": "PL 4913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es para retirar as pessoas que estejam consumindo ilicitamente drogas entorpecentes em logradouro p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "564148",
                "nome": "PL 4911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes de produtos m\u00e9dico-hospitalares a utilizarem embalagens diferenciadas por cores variadas para cada produto, a fim de coibir poss\u00edveis erros m\u00e9dicos. ",
                "id": "563915",
                "nome": "PL 4876/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para incluir dispositivos sobre campanhas educativas.\n\n",
                "id": "563300",
                "nome": "PL 4846/2012"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos bares, restaurantes e similares de fazer constar de seus card\u00e1pios por\u00e7\u00f5es reduzidas para as pessoas que foram submetidas a cirurgia bari\u00e1trica.",
                "id": "562683",
                "nome": "PL 4833/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o, em todo territ\u00f3rio nacional, do protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo da l\u00edngua em beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos - \"teste da linguinha\" - e a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia corretiva.",
                "id": "562681",
                "nome": "PL 4832/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas.",
                "id": "559621",
                "nome": "PL 4709/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os terminais portu\u00e1rios, rodovi\u00e1rios e aeroportu\u00e1rios, os shopping centers e os estabelecimentos cong\u00eaneres a divulgarem dados informativos sobre pessoas desaparecidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559215",
                "nome": "PL 4695/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, dispondo a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de dispositivo aparador de linha em motocicletas e motonetas.",
                "id": "557935",
                "nome": "PL 4595/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de fotos de crian\u00e7as e adolescentes desaparecidos nas salas de cinema comerciais.\n\n",
                "id": "557892",
                "nome": "PL 4593/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte ao pensionista que contrair novo matrim\u00f4nio ou nova uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "555856",
                "nome": "PL 4429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de confec\u00e7\u00e3o de carteiras de identidade para os rec\u00e9m-nascidos, em todo territ\u00f3rio nacional, pelos Cart\u00f3rios de Registro Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n",
                "id": "555264",
                "nome": "PL 4410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"a\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "554696",
                "nome": "PL 4403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos em todo o Territ\u00f3rio Nacional para os eleitores que tenham prestado servi\u00e7o eleitoral.\n\n",
                "id": "552870",
                "nome": "PL 4289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se al\u00ednea \"I\" no art. 15 e par\u00e1grafo \u00fanico no art. 17 da Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que \"Disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", instituindo exame de profici\u00eancia como condi\u00e7\u00e3o para registro dos m\u00e9dicos nos Conselhos Regionais de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552506",
                "nome": "PL 4265/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculo.",
                "id": "552167",
                "nome": "PL 4237/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o inciso I, no \u00a7 3\u00ba, do art. 4\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 1.166, de 15 de abril de 1971, que disp\u00f5e sobre enquadramento e contribui\u00e7\u00e3o sindical rural.\n\n",
                "id": "551908",
                "nome": "PL 4212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1rio de servidor p\u00fablico civil que seja respons\u00e1vel legal e cuide diretamente de portador de necessidade especial e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "550431",
                "nome": "PL 4150/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os das bibliotecas p\u00fablicas, em \u00e2mbito nacional, visando a inclus\u00e3o dos deficientes visuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "549930",
                "nome": "PL 4141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as empresas que fabricam produtos cosm\u00e9ticos e utilizam vidros e embalagens pl\u00e1sticas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos, ser\u00e3o respons\u00e1veis pela destina\u00e7\u00e3o final das embalagens.",
                "id": "549692",
                "nome": "PL 4122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que disp\u00f5e sobre \"restabelecer princ\u00edpios da Lei n\u00ba 7.505, de 2 de julho de 1986, instituindo o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" \n\n",
                "id": "548474",
                "nome": "PL 4085/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 26-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.663, de 5 de junho de 2012, que disp\u00f5e sobre as medidas relativas \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es FIFA de 2013 e \u00e0 Copa do Mundo FIFA de 2014, que ser\u00e3o realizadas no Brasil.",
                "id": "548203",
                "nome": "PL 4075/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 6\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "546080",
                "nome": "PL 3958/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s pessoas f\u00edsicas estrangeiras n\u00e3o residentes no Brasil quando da aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias brasileiras no territ\u00f3rio nacional.\n\n",
                "id": "546079",
                "nome": "PL 3957/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o armazenamento de botij\u00f5es de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545661",
                "nome": "PL 3933/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de COFINS e PIS, objetivando fomentar a ind\u00fastria pl\u00e1stica nacional a fabricar pl\u00e1sticos biodegrad\u00e1veis que possam substituir o pl\u00e1stico convencional.",
                "id": "545188",
                "nome": "PL 3894/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 34 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.\n\n\n",
                "id": "543580",
                "nome": "PL 3811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Brasileirinhos Amigos do Verde, que disp\u00f5e sobre medidas para promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e educa\u00e7\u00e3o ambiental por meio do plantio de uma muda de \u00e1rvore a cada nascimento de crian\u00e7a no munic\u00edpio. ",
                "id": "541737",
                "nome": "PL 3712/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "539924",
                "nome": "PL 3605/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fica proibido o uso de arma de eletrochoque em seres humanos, em todo Territ\u00f3rio Nacional. ",
                "id": "539878",
                "nome": "PL 3599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional dos farmac\u00eauticos em todo o territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outra provid\u00eancias.",
                "id": "538810",
                "nome": "PL 3539/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538577",
                "nome": "PL 3527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre os direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "538576",
                "nome": "PL 3526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a74\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 8.212 de 24 de junho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social, institui o Plano de Custeio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537800",
                "nome": "PL 3474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o inciso III ao art. 101 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "537742",
                "nome": "PL 3470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre os procedimentos licitat\u00f3rios para priorizar a qualidade t\u00e9cnica nas contrata\u00e7\u00f5es, de acordo com a necessidade descrita no edital.\n",
                "id": "537654",
                "nome": "PL 3464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o dos impostos federais incidentes sobre equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas, motonetas e bicicletas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537576",
                "nome": "PL 3460/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a declara\u00e7\u00e3o do estado civil solteiro a pessoas divorciadas, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "536707",
                "nome": "PL 3407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 que disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o da imagem alheia sem preju\u00edzo de indeniza\u00e7\u00e3o em caso de descumprimento, para incluir como presumido o dano moral sofrido pela v\u00edtima nesses casos, al\u00e9m de outras provid\u00eancias.",
                "id": "536706",
                "nome": "PL 3406/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os doadores de sangue do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos e vestibulares nas Universidades Federais de Ensino em todo Territ\u00f3rio Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535909",
                "nome": "PL 3330/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.029, de 13 abril de 1995, que pro\u00edbe a exig\u00eancia de atestados de gravidez e esteriliza\u00e7\u00e3o, e outras pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias, para efeitos admissionais ou de perman\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "535305",
                "nome": "PL 3284/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o \u00a7 7\u00ba ao Art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro).",
                "id": "535130",
                "nome": "PL 3264/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o dos servi\u00e7os postais como atividade essencial e sobre o exerc\u00edcio de greve dos trabalhadores nos servi\u00e7os e atividades essenciais, definindo o percentual m\u00ednimo do efetivo para o atendimento integral das necessidades essenciais e inadi\u00e1veis da comunidade.",
                "id": "535123",
                "nome": "PL 3262/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas e motonetas.",
                "id": "534584",
                "nome": "PL 3206/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de fraldas descart\u00e1veis que contenham em sua composi\u00e7\u00e3o subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.",
                "id": "533890",
                "nome": "PL 3122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 7\u00ba, inciso XXXIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir que o adolescente possa ser empregado a partir dos quatorze anos.",
                "id": "505266",
                "nome": "PEC 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29 e 82 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que disp\u00f5em sobre o mandato e a posse do Presidente da Rep\u00fablica, dos Governadores de Estado e dos Prefeitos; acrescenta os arts. 98, 99, 100 e 101 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492423",
                "nome": "PEC 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, propondo a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
                "id": "560839",
                "nome": "PEC 223/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160626",
        "nome": "ALMEIDA LIMA",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74308",
        "nome": "VICENTE ARRUDA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC47810",
            "PL712310",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73474",
        "nome": "LUCI CHOINACKI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui 2013 como o Ano Nacional do Esporte Feminino.  ",
                "id": "520450",
                "nome": "PL 2343/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.315, de 23 de dezembro de 1991 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497484",
                "nome": "PL 939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do pagamento, pela Uni\u00e3o, de verba compensat\u00f3ria nos processos de desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria e revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.183-56, de 24 de agosto de 2001.",
                "id": "497485",
                "nome": "PL 940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui 2013 como o Ano Nacional do Esporte Feminino.",
                "id": "534434",
                "nome": "PL 3192/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PEC00511",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74650",
        "nome": "BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 364-A ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para regulamentar os crimes praticados em campanha eleitoral.   ",
                "id": "519753",
                "nome": "PL 2307/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a a\u00e7\u00e3o de legalidade de conduta e de inexist\u00eancia de desrespeito \u00e0 lei e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519752",
                "nome": "PL 2306/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a aplica\u00e7\u00e3o do art. 13 do C\u00f3digo Penal \u00e0s infra\u00e7\u00f5es eleitorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519749",
                "nome": "PL 2304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 7.347, de 1985, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519748",
                "nome": "PL 2303/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 8.429, de 1992, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes.",
                "id": "519744",
                "nome": "PL 2302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para instituir sigilo durante a investiga\u00e7\u00e3o de crimes culposos em per\u00edodo eleitoral e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519743",
                "nome": "PL 2301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 538-A a Lei n\u00ba 5.869, de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519742",
                "nome": "PL 2300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende o sal\u00e1rio maternidade para 180 (cento e oitenta) dias. ",
                "id": "519741",
                "nome": "PL 2299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.112, de 1990, para permitir que o indiciado tenha vista do processo.",
                "id": "519736",
                "nome": "PL 2298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 157 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "519735",
                "nome": "PL 2297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985 e cria o art. 9\u00ba-A.",
                "id": "509328",
                "nome": "PL 1611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985.",
                "id": "504049",
                "nome": "PL 1459/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral com oito representantes.",
                "id": "495810",
                "nome": "PL 809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os provis\u00f3rios dos partidos pol\u00edticos e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "494013",
                "nome": "PL 645/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o em distritos locais na elei\u00e7\u00e3o dos vereadores, em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a vinte mil habitantes.",
                "id": "493422",
                "nome": "PL 593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o partido escolher modalidade do sistema proporcional para elei\u00e7\u00e3o dos seus candidatos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553605",
                "nome": "PL 4326/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas acerca de data de realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "553597",
                "nome": "PL 4325/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica antes da decreta\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es provis\u00f3ria e preventiva, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "549668",
                "nome": "PL 4120/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formados ou diplomados de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541682",
                "nome": "PL 3706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei 10.861, de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formandos de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "534798",
                "nome": "PL 3233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "PL161096",
            "SUBCULT",
            "CCULT",
            "CEREFPOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "80920",
        "nome": "PENNA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que as empresas potencialmente poluidoras e utilizadoras de recursos ambientais possuam respons\u00e1vel t\u00e9cnico em meio ambiente em seu quadro de funcion\u00e1rios ou consultoria t\u00e9cnica equivalente.",
                "id": "528614",
                "nome": "PL 2775/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a impress\u00e3o de advert\u00eancia em r\u00f3tulos e embalagens de alimentos, medicamentos e cosm\u00e9ticos que contenham os corantes sint\u00e9ticos, acerca de seus respectivos efeitos colaterais e de proibi\u00e7\u00e3o de consumo por crian\u00e7as e outros, e d\u00e1 provid\u00eancias. ",
                "id": "524102",
                "nome": "PL 2539/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento Energ\u00e9tico Integrado e do Fundo de Energia Alternativa.",
                "id": "517167",
                "nome": "PL 2117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a coleta e a destina\u00e7\u00e3o ambientalmente adequada de res\u00edduos tecnol\u00f3gicos.",
                "id": "515927",
                "nome": "PL 2045/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Campanha Nacional de Combate e Conscientiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de Burnout.",
                "id": "514948",
                "nome": "PL 1979/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de Designer, e d\u00e1 provid\u00eancias. ",
                "id": "502823",
                "nome": "PL 1391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elimina\u00e7\u00e3o controlada das Bifenilas Policloradas - PCBs e dos seus res\u00edduos, a descontamina\u00e7\u00e3o e a elimina\u00e7\u00e3o de transformadores, capacitores e demais equipamentos el\u00e9tricos que contenham PCBs, e d\u00e1 outras provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "498530",
                "nome": "PL 1075/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de permitir a veicula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais somente at\u00e9 dez dias antes das elei\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "560238",
                "nome": "PL 4738/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o enriquecimento de alimentos por vitamina B12.",
                "id": "538230",
                "nome": "PL 3494/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "PEC03299",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "154919",
        "nome": "ELEUSES PAIVA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga a realiza\u00e7\u00e3o do Exame de Oximetria de Pulso em todos os rec\u00e9m-nascidos.",
                "id": "529419",
                "nome": "PL 2818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o condutor manter os far\u00f3is acesos do ve\u00edculo utilizando luz baixa durante o dia, e da instala\u00e7\u00e3o de dispositivo que permite o acionamento autom\u00e1tico dos far\u00f3is ao ligar o motor do ve\u00edculo. ",
                "id": "514205",
                "nome": "PL 1945/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir a utiliza\u00e7\u00e3o de fumo no interior de ve\u00edculo automotor em movimento.",
                "id": "509324",
                "nome": "PL 1610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Setor Farmac\u00eautico.",
                "id": "502883",
                "nome": "PL 1397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a dedu\u00e7\u00e3o, do lucro tribut\u00e1vel para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em programas de assist\u00eancia a medicamentos ao trabalhador.",
                "id": "502881",
                "nome": "PL 1396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e0 medica\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "502880",
                "nome": "PL 1395/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a pol\u00edtica de Combate \u00e0 obesidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502876",
                "nome": "PL 1394/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as faculdades de Medicina a viabilizarem a oferta de, no m\u00ednimo, o equivalente a 50% das suas vagas do curso de gradua\u00e7\u00e3o em vagas e bolsas para a resid\u00eancia m\u00e9dica.",
                "id": "564318",
                "nome": "PL 4914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto da Reprodu\u00e7\u00e3o Assistida, para regular a aplica\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o humana assistida e seus efeitos no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es civis sociais.",
                "id": "564022",
                "nome": "PL 4892/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime inciso III do art. 10 da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que institui o plano-refer\u00eancia de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "559861",
                "nome": "PL 4726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559860",
                "nome": "PL 4725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das escolas e dos estudantes de Medicina.",
                "id": "558345",
                "nome": "PL 4638/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a aquisi\u00e7\u00e3o de empresas operadoras de plano de sa\u00fade no pa\u00eds por estrangeiro ou pessoa jur\u00eddica estrangeira.\n\n",
                "id": "557038",
                "nome": "PL 4542/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos expedidos por universidades estrangeiras.",
                "id": "544237",
                "nome": "PL 3845/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CPITRAES",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160586",
        "nome": "WILLIAM DIB",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "497680",
                "nome": "PL 960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA, de modo a incluir o tratamento odontol\u00f3gico \u00e0 gestante no per\u00edodo pr\u00e9-natal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497679",
                "nome": "PL 959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III e o par\u00e1grafo 8\u00ba do art. 4\u00ba da Lei 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "495043",
                "nome": "PL 750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas de controle de animais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493152",
                "nome": "PL 529/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI, e a Lei n\u00ba 4.375, de 17 de agosto de 1964, Lei do Servi\u00e7o Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491775",
                "nome": "PL 365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 667, de 2 de julho de 1969, que reorganiza as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros Militares dos Estados, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491774",
                "nome": "PL 364/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da presen\u00e7a de profissionais de odontologia nas unidades hospitalares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491773",
                "nome": "PL 363/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 15 da lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491772",
                "nome": "PL 362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da lei n\u00ba 9099 de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais.",
                "id": "491771",
                "nome": "PL 361/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, para atendimento da regi\u00e3o do ABCDM do Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "491687",
                "nome": "PL 339/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - e a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "556131",
                "nome": "PL 4463/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Eubiose.",
                "id": "551844",
                "nome": "PL 4209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a semana nacional de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e sociais no campo da S\u00edndrome de Down e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538422",
                "nome": "PL 3514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reserva percentual de vagas nos concursos p\u00fablicos para as pessoas portadoras da s\u00edndrome de Down, nos termos do art. 37, VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "538421",
                "nome": "PL 3513/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "537833",
                "nome": "PL 3477/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEREFPOL",
            "GTLEIELE",
            "PEC01095",
            "CVT"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74371",
        "nome": "RUBENS OTONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC47810",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74133",
        "nome": "LUIZ ALBERTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Ato da Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias determinando a reserva de vagas na C\u00e2mara dos Deputados, nas assembleias legislativas e na C\u00e2mara Legislativa, por cinco legislaturas, para parlamentares oriundos da popula\u00e7\u00e3o negra.",
                "id": "529275",
                "nome": "PEC 116/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160622",
        "nome": "VICENTE CANDIDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Comercial.",
                "id": "508884",
                "nome": "PL 1572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas gerais no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente sobre cultura.",
                "id": "498659",
                "nome": "PL 1096/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia jur\u00eddica aos hipossuficientes.",
                "id": "494772",
                "nome": "PL 717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 48, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563636",
                "nome": "PL 4861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as disposi\u00e7\u00f5es que menciona da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512442",
                "nome": "PEC 56/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "497301",
                "nome": "PEC 8/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160621",
        "nome": "SANDRO ALEX",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\".",
                "id": "531086",
                "nome": "PL 2913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 45 e o \u00a7 1\u00ba do art. 46 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "531083",
                "nome": "PL 2912/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a parada e o estacionamento dos ve\u00edculos especiais destinados ao transporte de valores.",
                "id": "523313",
                "nome": "PL 2507/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das Unidades de Sa\u00fade credenciadas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade a informar, diariamente, de forma vis\u00edvel e acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de leitos credenciados, ocupados e livres. ",
                "id": "513871",
                "nome": "PL 1924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 79, de 19 de dezembro de 1966, para garantir integralmente os pre\u00e7os m\u00ednimos b\u00e1sicos, al\u00e9m do ressarcimento dos custos de limpeza, secagem, sobretaxa e tarifa de armazenamento, classifica\u00e7\u00e3o, reclassifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, embalagem e ICMS dos produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "498081",
                "nome": "PL 1008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o \u00e0 zero das al\u00edquotas do Pis/Cofins incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o de jogos para computador.",
                "id": "497498",
                "nome": "PL 943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, compatibilizando com o disposto na Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494135",
                "nome": "PL 653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de condutas na Internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493377",
                "nome": "PL 587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda \u00e0s remunera\u00e7\u00f5es de servidores p\u00fablicos, aos sal\u00e1rios, aos soldos militares  e aos honor\u00e1rios  profissionais, percebidos  por pessoas portadoras de doen\u00e7a grave.",
                "id": "547191",
                "nome": "PL 4020/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC gratuito por telefone por institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "id": "534624",
                "nome": "PL 3211/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta novos dispositivos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vedando a nomea\u00e7\u00e3o ou a designa\u00e7\u00e3o para os cargos que menciona daqueles considerados ineleg\u00edveis pela Justi\u00e7a Eleitoral para qualquer cargo.",
                "id": "498388",
                "nome": "PEC 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"d\" do inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estender a imunidade tribut\u00e1ria concedida aos livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o, aos livros, jornais e peri\u00f3dicos editados em qualquer meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.",
                "id": "539068",
                "nome": "PEC 150/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "CEESTA",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "132056",
        "nome": "PAULO MALUF",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "SUBAPROF",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CEREFPOL",
            "SUBCOPLP"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141441",
        "nome": "GEORGE HILTON",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe, em todo territ\u00f3rio nacional, a comercializa\u00e7\u00e3o e uso da subst\u00e2ncia salvinorina e da planta da qual pode ser extra\u00edda, da esp\u00e9cie Salvia divinorum.",
                "id": "497065",
                "nome": "PL 897/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CEENSI",
            "MERCOSUL",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141523",
        "nome": "RAUL HENRY",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0s Leis n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, e n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para determinar que sejam destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o os recursos obtidos a partir dos royalties e da participa\u00e7\u00e3o especial devidos em fun\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos. \n\n",
                "id": "559800",
                "nome": "PL 4718/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160538",
        "nome": "BOHN GASS",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, para isentar do pagamento de ped\u00e1gio os condutores que tenham resid\u00eancia permanente ou exer\u00e7am atividades profissionais no mesmo Munic\u00edpio onde funcione pra\u00e7a para a arrecada\u00e7\u00e3o dessa tarifa.",
                "id": "530283",
                "nome": "PL 2858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para considerar os servi\u00e7os de extens\u00e3o rural como a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social em conson\u00e2ncia com a referida lei, possibilitando base legal para apoio financeiro e recebimento de isen\u00e7\u00f5es fiscais e previdenci\u00e1rias pelas institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es que realizam servi\u00e7os de extens\u00e3o rural destinados aos benefici\u00e1rios das Leis n\u00ba 11.326 de 24 de julho de 2006 e n\u00ba 12.188 de 11 de janeiro de 2010, respectivamente.",
                "id": "553639",
                "nome": "PL 4327/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias, no sentido da promo\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ambiental e das cidades sustent\u00e1veis.",
                "id": "548629",
                "nome": "PL 4095/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as \u00e1reas consolidadas em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e em \u00e1reas de reserva legal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543949",
                "nome": "PL 3835/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "SUBRIO20",
            "CFT",
            "COETICA",
            "SUBCOPLP",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73584",
        "nome": "ANTONIO CARLOS MENDES THAME",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina garantia do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os continuados com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva da m\u00e3o de obra por \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional.",
                "id": "522719",
                "nome": "PL 2465/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, contratos ou acordos que impe\u00e7am o acesso de clientes a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ofertadas por outras institui\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520449",
                "nome": "PL 2342/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 20 da Lei n.\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada quando o trabalhador ou qualquer de seus dependentes for acometido de hepatite C viral (HCV).",
                "id": "513872",
                "nome": "PL 1925/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de tit\u00e2nio em alimentos e cosm\u00e9ticos.",
                "id": "502584",
                "nome": "PL 1370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o da COFINS \u00e0s empresas juniores, na condi\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es civis sem fins lucrativos, constitu\u00eddas por universit\u00e1rios.",
                "id": "502578",
                "nome": "PL 1369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 428-A ao Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "id": "502577",
                "nome": "PL 1368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 39 e 40 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso.",
                "id": "500801",
                "nome": "PL 1254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de validade da Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos (CND) de que trata o \u00a7 5\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, do  Certificado de Regularidade do FGTS, da Certid\u00e3o Negativa de Inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o, emitida pela Procuradoria- Geral da Fazenda Nacional, e da Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es Federais.",
                "id": "500737",
                "nome": "PL 1239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo para o acordo de revis\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios previsto no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004, que \"autoriza a revis\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos com data de in\u00edcio posterior a fevereiro de 1994 e o pagamento dos valores atrasados nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.\"",
                "id": "499204",
                "nome": "PL 1135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de F\u00edsico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498350",
                "nome": "PL 1025/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, que \"Reduz as al\u00edquotas do PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e na comercializa\u00e7\u00e3o do mercado interno de fertilizantes e defensivos agropecu\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "498349",
                "nome": "PL 1024/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende os incentivos estabelecidos pela Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, a jogos eletr\u00f4nicos de uso domiciliar.",
                "id": "493106",
                "nome": "PL 514/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o em card\u00e1pios e cartazes de bares, restaurantes, lanchonetes e similares sobre os valores cal\u00f3ricos dos alimentos e refei\u00e7\u00f5es oferecidos ao consumidor.",
                "id": "493052",
                "nome": "PL 505/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XIII, ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para fins de considerar abusiva a pr\u00e1tica do fornecedor de cobrar do consumidor valor a maior do devido nos casos de falta de troco.",
                "id": "493050",
                "nome": "PL 504/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 11 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980, proibindo a penhora de dep\u00f3sitos banc\u00e1rios \u00e0 vista, quando da cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios e das respectivas autarquias.",
                "id": "492012",
                "nome": "PL 407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao produtor rural.",
                "id": "492010",
                "nome": "PL 406/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o sindical.",
                "id": "492009",
                "nome": "PL 405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Classifica o res\u00edduo proveniente da atividade de minera\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o do amianto ou asbesto e dos produtos que o contenham, inclusive como contaminante, como sendo Classe I ou \"Res\u00edduo industrial perigoso\" para fins de sua destina\u00e7\u00e3o final.",
                "id": "491202",
                "nome": "PL 176/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para emerg\u00eancias e seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "491201",
                "nome": "PL 175/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda pela pessoa f\u00edsica residente no Brasil.",
                "id": "561610",
                "nome": "PL 4779/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a explora\u00e7\u00e3o do jogo de bingo.",
                "id": "554134",
                "nome": "PL 4354/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 47 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para diminuir o tempo da propaganda eleitoral no r\u00e1dio e na televis\u00e3o dispon\u00edvel ao partido que n\u00e3o apresentar candidato pr\u00f3prio aos cargos de elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria.",
                "id": "550743",
                "nome": "PL 4164/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 61 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dar maior transpar\u00eancia e permitir maior controle dos contratos firmados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "542613",
                "nome": "PL 3757/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as ind\u00fastrias processadoras de laranja in natura a adquirirem percentual m\u00ednimo de mat\u00e9ria-prima junto a produtores rurais, quando tiverem recebido financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
                "id": "538869",
                "nome": "PL 3541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00b0 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais o art. 207-A e ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, o \u00a7 5\u00ba ao art. 392, sobre a concess\u00e3o de licen\u00e7a paternidade nos moldes da licen\u00e7a maternidade, a servidor p\u00fablico e a empregado celetista, que tenha perdido a mulher no parto, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535239",
                "nome": "PL 3281/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-B ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).",
                "id": "533807",
                "nome": "PL 3101/2012"
            },
            {
                "ementa": "Prorroga o prazo para a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos no \u00e2mbito dos programas de pagamento \u00e0 vista ou parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009.",
                "id": "533805",
                "nome": "PL 3100/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo a obrigatoriedade da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos cr\u00e9ditos n\u00e3o consumidos dos planos pr\u00e9-pagos do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal.",
                "id": "533804",
                "nome": "PL 3099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere a al\u00ednea \"e\" ao inciso VI, do art. 150, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vedando a institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre os itens que comp\u00f5e a cesta b\u00e1sica de alimentos. ",
                "id": "558906",
                "nome": "PEC 215/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXCOPA",
            "CREDN",
            "PEC47810",
            "PL767210",
            "SUBREGIN",
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "92355",
        "nome": "VITOR PAULO",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas sal\u00e1rios e demais rendimentos do trabalho pagos ou creditados, a qualquer t\u00edtulo, percebidos por pessoa f\u00edsica com idade igual ou superior a 75 (setenta e cinco) anos.",
                "id": "507242",
                "nome": "PL 1538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, para estabelecer \u00e1reas espec\u00edficas de atua\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.",
                "id": "502953",
                "nome": "PL 1399/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 791, de 27 de agosto de 1969, que disp\u00f5e sobre o ped\u00e1gio em rodovias federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499659",
                "nome": "PL 1170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de empresa prestadora de servi\u00e7o de fornecer um endere\u00e7o, em local fixo, para o qual o consumidor ou usu\u00e1rio possa enviar, por carta registrada, seu pedido de informa\u00e7\u00e3o, de reclama\u00e7\u00e3o ou de cancelamento de pedidos, contratos ou servi\u00e7os.",
                "id": "498677",
                "nome": "PL 1098/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 145, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para tornar facultativa a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento de f\u00e9rias. ",
                "id": "556062",
                "nome": "PL 4451/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 153 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "516077",
                "nome": "PEC 69/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "CE",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "73588",
        "nome": "MAURO BENEVIDES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997,  que estabelece regras para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "562669",
                "nome": "PL 4830/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEREFPOL",
            "SUBRIO20",
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73531",
        "nome": "IVAN VALENTE",
        "partido": "PSOL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do Art. 522 e ao seu \u00a7 1\u00ba, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515042",
                "nome": "PL 1989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a pr\u00e1tica de subconcess\u00e3o total ou parcial da outorga de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o. \n\n",
                "id": "547220",
                "nome": "PL 4021/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 12.587, de 3 de janeiro de 2012, para garantir acesso p\u00fablico a dados e informa\u00e7\u00f5es empregados em an\u00e1lise de revis\u00e3o de tarifa de remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte p\u00fablico coletivo.",
                "id": "538949",
                "nome": "PL 3546/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "GTLEIELE",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74813",
        "nome": "RONALDO CAIADO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.308, de 20 de novembro de 2001, estabelecendo que a constru\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito intermedi\u00e1rio ou final de rejeitos radioativos dever\u00e1 ser aprovada, previamente, por meio de plebiscito.",
                "id": "511883",
                "nome": "PL 1801/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de ensino b\u00e1sico do pa\u00eds a divulgarem o \u00edndice IDEB.",
                "id": "506781",
                "nome": "PL 1530/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 4\u00ba do art. 56 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "491640",
                "nome": "PEC 2/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PL346004",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160666",
        "nome": "F\u00c9LIX MENDON\u00c7A J\u00daNIOR",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Faculta aos consumidores ou usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos instalarem medidores para aferir o quantitativo gasto na utiliza\u00e7\u00e3o dos referidos servi\u00e7os.",
                "id": "532278",
                "nome": "PL 3014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Selo Pr\u00f3-Ar e a certifica\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono (CO2) por ve\u00edculos automotores.",
                "id": "532274",
                "nome": "PL 3013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep,  Pis/Pasep-Importa\u00e7\u00e3o, Cofins e Cofins -Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre as receitas de comercializa\u00e7\u00e3o e sobre as importa\u00e7\u00f5es, respectivamente, de aparelhos auditivos, classificados na NCM 9021.40.00, e tamb\u00e9m sobre o fornecimento gratuito de tais aparelhos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "id": "527395",
                "nome": "PL 2707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de amea\u00e7a praticado contra agente p\u00fablico.",
                "id": "527394",
                "nome": "PL 2706/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, para incluir o fragmento de DNA, em um chip, na carteira de identidade e substituir o papel por policarbonato; e a Lei n\u00ba 9.454, de 7 de abril de 1997, para instituir a prioridade de implanta\u00e7\u00e3o do Registro de Identidade Civil.",
                "id": "527393",
                "nome": "PL 2705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que \"regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir crit\u00e9rio de desempate em processos licitat\u00f3rios. ",
                "id": "523010",
                "nome": "PL 2486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Noroeste da Bahia com sede no Munic\u00edpio de Irec\u00ea.",
                "id": "515960",
                "nome": "PL 2050/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "514939",
                "nome": "PL 1978/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 244-B da Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "513827",
                "nome": "PL 1918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 60 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para determinar que ser\u00e3o computados, nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, para os candidatos registrados por coliga\u00e7\u00e3o, os votos no n\u00famero de legenda de cada partido que a comp\u00f5e. ",
                "id": "510571",
                "nome": "PL 1710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, para estabelecer diretriz quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de tecnologias construtivas ambientalmente adequadas.",
                "id": "508497",
                "nome": "PL 1562/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e a libera\u00e7\u00e3o da passagem de ve\u00edculos na hip\u00f3tese de haver retardo no atendimento. ",
                "id": "508494",
                "nome": "PL 1561/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar a dedu\u00e7\u00e3o integral das despesas com instru\u00e7\u00e3o de contribuinte, dependente e outrem da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "498232",
                "nome": "PL 1020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, \"que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\", para modificar prazos eleitorais. ",
                "id": "562412",
                "nome": "PL 4809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de equipe de combate a inc\u00eandio e primeiros socorros, composta por bombeiros civis, nos estabelecimentos que menciona. ",
                "id": "558550",
                "nome": "PL 4656/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia a todo portador de defici\u00eancia, que necessite de cadeira de rodas, a gratuidade do ingresso para seu respectivo acompanhante, em eventos culturais, esportivos e de entretenimento, organizados por pessoa p\u00fablica ou privado, nos termos em que menciona. ",
                "id": "545470",
                "nome": "PL 3916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, tendo como benefici\u00e1rios cacauicultores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "542688",
                "nome": "PL 3759/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Verde Cacau Cabruca.",
                "id": "540979",
                "nome": "PL 3665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir o art. 60-A, com o objetivo de dispor sobre a gratuidade na baixa de empresas que n\u00e3o apresentem qualquer atividade por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos.",
                "id": "539990",
                "nome": "PL 3616/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 27 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a percep\u00e7\u00e3o de verba indenizat\u00f3ria nas Assembl\u00e9ias Legislativas dos Estados. ",
                "id": "553099",
                "nome": "PEC 205/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "539534",
                "nome": "PEC 153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "534733",
                "nome": "PEC 135/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXSANTA",
            "CMO",
            "COETICA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160665",
        "nome": "AUGUSTO COUTINHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que instituiu o Programa Universidade para Todos - PROUNI, para restringir a concess\u00e3o de bolsas de estudos, em face de alunos que j\u00e1 possuam diploma de curso superior ou que estejam cursando o ensino superior em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, com ou sem bolsa de estudos, e pleiteiem o benef\u00edcio.",
                "id": "525492",
                "nome": "PL 2615/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, acrescentando um par\u00e1grafo 4\u00ba para estabelecer que as horas in itinere do trabalhador rural sejam reguladas por meio de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.",
                "id": "519759",
                "nome": "PL 2309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, que disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515693",
                "nome": "PL 2028/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 47, 49, 50 e 51 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "510136",
                "nome": "PL 1663/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar os idosos de contribui\u00e7\u00e3o aos Conselhos e demais entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "493471",
                "nome": "PL 600/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art.13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "564446",
                "nome": "PL 4922/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56-B da Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, que institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556132",
                "nome": "PL 4464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de o transportador indenizar o consumidor por cancelamento ou interrup\u00e7\u00e3o de voo, atraso da partida e preteri\u00e7\u00e3o no embarque. ",
                "id": "553570",
                "nome": "PL 4323/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de medidor de combust\u00edvel digital em ve\u00edculos automotores.",
                "id": "537894",
                "nome": "PL 3479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de vistorias periciais e manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas nas edifica\u00e7\u00f5es constitu\u00eddas por unidades aut\u00f4nomas, p\u00fablicas ou privadas, em todo o territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536223",
                "nome": "PL 3370/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz dispositivos ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais e Transit\u00f3rias, a fim de promover a unifica\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es gerais e municipais, tornando coincidentes os mandatos eletivos.",
                "id": "529793",
                "nome": "PEC 117/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "GTLEIELE",
            "PEC00511",
            "CAINDR",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74460",
        "nome": "MARCELO CASTRO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "SUBMIALT",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PEC11111",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "160613",
        "nome": "SIB\u00c1 MACHADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelecendo a gratuidade das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas efetuadas para as centrais de atendimento ao consumidor.",
                "id": "513353",
                "nome": "PL 1891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir a Funda\u00e7\u00e3o Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "509242",
                "nome": "PL 1604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.684, de 2 de junho de 2008, para dispor sobre conte\u00fados program\u00e1ticos das disciplinas de Filosofia e Sociologia no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "508958",
                "nome": "PL 1580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, e a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, para instituir um novo crit\u00e9rio para aplica\u00e7\u00e3o das receitas distribu\u00eddas para Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o.",
                "id": "563774",
                "nome": "PL 4867/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao C\u00f3digo de Processo Penal para determinar a obrigatoriedade de acompanhamento, por advogado, do inqu\u00e9rito policial.",
                "id": "558017",
                "nome": "PL 4606/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000.",
                "id": "552525",
                "nome": "PL 4267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 5.700 de 1\u00ba de setembro de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "551453",
                "nome": "PL 4177/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de a institui\u00e7\u00e3o financeira e a administradora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito informar ao consumidor a cada movimenta\u00e7\u00e3o financeira ou compra efetuada.",
                "id": "551456",
                "nome": "PL 4178/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 12 da Lei n\u00ba  8.177, de 1\u00ba de mar\u00e7o de 1991, que \"estabelece regras para a desindexa\u00e7\u00e3o da economia e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar que os dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a cujos saldos ultrapassem o valor de cinquenta mil reais sejam remunerados por percentual da taxa referencial do Selic.",
                "id": "539983",
                "nome": "PL 3613/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CTASP"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73666",
        "nome": "JOVAIR ARANTES",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece normas para a destina\u00e7\u00e3o de garrafas e outras embalagens pl\u00e1sticas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513917",
                "nome": "PL 1930/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame de Ordem.",
                "id": "496191",
                "nome": "PL 843/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 44 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para definir validade legal de diploma de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio profissional.",
                "id": "495615",
                "nome": "PL 791/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade realize obrigatoriamente a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de crian\u00e7as, at\u00e9 sete anos de idade, para o diagn\u00f3stico de fimose, preste o servi\u00e7o de postectomia, em caso de indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, e que o Poder P\u00fablico desenvolva estrat\u00e9gias de amplia\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia m\u00e9dica e da pesquisa relativas ao c\u00e2ncer de p\u00eanis.",
                "id": "495614",
                "nome": "PL 790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 132, 134, 135, 139 e 239 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para dispor sobre os Conselhos Tutelares.",
                "id": "547086",
                "nome": "PL 4018/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a73\u00ba ao art. 18 da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, e \u00a75\u00ba ao art. 11 da Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007, a fim de modificar o prazo para que os Munic\u00edpios elaborem o plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "546258",
                "nome": "PL 3972/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CEXVIOL",
            "CPICRIAN",
            "PEC01095",
            "PL767210",
            "CSSF",
            "PEC20712",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160575",
        "nome": "ERIKA KOKAY",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 259-A \u00e0 Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer prazos para os Munic\u00edpios se adequarem as normas nela previstas.",
                "id": "532797",
                "nome": "PL 3019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de operador de piscinas.",
                "id": "531150",
                "nome": "PL 2918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a concess\u00e3o de pens\u00e3o especial aos destinat\u00e1rios que especifica. ",
                "id": "528412",
                "nome": "PL 2757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecedor indicar, junto aos pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os, o percentual de impostos incidentes sobre os mesmos aos consumidores",
                "id": "527190",
                "nome": "PL 2695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para prescrever em 3 (tr\u00eas) anos as informa\u00e7\u00f5es negativas nos cadastros de consumidores.",
                "id": "525647",
                "nome": "PL 2621/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 56-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "525367",
                "nome": "PL 2603/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994, que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, para tratar da contagem do tempo para todos os efeitos e de aposentadoria.",
                "id": "524665",
                "nome": "PL 2566/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts 131, 132 e 134 e acrescenta o art. 134-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com o intuito de dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos Conselhos Tutelares no Brasil.",
                "id": "524164",
                "nome": "PL 2544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para elevar para \u00bd (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada  e dos benef\u00edcios eventuais e garantias para as pessoas que retornarem ao mercado de trabalho.",
                "id": "524163",
                "nome": "PL 2543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de provas, elaboradas em L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS nos concursos p\u00fablicos e exames vestibulares.",
                "id": "524161",
                "nome": "PL 2542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de int\u00e9rprete de LIBRAS - L\u00edngua Brasileira de Sinais nas aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas ministradas nos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores - CFCs e nos exames de dire\u00e7\u00e3o veicular.",
                "id": "523877",
                "nome": "PL 2534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "523312",
                "nome": "PL 2506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 4\u00ba ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.450, de 23 de dezembro de 1985, altera o par\u00e1grafo 5\u00ba do art. 74 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, e acrescenta o par\u00e1grafo 18 ao art. 74 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "520446",
                "nome": "PL 2341/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 37 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que \"estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\" para limitar a propaganda eleitoral por meio de cavaletes, placas e faixas.",
                "id": "518114",
                "nome": "PL 2183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade, em ano eleitoral, de o respons\u00e1vel pela confec\u00e7\u00e3o de material impresso de campanha informar \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral dados do contratante, o valor dos servi\u00e7os e a respectiva tiragem. ",
                "id": "517300",
                "nome": "PL 2131/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta Se\u00e7\u00e3o \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre os motoristas e os cobradores de \u00f4nibus urbanos e interurbanos. ",
                "id": "515995",
                "nome": "PL 2054/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para permitir ao empregado ausentar-se do trabalho por dois dias para a realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos de sa\u00fade.",
                "id": "514904",
                "nome": "PL 1976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso II do \u00a7 2\u00ba do art. 458 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a n\u00e3o integra\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio das utilidades concedidas pelo empregador relativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do empregado ou de seus dependentes.",
                "id": "514243",
                "nome": "PL 1946/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de mensagens subliminares na propaganda veiculada nas emissoras de radiodifus\u00e3o. ",
                "id": "512431",
                "nome": "PL 1840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "511604",
                "nome": "PL 1783/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 41 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", para determinar que as visita\u00e7\u00f5es de c\u00f4njuges, companheiros(as), parentes e amigos(as) sejam realizados aos finais de semana.",
                "id": "510383",
                "nome": "PL 1698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba ao art. 103 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 8, de 1995\", proibindo a cobran\u00e7a de assinatura b\u00e1sica pelas prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es do regime p\u00fablico e estabelecendo a contagem de tempo de utiliza\u00e7\u00e3o como crit\u00e9rio exclusivo na tarifa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es.",
                "id": "509755",
                "nome": "PL 1630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 17, 18 e 19 e acrescenta o art. 19-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal. ",
                "id": "509038",
                "nome": "PL 1595/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o crime de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito contra pessoa com defici\u00eancia.",
                "id": "508035",
                "nome": "PL 1556/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade, para o fornecedor, de informar aos adquirentes, nas condi\u00e7\u00f5es que espec\u00edfica, os pre\u00e7os total e unit\u00e1rio dos produtos, quando ofertados em embalagens econ\u00f4micas. ",
                "id": "505529",
                "nome": "PL 1511/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XVII ao art. 41, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para permitir visita \u00edntima em igualdade de condi\u00e7\u00f5es e normas para presos de ambos os sexos. ",
                "id": "505527",
                "nome": "PL 1510/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar do imposto de renda proventos e pens\u00f5es percebidos pelos portadores de doen\u00e7as graves.",
                "id": "502367",
                "nome": "PL 1349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre alimenta\u00e7\u00e3o especial do preso.",
                "id": "500779",
                "nome": "PL 1249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es impeditivas \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o para cargos e fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "499590",
                "nome": "PL 1163/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba e acrescenta art. 5\u00ba-A e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao Art. 1.\u00ba da Lei n\u00b0 11.770, de 09 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, para ampliar a licen\u00e7a-paternidade para os casos mencionados.",
                "id": "497145",
                "nome": "PL 901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 473-A ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para estipular em 30 (trinta) dias a licen\u00e7a-paternidade.",
                "id": "496975",
                "nome": "PL 879/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 13 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "558848",
                "nome": "PL 4666/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 217-A do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558847",
                "nome": "PL 4665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito \u00e0 identidade de g\u00eanero.",
                "id": "552237",
                "nome": "PL 4241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 13 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550262",
                "nome": "PL 4142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 1968, para dispor sobre o processo de escolha de dirigentes das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "549322",
                "nome": "PL 4104/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento, para proibi\u00e7\u00e3o das armas de brinquedo.\n\n",
                "id": "546895",
                "nome": "PL 4007/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de proibir a consulta do nome de candidatos a emprego em cadastros de inadimpl\u00eancia das entidades que prestam servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ",
                "id": "546894",
                "nome": "PL 4006/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional dos Contadores de Hist\u00f3ria. ",
                "id": "546893",
                "nome": "PL 4005/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para tornar obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, de portas girat\u00f3rias, com detector de metais, nos estabelecimentos financeiros onde haja guarda de valores ou movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546891",
                "nome": "PL 4004/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, para dispor sobre a declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ",
                "id": "546890",
                "nome": "PL 4003/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, definindo prazo de restabelecimento de servi\u00e7o nos casos que especifica. ",
                "id": "537123",
                "nome": "PL 3432/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 do Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que \"aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "537122",
                "nome": "PL 3431/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 46 da Lei n\u00ba 9.394, 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de plano de desenvolvimento institucional e de projetos pedag\u00f3gicos e rela\u00e7\u00e3o de docentes de cursos das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior. ",
                "id": "537120",
                "nome": "PL 3430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o reajuste peri\u00f3dico da tabela progressiva do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e das dedu\u00e7\u00f5es legais.",
                "id": "537119",
                "nome": "PL 3429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985, que \"disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados ao meio-ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico (VETADO) e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", o art. 79-A da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e o art. 214 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537118",
                "nome": "PL 3428/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre regras para execu\u00e7\u00e3o de despesas oriundas de emendas parlamentares, conv\u00eanios, acordos e outros instrumentos cong\u00eaneres, sobre a presta\u00e7\u00e3o de contas desses recursos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537117",
                "nome": "PL 3427/2012"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta para trinta por cento o percentual de policiais militares femininos na Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal. ",
                "id": "536775",
                "nome": "PL 3408/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos das Leis n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990 e n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; e revoga dispositivos das Leis n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, e  n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "536034",
                "nome": "PL 3347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 135-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "536033",
                "nome": "PL 3346/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio de garantia financeira para atendimento de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia na rede privada de sa\u00fade no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "534955",
                "nome": "PL 3258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os direitos dos trabalhadores nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "534954",
                "nome": "PL 3257/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBCOPLP",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74319",
        "nome": "PAES LANDIM",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PL682610",
            "SUBCRIPE",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74428",
        "nome": "MENDON\u00c7A FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico.",
                "id": "532057",
                "nome": "PL 2991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo municipal urbano de passageiros.",
                "id": "532056",
                "nome": "PL 2990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, para reduzir a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e sobre a receita bruta de venda no mercado interno de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, destinado \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de alimentos de consumo humano.",
                "id": "532054",
                "nome": "PL 2989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para autorizar a dedu\u00e7\u00e3o do valor das despesas com material escolar da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "532052",
                "nome": "PL 2988/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o a 0 % (zero por cento) das al\u00edquotas das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre as receitas decorrentes da atividade de transporte municipal local.",
                "id": "527583",
                "nome": "PL 2729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos operadores de telemarketing.",
                "id": "518198",
                "nome": "PL 2187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da venda dos direitos de transmiss\u00e3o de jogos de futebol do campeonato brasileiro pela televis\u00e3o.",
                "id": "515563",
                "nome": "PL 2019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de financiamento de opera\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal. ",
                "id": "511710",
                "nome": "PL 1788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a quota anual da Reserva Global de Revers\u00e3o - RGR devida pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de  energia el\u00e9trica. ",
                "id": "546083",
                "nome": "PL 3959/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. ",
                "id": "543877",
                "nome": "PL 3829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal para investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico. ",
                "id": "541861",
                "nome": "PL 3723/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537801",
                "nome": "PL 3475/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei  n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas nacionais, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "535248",
                "nome": "PL 3283/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 160 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544681",
                "nome": "PEC 172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544680",
                "nome": "PEC 171/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "SUBTRACA",
            "CAPADR",
            "SUBAGRIF",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73447",
        "nome": "EDINHO ARA\u00daJO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para emerg\u00eancias em estradas municipais, estaduais, federais e concessionadas.",
                "id": "529353",
                "nome": "PL 2810/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Atendente Pessoal de Deficientes.",
                "id": "525005",
                "nome": "PL 2587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a diretriz da rodovia BR-436, prevista no anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que institui o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, para incluir em seu tra\u00e7ado a Ponte Rodoferrovi\u00e1ria sobre o Rio Paran\u00e1.",
                "id": "503664",
                "nome": "PL 1433/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina ao Fundo Nacional Anti-Drogas (FUNAD) percentual da arrecada\u00e7\u00e3o das loterias e concursos de progn\u00f3sticos administrados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "497832",
                "nome": "PL 964/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 9.504, de 30 de setembro de 1997, nos termos que especifica.",
                "id": "556261",
                "nome": "PL 4470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980.",
                "id": "548634",
                "nome": "PL 4096/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere dispositivo na Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, para tornar obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o da imagem da Bandeira Nacional na contracapa dos livros did\u00e1ticos confeccionados para os ensinos fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "542629",
                "nome": "PL 3758/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "534145",
                "nome": "PL 3152/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMMC",
            "CREDN",
            "PEC01095",
            "SUBRIO20",
            "CMADS",
            "SUBAPROF"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "116663",
        "nome": "ALFREDO SIRKIS",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 84 da Lei n\u00ba 6.815, de 19 de agosto de 1980. ",
                "id": "522331",
                "nome": "PL 2438/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Anexo II da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o formato da sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica.",
                "id": "519290",
                "nome": "PL 2258/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Se\u00e7\u00e3o II, da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, para vedar a distribui\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas em embalagens pl\u00e1sticas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "510041",
                "nome": "PL 1657/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o controle de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas empregadas nos materiais utilizados como continentes e embalagens de alimentos s\u00f3lidos, bebidas e medicamentos.",
                "id": "499895",
                "nome": "PL 1197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tr\u00e2nsito por propriedades privadas para o acesso a s\u00edtios naturais p\u00fablicos.",
                "id": "497009",
                "nome": "PL 886/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 6.815, de 19 de agosto de 1980, para trata da condi\u00e7\u00e3o do extraditando. ",
                "id": "550281",
                "nome": "PL 4143/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tr\u00e2nsito por propriedades privadas para o acesso a s\u00edtios naturais p\u00fablicos.",
                "id": "546993",
                "nome": "PL 4009/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 84 da Lei n\u00ba 6.815, de 19 de agosto de 1980. ",
                "id": "544412",
                "nome": "PL 3854/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, para obrigar \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do inteiro teor das licen\u00e7as ambientais.",
                "id": "537908",
                "nome": "PL 3482/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "SUBCOPLP"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "141453",
        "nome": "\u00cdRIS DE ARA\u00daJO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492248",
                "nome": "PL 452/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 46 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para disciplinar a elei\u00e7\u00e3o de suplente de Senador.",
                "id": "501394",
                "nome": "PEC 27/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141454",
        "nome": "ALFREDO KAEFER",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, que \"Institui o Fundo Nacional do Idoso e autoriza deduzir do imposto de renda devido pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas aos Fundos Municipais, Estaduais e Nacional do Idoso; e altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995\", estabelecendo limite isolado para dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda referente \u00e0s doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas aos Fundos do Idoso.",
                "id": "525299",
                "nome": "PL 2599/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar que sejam deduzidos do imposto de renda apurado os valores despendidos at\u00e9 o momento da entrega tempestiva da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual.",
                "id": "519787",
                "nome": "PL 2311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, restabelecendo exclus\u00e3o, da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o do empregador rural pessoa f\u00edsica, das receitas que especifica.",
                "id": "517224",
                "nome": "PL 2123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 655 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "514482",
                "nome": "PL 1956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, que \"disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514481",
                "nome": "PL 1955/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "495845",
                "nome": "PL 811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os prazos de vencimento do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), do Imposto de Renda devido pelas pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro (CSLL), da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas PIS/Pasep.",
                "id": "558136",
                "nome": "PL 4630/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a realizar a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento m\u00e9dico especializado, de crian\u00e7as, adolescentes e adultos apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "537319",
                "nome": "PL 3450/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "CDU",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160549",
        "nome": "JO\u00c3O PAULO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "523287",
                "nome": "PL 2504/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 142 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre o pagamento de f\u00e9rias vencidas ao empregado aposentado por invalidez.",
                "id": "520011",
                "nome": "PL 2323/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 27 da Lei n\u00ba 8.630, de 25 de fevereiro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de excluir a aposentadoria como causa da extin\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no cadastro e no registro do trabalhador portu\u00e1rio.",
                "id": "514095",
                "nome": "PL 1942/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a mudan\u00e7a de prenome da pessoa transexual que realizar cirurgia para troca de sexo.",
                "id": "501425",
                "nome": "PL 1281/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre Registros P\u00fablicos.",
                "id": "555987",
                "nome": "PL 4441/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Institui o Programa de Apoio e Incentivo a Novos Escritores Brasileiros (PAINEB) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"\n\n",
                "id": "534533",
                "nome": "PL 3199/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095",
            "PL682610",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73482",
        "nome": "HENRIQUE FONTANA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da Natureza P\u00fablica  dos Bancos de Sangue de Cord\u00e3o Umbilical e Placent\u00e1rio.",
                "id": "543125",
                "nome": "PL 3786/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXLXHOS",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "CEREFPOL",
            "CLP",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74417",
        "nome": "FERNANDO FERRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre a obrigatoriedade de utiliza\u00e7\u00e3o de novos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para motociclistas.",
                "id": "499661",
                "nome": "PL 1171/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 217 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o desportiva no pa\u00eds, na forma da lei, segundo os princ\u00edpios da democracia, da participa\u00e7\u00e3o da sociedade, da transpar\u00eancia, da moralidade, do humanismo, da justi\u00e7a e da populariza\u00e7\u00e3o desportiva.",
                "id": "552240",
                "nome": "PEC 202/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CLP",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBRADIG",
            "CCJC",
            "CDHM",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74784",
        "nome": "LUIZA ERUNDINA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 1\u00ba, 5\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 9\u00ba art. 32, da Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011.",
                "id": "519326",
                "nome": "PL 2264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda a \"kit\" contendo escova de dente, creme dental fluoretado e fio dental.",
                "id": "519325",
                "nome": "PL 2263/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o aut\u00eantica ao disposto no art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Lei n\u00ba 6.683, de 28 de agosto de 1979.",
                "id": "493311",
                "nome": "PL 573/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o referendo popular obrigat\u00f3rio para a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios do Presidente da Rep\u00fablica e dos membros do Congresso Nacional.",
                "id": "490959",
                "nome": "PL 55/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o Dia Internacional do Direito \u00e0 Verdade no calend\u00e1rio nacional de datas comemorativas.",
                "id": "564103",
                "nome": "PL 4903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 928 e 930 do C\u00f3digo de Processo Civil, relativos \u00e0s a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o e de reintegra\u00e7\u00e3o de posse.",
                "id": "542295",
                "nome": "PL 3743/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para introduzir o transporte como direito social.",
                "id": "522343",
                "nome": "PEC 90/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMMC",
            "PEC01095",
            "SUBROYAL",
            "CEENSI",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74395",
        "nome": "JOS\u00c9 OT\u00c1VIO GERMANO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Lu\u00eds Ant\u00f4nio Trindade Amin\" o trecho da BR-153, compreendido entre a Empresa Horbach e o acesso \u00e0 Empresa Granol, na cidade de Cachoeira do Sul, Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "514926",
                "nome": "PL 1977/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a obrigatoriedade do uso etil\u00f4metro como equipamento nos ve\u00edculos automotores.",
                "id": "562666",
                "nome": "PL 4829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da atividade de gandula.",
                "id": "547009",
                "nome": "PL 4011/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a substitui\u00e7\u00e3o integral de medidores de energia el\u00e9trica eletromec\u00e2nicos por medidores eletr\u00f4nicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "535991",
                "nome": "PL 3337/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXCHEVR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXPARA",
            "CSPCCO",
            "GTCL",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBOPOL",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "SUBSEGPU",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160606",
        "nome": "DELEGADO PROT\u00d3GENES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.446, de 08 de maio de 2002, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal na investiga\u00e7\u00e3o de crimes em que houver omiss\u00e3o ou inefici\u00eancia das esferas competentes e em crimes contra a atividade jornal\u00edstica.",
                "id": "498538",
                "nome": "PL 1078/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Povo Mu\u00e7ulmano.",
                "id": "498536",
                "nome": "PL 1077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que disp\u00f5e sobre utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495666",
                "nome": "PL 796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490910",
                "nome": "PL 21/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"e\", ao inciso II do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre  a remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos Servidores dos Tribunais de Justi\u00e7a.",
                "id": "518294",
                "nome": "PEC 77/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141552",
        "nome": "VALTENIR PEREIRA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529879",
                "nome": "PL 2842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529878",
                "nome": "PL 2841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da CODEPAN - Companhia de Desenvolvimento do Pantanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526437",
                "nome": "PL 2655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "524930",
                "nome": "PL 2578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o processamento de recursos no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518751",
                "nome": "PL 2214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto do art. 649, IV do C\u00f3digo de Processo Civil para incluir a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no rol dos valores listados como absolutamente impenhor\u00e1veis e acrescenta o inciso XII ao citado dispositivo.",
                "id": "517047",
                "nome": "PL 2106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 852-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para aumentar o valor do limite m\u00e1ximo das causas submetidas ao procedimento sumar\u00edssimo no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "511772",
                "nome": "PL 1790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 1.858-A na Lei n\u00ba 10.406, 2002 - C\u00f3digo Civil, que torna obrigat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de testamento para a pessoa divorciada ou vi\u00fava que constituir novo casamento, bem como a necessidade de ratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o anual das disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias.",
                "id": "543986",
                "nome": "PL 3836/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, prorrogando, por 40 (quarenta) anos, a aplica\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, de percentuais m\u00ednimos do total dos recursos destinados \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste.\n\n",
                "id": "503993",
                "nome": "PEC 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.\n",
                "id": "500843",
                "nome": "PEC 22/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CTD",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "SUBECOPA",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "141384",
        "nome": "VALADARES FILHO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o do Projovem Artista e do Projovem Atleta.\n\n",
                "id": "523656",
                "nome": "PL 2523/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.462, de 5 de agosto de 2011,  que institui o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas  (RDC) para instituir a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de jovens de 18 a 29 anos.",
                "id": "517250",
                "nome": "PL 2124/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008, para aumentar o valor do aux\u00edlio financeiro do Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens - Projovem (Projovem).",
                "id": "514078",
                "nome": "PL 1940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Pontos de Cultura.",
                "id": "502636",
                "nome": "PL 1378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Incentivo ao Desporto na Escola (PNIDE) para constru\u00e7\u00e3o de quadras esportivas cobertas em escolas.",
                "id": "498074",
                "nome": "PL 1006/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, para incluir a constru\u00e7\u00e3o de equipamentos esportivos comunit\u00e1rios entre os projetos aptos a receber incentivos fiscais.",
                "id": "497020",
                "nome": "PL 889/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, que institui o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FNSP), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o de representantes da sociedade nos conselhos de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "494579",
                "nome": "PL 701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, para instituir o Programa Bolsa Livro T\u00e9cnico e Cient\u00edfico para estudantes beneficiados pelo Programa Universidade para Todos (PROUNI).",
                "id": "493046",
                "nome": "PL 503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre alimentos com subst\u00e2ncias potencialmente causadoras de danos \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "562259",
                "nome": "PL 4803/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, para dispor sobre os locais de realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos.",
                "id": "560162",
                "nome": "PL 4734/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para dispor sobre a educa\u00e7\u00e3o nutricional.",
                "id": "548644",
                "nome": "PL 4097/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 244-A Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para dispor sobre o aumento da pena do crime de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as ou adolescentes.",
                "id": "547068",
                "nome": "PL 4016/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia dos Cantos Populares do Brasil.",
                "id": "545316",
                "nome": "PL 3900/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, para reduzir a 0 (zero) a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social  (COFINS) sobre energia el\u00e9trica.",
                "id": "534606",
                "nome": "PL 3208/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional do Desporto N\u00e3o Profissional (Funesporte).\n",
                "id": "546090",
                "nome": "PEC 178/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "141429",
        "nome": "FELIPE MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba, ao art. 690 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - possibilitando a reserva de parte do produto da aliena\u00e7\u00e3o judicial para pagamento dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios e condominiais.",
                "id": "518458",
                "nome": "PL 2196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XI, ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - determinando que sejam discriminados nas notas fiscais os tributos que incidam sobre mercadorias e servi\u00e7os. ",
                "id": "518457",
                "nome": "PL 2195/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, tratando da assinatura digital nos projetos de lei de iniciativa popular.",
                "id": "515598",
                "nome": "PL 2024/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC00511",
            "PEC47810",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73674",
        "nome": "ROBERTO BALESTRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor que o tempo de deslocamento do empregado at\u00e9 o local de trabalho e para o seu retorno n\u00e3o integra a jornada de trabalho.",
                "id": "521636",
                "nome": "PL 2409/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea tratamento compuls\u00f3rio ao usu\u00e1rio dependente de drogas sem capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513660",
                "nome": "PL 1905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso II do art. 91 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e o Cap\u00edtulo IV-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 10 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "513657",
                "nome": "PL 1904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.\n\n",
                "id": "544136",
                "nome": "PL 3839/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160649",
        "nome": "ESPERIDI\u00c3O AMIN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Campus Ademar Pedro Baldissera\" o campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina, localizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "514834",
                "nome": "PL 1970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, para dispor sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. ",
                "id": "498347",
                "nome": "PL 1023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre informa\u00e7\u00f5es acerca das condi\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que devem ser obrigatoriamente ofertadas por prestadores do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal - SMP.",
                "id": "543259",
                "nome": "PL 3796/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o acompanhamento, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de parcerias e conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.",
                "id": "533801",
                "nome": "PL 3098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de programas de recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente degradado, quando o fato decorrer de sua a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o.",
                "id": "550443",
                "nome": "PEC 193/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz inciso no \u00a7 5\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determinando a inclus\u00e3o do reajuste geral do funcionalismo, previsto no art. 37, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na lei or\u00e7ament\u00e1ria",
                "id": "539890",
                "nome": "PEC 156/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PL766310",
            "SUBMIALT",
            "SUBSEGPU",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160642",
        "nome": "PASTOR EURICO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 798, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, \"que institui o C\u00f3digo Civil\" para estabelecer que a exclus\u00e3o de cobertura em caso de suic\u00eddio de segurado nos dois primeiros anos de vig\u00eancia inicial do contrato pressup\u00f5e a comprova\u00e7\u00e3o da premedita\u00e7\u00e3o por parte da seguradora.",
                "id": "525979",
                "nome": "PL 2636/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso de mensalidade escolar.",
                "id": "525978",
                "nome": "PL 2635/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 2001, para dispor sobre a isonomia dos locais de cultos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas que forem fixadas para atividade de com\u00e9rcio e lugar que gerem produ\u00e7\u00e3o de sons, demanda por estacionamento e efeitos similares.",
                "id": "525977",
                "nome": "PL 2634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o, nas c\u00e9dulas brasileiras, da frase: \"Deus seja louvado\". ",
                "id": "560169",
                "nome": "PL 4736/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a concess\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o aos empregados cuja dura\u00e7\u00e3o do trabalho for de oito horas di\u00e1rias ou de quarenta horas semanais, ou superior.",
                "id": "545329",
                "nome": "PL 3904/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 331 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "545326",
                "nome": "PL 3903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o penal virtual.",
                "id": "545325",
                "nome": "PL 3902/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de causa aumento de pena para o crime de roubo.",
                "id": "545321",
                "nome": "PL 3901/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", tornando obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o de imagem de acidente de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das garrafas de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "544137",
                "nome": "PL 3840/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do \u00a7 3\u00ba do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "547065",
                "nome": "PEC 186/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBCOPLP",
            "CCJC",
            "SUBMIALT",
            "SUBRIO20"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160647",
        "nome": "EDUARDO AZEREDO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Dalton Canabrava\" o trecho da BR-259 que liga os Munic\u00edpios de Inimutaba e Serro, em Minas Gerais.",
                "id": "532911",
                "nome": "PL 3022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre o imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518895",
                "nome": "PL 2226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de s\u00edndico administrador de condom\u00ednios.",
                "id": "518894",
                "nome": "PL 2225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.473, de 27 de junho de 2002, para incluir na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, os munic\u00edpios da regi\u00e3o mineira do Vale do S\u00e3o Francisco.",
                "id": "508979",
                "nome": "PL 1584/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre op\u00e7\u00e3o de naturalidade no registro de nascimento.",
                "id": "497741",
                "nome": "PL 963/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda para proventos auferidos por pessoas portadoras de S\u00edndrome P\u00f3s-Poliomielite (SPP).",
                "id": "559748",
                "nome": "PL 4714/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para as pessoas portadoras de mol\u00e9stias especificadas que permane\u00e7am em atividade laboral.",
                "id": "559747",
                "nome": "PL 4713/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de brigadas de volunt\u00e1rios municipais.",
                "id": "537985",
                "nome": "PL 3489/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPICRIAN",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "SUBARMA",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "PL742006",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "141502",
        "nome": "DALVA FIGUEIREDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e \u00e0 Lei no 4.898, de 9 de dezembro de 1965.",
                "id": "493355",
                "nome": "PL 582/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 31 da Emenda Constitucional n\u00ba 19, de 4 de junho de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "527704",
                "nome": "PEC 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a concess\u00e3o de aposentadoria compuls\u00f3ria proporcional como pena disciplinar, a ju\u00edzes cuja conduta for considerada, em processo administrativo, civil ou criminal negligente no cumprimento dos deveres do cargo, incompat\u00edvel com a dignidade, a honra e o decoro das fun\u00e7\u00f5es ou cujo proceder funcional seja incompat\u00edvel com o bom desempenho das atividades do Poder Judici\u00e1rio.",
                "id": "520886",
                "nome": "PEC 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo \u00a7 7\u00ba ao art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para oficializar o processo de transi\u00e7\u00e3o governamental no per\u00edodo que antecede a ren\u00fancia do titular do cargo eletivo nas hip\u00f3teses do \u00a7 6\u00ba, do art. 14, bem como em fun\u00e7\u00e3o do t\u00e9rmino do mandato e prepara\u00e7\u00e3o da posse no novo governo.",
                "id": "540178",
                "nome": "PEC 157/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "89282",
        "nome": "REGUFFE",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Efetua altera\u00e7\u00f5es no inciso II do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.153, de 22 de dezembro de 2009, para incluir no rol de compet\u00eancia dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica as sociedades de economia mista dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios. ",
                "id": "530644",
                "nome": "PL 2899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso I ao \u00a7 1\u00ba do art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para estipular a aplica\u00e7\u00e3o de multa ao empregador que atrasar o pagamento do sal\u00e1rio ao empregado.",
                "id": "530642",
                "nome": "PL 2898/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba e revoga o art. 13 e o art. 16, todos da Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para que todos os cargos em comiss\u00e3o das Ag\u00eancias Reguladoras sejam ocupados privativamente por servidores efetivos de carreira.",
                "id": "529367",
                "nome": "PL 2811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.656, de 03 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para assegurar a todos os benefici\u00e1rios de planos de sa\u00fade, o direito \u00e0 cobertura total e integral de todos e quaisquer atendimentos e procedimentos m\u00e9dicos, custos assistenciais ou de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em todas as modalidades que tratam o inciso I e o \u00a7 1\u00ba desse artigo.",
                "id": "520120",
                "nome": "PL 2328/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba e o inciso I ao \u00a7 2\u00ba, ambos do art. 13 da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para assegurar aos benefici\u00e1rios de planos de sa\u00fade coletivos, a perman\u00eancia do direito ao atendimento \u00e0 sa\u00fade, nos casos de inadimpl\u00eancia das operadoras com as empresas de planos de sa\u00fade, bem como possibilitar a migra\u00e7\u00e3o desses benefici\u00e1rios de planos coletivos para planos individuais de sa\u00fade, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de cobertura.",
                "id": "511179",
                "nome": "PL 1763/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 31 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para obrigar os fornecedores de ve\u00edculos automotores a informar, nos manuais dos ve\u00edculos a serem comercializados no Brasil, os valores acerca do consumo m\u00e9dio de combust\u00edvel de cada ve\u00edculo.",
                "id": "511177",
                "nome": "PL 1762/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para dispor sobre obriga\u00e7\u00f5es das empresas a\u00e9reas em indenizar os valores pagos aos passageiros/consumidores, nos casos de atraso de v\u00f4o, sem o preju\u00edzo das demais disposi\u00e7\u00f5es legais acerca dos danos morais e materiais sofridos.",
                "id": "500043",
                "nome": "PL 1207/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o de tributos incidentes sobre medicamentos.",
                "id": "498672",
                "nome": "PL 1097/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XIV ao art. 106 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, bem como acrescenta o inciso VIII ao art. 585 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, para permitir que os \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor emitam documento l\u00edquido, certo e exig\u00edvel, e para sua inclus\u00e3o no rol dos t\u00edtulos executivos extrajudiciais.",
                "id": "498217",
                "nome": "PL 1018/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 31 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para dispor sobre a obrigatoriedade de se informar o valor total a ser pago pelos consumidores nas compras parceladas de produtos ou servi\u00e7os, bem como nos empr\u00e9stimos e financiamentos banc\u00e1rios.",
                "id": "497396",
                "nome": "PL 919/2011"
            },
            {
                "ementa": "Efetua altera\u00e7\u00f5es no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para corrigir anualmente a base de c\u00e1lculo da tabela do Imposto de Renda de Pessoa F\u00edsica, pela varia\u00e7\u00e3o anual do \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor - INPC - mais o acr\u00e9scimo de 1% (um por cento), a partir do ano-calend\u00e1rio de 2011.",
                "id": "492709",
                "nome": "PL 493/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, para incluir \"cidadania\" como disciplina obrigat\u00f3ria no ensino m\u00e9dio.",
                "id": "491888",
                "nome": "PL 387/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de reserva e marca\u00e7\u00e3o de assentos pelas empresas a\u00e9reas.",
                "id": "552474",
                "nome": "PL 4262/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que os fornecedores de ve\u00edculos automotores informem, nos manuais dos ve\u00edculos a serem comercializados no Brasil, os valores acerca do consumo m\u00e9dio de combust\u00edvel de cada ve\u00edculo.",
                "id": "543948",
                "nome": "PL 3834/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XX ao caput do art. 181 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir o estacionamento em locais privativos de pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica e de pessoas idosas.",
                "id": "543273",
                "nome": "PL 3800/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 e o inciso I do \u00a7 3\u00ba do art. 87, ambos da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, para dispor sobre a possibilidade de matricular a crian\u00e7a no ensino fundamental no ano em que completar 6 (seis) anos de idade.",
                "id": "543272",
                "nome": "PL 3799/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que as empresas fabricantes de produtos eletrodom\u00e9sticos e eletroeletr\u00f4nicos dever\u00e3o colocar em seus aparelhos sistema de voltagem autom\u00e1tico, com tens\u00f5es el\u00e9tricas compreendidas entre 110 e 220 volts.",
                "id": "538707",
                "nome": "PL 3536/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "COETICA",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141422",
        "nome": "EFRAIM FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vaquejada como atividade desportiva formal.",
                "id": "522555",
                "nome": "PL 2452/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"VIADUTO GENERAL LYRA TAVARES\"  ao  atual   viaduto do Km 86,2 na BR 101 NE.",
                "id": "511871",
                "nome": "PL 1799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Esta Lei altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, tornando obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o dos portais institucionais mantidos pelo Poder P\u00fablico para uso pelas pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.",
                "id": "510847",
                "nome": "PL 1739/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba\u00a09.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499857",
                "nome": "PL 1192/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Profissionais.",
                "id": "498066",
                "nome": "PL 1004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do C\u00f3digo Penal e acrescenta o art. 334-A,  tamb\u00e9m no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.\n\nNOVA EMENTA: D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e acrescenta-lhe o art. 334-A.",
                "id": "494004",
                "nome": "PL 643/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBPORTO",
            "SUBSEGPU",
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CVT",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160555",
        "nome": "LOURIVAL MENDES",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "527577",
                "nome": "PL 2728/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de membros da Magistratura e do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todas as fases do Exame de Ordem, sendo os respectivos representantes indicados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a e pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A no art. 8\u00ba da Lei N\u00ba. 8.906, DE 4 DE JULHO DE 1994 que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB). ",
                "id": "525842",
                "nome": "PL 2625/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a unifica\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o das provas dos vestibulares para ingresso nas universidades p\u00fablicas federais e estaduais.",
                "id": "525157",
                "nome": "PL 2590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "520711",
                "nome": "PL 2370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art.8-A na Lei 8112/1990 para reservar o percentual de 5% dos cargos comissionados \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "519330",
                "nome": "PL 2265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 55 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 que trata da extra\u00e7\u00e3o irregular de min\u00e9rio.",
                "id": "517645",
                "nome": "PL 2149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a cria\u00e7\u00e3o de pontos de coleta para recolhimento de res\u00edduos de medicamentos nas farm\u00e1cias e drogarias.",
                "id": "517644",
                "nome": "PL 2148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina o percentual de 5% de pessoas portadoras de necessidades especiais para provimento de cargo em comiss\u00e3o na esfera federal.",
                "id": "512125",
                "nome": "PL 1816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir a disciplina Seguran\u00e7a Cidad\u00e3.",
                "id": "509797",
                "nome": "PL 1632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713,  de 22 de dezembro de 1988, a isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda sobre sal\u00e1rios e proventos  de Portadores de doen\u00e7as graves que n\u00e3o se aposentem.",
                "id": "503949",
                "nome": "PL 1449/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto Lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946. Modifica o conceito de terrenos de marinha e terrenos acrescidos de marinha, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498959",
                "nome": "PL 1117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  a al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, prevendo a dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda, dos gastos com livros de autores brasileiros at\u00e9 o teto de R$ 1.500,00 (hum mil e quinhentos reais).",
                "id": "498954",
                "nome": "PL 1116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  par\u00e1grafo \u00fanico e acrescenta o art.20-A, da Lei n\u00ba 8.429, 02 de junho  de 1992.",
                "id": "497036",
                "nome": "PL 893/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o do percentual de 1.5% sobre o valor bruto da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira - CFEM para os estados da federa\u00e7\u00e3o e munic\u00edpios impactados no processo de minera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "496129",
                "nome": "PL 841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Col\u00e9gio Militar nas cidades que espec\u00edfica.",
                "id": "494858",
                "nome": "PL 726/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reconhecimento da arte evang\u00e9lica como cultura no Brasil e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "490976",
                "nome": "PL 58/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir as Carreiras dos Defensores P\u00fablicos e dos Delegados de Pol\u00edcia no Quinto Constitucional.",
                "id": "525129",
                "nome": "PEC 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso LXXIX do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir como direito individual um sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica eficiente e de qualidade.",
                "id": "522019",
                "nome": "PEC 89/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 10 ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para definir a compet\u00eancia para a investiga\u00e7\u00e3o criminal pelas pol\u00edcias federal e civis dos Estados e do Distrito Federal.",
                "id": "507965",
                "nome": "PEC 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 27 do ADCT da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "494919",
                "nome": "PEC 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 203, V e acrescenta o inciso VI e o par\u00e1grafo \u00fanico no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Cria a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.",
                "id": "534565",
                "nome": "PEC 134/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 197 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para proibir a terceiriza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra das a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de sa\u00fade.",
                "id": "534127",
                "nome": "PEC 133/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "CESEGUR",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160559",
        "nome": "ALCEU MOREIRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece Responsabilidade penal de dirigentes de entidades esportivas.",
                "id": "529772",
                "nome": "PL 2832/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529771",
                "nome": "PL 2831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Jaguar\u00e3o, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529769",
                "nome": "PL 2830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 140 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997.",
                "id": "529764",
                "nome": "PL 2828/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.393, de 20 de dezembro de 1996, autorizando o parcelamento do Imposto Territorial Rural - ITR em at\u00e9 06 (seis) cotas.",
                "id": "529763",
                "nome": "PL 2827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Submete ao Congresso Nacional a demarca\u00e7\u00e3o de terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.",
                "id": "522949",
                "nome": "PL 2479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o planejamento de a\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica agr\u00edcola.",
                "id": "522948",
                "nome": "PL 2478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de leite importado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "520505",
                "nome": "PL 2353/2011"
            },
            {
                "ementa": "Remite d\u00edvidas; institui medidas de est\u00edmulo \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, tendo como benefici\u00e1rios aquicultores, pescadores, col\u00f4nias de pesca, associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas de pesca ou aquicultura; e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "495906",
                "nome": "PL 820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com produtos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de bovinos, ovinos e caprinos.",
                "id": "554254",
                "nome": "PL 4378/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos 3\u00ba e 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.427, de 27 de maio de 1992.",
                "id": "554253",
                "nome": "PL 4377/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para reduzir a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas no caso de rendimentos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, em ve\u00edculo pr\u00f3prio, locado, ou adquirido com reserva de dom\u00ednio.",
                "id": "554252",
                "nome": "PL 4376/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o quinquenal da Lei que institui o C\u00f3digo Florestal Brasileiro.",
                "id": "536240",
                "nome": "PL 3371/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para desobrigar as m\u00e1quinas agr\u00edcolas do registro e licenciamento anual.",
                "id": "535625",
                "nome": "PL 3312/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXINDI",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "62881",
        "nome": "DANILO FORTE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba ao art. 31 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor para que seja assegurado ao consumidor o direito de informa\u00e7\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o dos custos tribut\u00e1rios na composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final do produto ou servi\u00e7o.",
                "id": "511826",
                "nome": "PL 1795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Calend\u00e1rio Tur\u00edstico Nacional a \"Caminhada com Maria\", realizada no dia 15 de agosto de cada ano, do Santu\u00e1rio de Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o na Barra do Cear\u00e1 at\u00e9 a Catedral Metropolitana de Fortaleza.",
                "id": "511823",
                "nome": "PL 1794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a fim de disciplinar a forma de publica\u00e7\u00e3o do registro de pre\u00e7os no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "511821",
                "nome": "PL 1793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de disciplina espec\u00edfica sobre educa\u00e7\u00e3o ambiental, no ensino b\u00e1sico.",
                "id": "509334",
                "nome": "PL 1613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os requisitos para candidatura a membro do Conselho Tutelar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509332",
                "nome": "PL 1612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Francisco Jos\u00e9 do Nascimento, conhecido como \"Chico da Matilde, o Drag\u00e3o do Mar\", no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "551798",
                "nome": "PL 4203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de B\u00e1rbara Pereira de Alencar no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria",
                "id": "551796",
                "nome": "PL 4202/2012"
            }
        ]
    }
]