[
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "SUBJARI",
            "SUBSISTE",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74065",
        "nome": "F\u00c1TIMA PELAES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce o art. 43-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, visando impedir o uso de conten\u00e7\u00e3o em presas nas ocasi\u00f5es que especifica",
                "id": "528038",
                "nome": "PL 2744/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a classifica\u00e7\u00e3o indicativa de trailers de obras audiovisuais e cong\u00eaneres.",
                "id": "528036",
                "nome": "PL 2743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institu\u00ed o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "520742",
                "nome": "PL 2374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do meio do mundo\" a cidade de Macap\u00e1, no Estado do Amap\u00e1.",
                "id": "505491",
                "nome": "PL 1508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "491258",
                "nome": "PL 193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550558",
                "nome": "PL 4155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para destinar recursos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhora da remunera\u00e7\u00e3o de professores.",
                "id": "536056",
                "nome": "PL 3353/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 43 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", a fim de disciplinar a movimenta\u00e7\u00e3o do percentual do Fundo Partid\u00e1rio destinado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina. ",
                "id": "536055",
                "nome": "PL 3352/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PL161096",
            "SUBRIO20",
            "SUBSISTE",
            "CDEIC",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "SUBAPROF",
            "SUBSEGPU"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "73943",
        "nome": "PERP\u00c9TUA ALMEIDA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, do teto de retribui\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica fixado pelo art. 37, XI, da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "494649",
                "nome": "PL 714/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a imuniza\u00e7\u00e3o de mulheres na faixa et\u00e1ria de 9 a 26 anos com a vacina contra o papilomav\u00edrus humano (HPV), na rede p\u00fablica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade de todos os estados e munic\u00edpios brasileiros.  ",
                "id": "492234",
                "nome": "PL 449/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492233",
                "nome": "PL 448/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CEXSANTA",
            "CLP",
            "CMO",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL766310",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74400",
        "nome": "PAULO PIMENTA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, condicionando o  acesso aos recursos  do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e0 efetiva  participa\u00e7\u00e3o na atualiza\u00e7\u00e3o dos cadastros do SINARM e do INFOSEG.",
                "id": "498524",
                "nome": "PL 1074/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 16, 17 e 18, da  Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, tipificando penalmente a posse, o porte, o  com\u00e9rcio e tr\u00e2nsito n\u00e3o autorizados de pe\u00e7as e componentes de armas de fogo, acess\u00f3rios e explosivos.",
                "id": "498523",
                "nome": "PL 1073/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII  e par\u00e1grafo segundo ao art. 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 10.826/2003, atribuindo ao SINARM compet\u00eancia exclusiva para autorizar e  fiscalizar a   recarga de muni\u00e7\u00e3o de armas de porte leves.",
                "id": "498522",
                "nome": "PL 1072/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna hediondo o homic\u00eddio de policiais e de agentes penitenci\u00e1rios.",
                "id": "498521",
                "nome": "PL 1071/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art.  2\u00ba do Estatuto do Desarmamento, colocando sob  o  controle do SINARM as armas de todos os policiais e dos bombeiros militares.",
                "id": "498520",
                "nome": "PL 1070/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o de cerveja com \u00e1lcool e sobre despesa com propaganda e publicidade do referido produto. ",
                "id": "497055",
                "nome": "PL 895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de equidade de g\u00eanero e ra\u00e7a, de igualdade das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de oportunidade e de remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "495113",
                "nome": "PL 756/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estendendo as restri\u00e7\u00f5es da publicidade de bebidas alco\u00f3licas a cervejas e assemelhados. ",
                "id": "494604",
                "nome": "PL 703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que sejam divulgados os valores gastos com publicidade pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "563752",
                "nome": "PL 4866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o, em todo material de divulga\u00e7\u00e3o, do valor total de recursos p\u00fablicos recebidos e do percentual representado por tais recursos, no custo total das propagandas Governamentais, Institucionais e de eventos culturais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "563751",
                "nome": "PL 4865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera os materiais escolares que especifica do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS.",
                "id": "553843",
                "nome": "PL 4343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para regular as informa\u00e7\u00f5es relativas a tarifas banc\u00e1rias.",
                "id": "552887",
                "nome": "PL 4291/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de ovinos e derivados, classificados nos c\u00f3digos 0104.10, 0504.00.12, 41.02, 41.05, 4112.00.00, 4302.19.10, todos da Nomenclatura Comum do Mercosul.",
                "id": "552886",
                "nome": "PL 4290/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera as opera\u00e7\u00f5es com bicicletas, suas partes, pe\u00e7as e acess\u00f3rios, do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS. ",
                "id": "551735",
                "nome": "PL 4199/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, isentando do pagamento das tarifas de ped\u00e1gio, os usu\u00e1rios da rodovia residentes e trabalhadores dos munic\u00edpios em que se encontram as pra\u00e7as de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "550878",
                "nome": "PL 4169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da BR 158, entre a cidade de Santa Maria e a cidade de Ros\u00e1rio do Sul, como \"Rodovia Dr. M\u00e1rio Ortiz de Vasconcellos\"",
                "id": "545335",
                "nome": "PL 3905/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "SUBSISTE",
            "CCTCI",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160637",
        "nome": "RONALDO FONSECA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazos e procedimentos na quita\u00e7\u00e3o de financiamento imobili\u00e1rio.",
                "id": "529408",
                "nome": "PL 2817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 84 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal",
                "id": "525946",
                "nome": "PL 2632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524233",
                "nome": "PL 2552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a imposi\u00e7\u00e3o de limite de tempo para a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ativados de telefones celulares pr\u00e9-pagos.",
                "id": "519471",
                "nome": "PL 2277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, e o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, para definir como crime de responsabilidade a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o injustificada de recursos recebidos nos termos do art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.",
                "id": "517694",
                "nome": "PL 2155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "511893",
                "nome": "PL 1802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "509589",
                "nome": "PL 1628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, com o objetivo de estabelecer o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo da franquia.  ",
                "id": "501610",
                "nome": "PL 1309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e sua pr\u00e1tica por entidades legalmente constitu\u00eddas segundo as leis brasileiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500714",
                "nome": "PL 1236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. ",
                "id": "499771",
                "nome": "PL 1184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual.",
                "id": "498178",
                "nome": "PL 1014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer prazo de atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "542553",
                "nome": "PL 3752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 13 ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a impor restri\u00e7\u00f5es aos cargos em comiss\u00e3o. ",
                "id": "532122",
                "nome": "PEC 130/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CMO",
            "PEC40509",
            "SUBFUSAO",
            "SUBMIHPA",
            "CAPADR",
            "CESEGUR"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141561",
        "nome": "WANDENKOLK GON\u00c7ALVES",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "498050",
                "nome": "PL 999/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto sobre produtos industrializados as motocicletas, nas condi\u00e7\u00f5es que fixa.",
                "id": "562057",
                "nome": "PL 4791/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Col\u00e9gio Militar de Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia, no Estado do Par\u00e1.",
                "id": "538246",
                "nome": "PL 3496/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, bem como para inscri\u00e7\u00f5es em concursos p\u00fablicos destinados ao provimento dos cargos que discrimina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538245",
                "nome": "PL 3495/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII ao art. 167 da Cosntitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "547944",
                "nome": "PEC 189/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTDESESO",
            "CDHM",
            "CESEGUR",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74283",
        "nome": "VICENTINHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 7.394, de 29 de outubro de 1985, para dispor sobre o sal\u00e1rio profissional dos T\u00e9cnicos em Radiologia.",
                "id": "519370",
                "nome": "PL 2271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 158 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para revogar o \u00a7 2\u00ba do referido dispositivo.",
                "id": "516026",
                "nome": "PL 2056/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as montadoras de ve\u00edculos utilizarem, na fabrica\u00e7\u00e3o de seus produtos, 70% de pe\u00e7as produzidas no Brasil.",
                "id": "511320",
                "nome": "PL 1770/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal do Litoral Norte- SP ",
                "id": "500816",
                "nome": "PL 1261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda sobre abono salarial, participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos lucros ou resultados da empresa e adicional de um ter\u00e7o de f\u00e9rias, nos termos que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499782",
                "nome": "PL 1186/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades dos caixas de supermercado.",
                "id": "491737",
                "nome": "PL 353/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 6\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.900, de 30 de junho de 1994, para ampliar a quantidade de parcelas do seguro-desemprego paga \u00e0 mulher arrimo de fam\u00edlia.",
                "id": "491733",
                "nome": "PL 352/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede dispensa da incorpora\u00e7\u00e3o aos conscritos que se encontram no mercado formal de trabalho, alterando a Lei n\u00ba 4.375, de 17 de agosto de 1964.",
                "id": "491732",
                "nome": "PL 351/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 68 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, que disp\u00f5e sobre o reconhecimento e titula\u00e7\u00e3o das terras ocupadas por remanescentes das comunidades dos quilombos. \n\n",
                "id": "537377",
                "nome": "PL 3452/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "PL749506",
            "CDEIC",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160675",
        "nome": "J\u00c2NIO NATAL",
        "partido": "PRP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre o percentual m\u00ednimo de contrata\u00e7\u00e3o de mulheres pelas empresas que exploram a atividade de constru\u00e7\u00e3o civil nas situa\u00e7\u00f5es especificadas.",
                "id": "530120",
                "nome": "PL 2856/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite a inclus\u00e3o, na C\u00e9dula de Identidade, da express\u00e3o \"Portador de necessidades especiais\".",
                "id": "516696",
                "nome": "PL 2075/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 22 de julho como Dia Nacional da Paz e da Concilia\u00e7\u00e3o.",
                "id": "514435",
                "nome": "PL 1954/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transfer\u00eancia da Capital Federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil para a cidade de Porto Seguro, no Estado da Bahia.",
                "id": "507887",
                "nome": "PL 1554/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os fornecedores de bebidas apresentarem, nas embalagens, advert\u00eancia sobre higiene.",
                "id": "500715",
                "nome": "PL 1237/2011 => PL 2302/2003"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medida sobre banheiros p\u00fablicos ou de uso p\u00fablico, tendo em vista evitar riscos de contamina\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, devido aos poss\u00edveis ac\u00famulos de bact\u00e9rias, nas fechaduras, torneiras e demais acess\u00f3rios.",
                "id": "499799",
                "nome": "PL 1188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito a pra\u00e7as desportivas mantidos pelo Poder P\u00fablico, para ex-atleta profissional.",
                "id": "499042",
                "nome": "PL 1132/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "COETICA",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74372",
        "nome": "SANDES J\u00daNIOR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Juscelino Kubitschek\" o trecho da BR-060 entre as cidades de Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s, e Bras\u00edlia, no Distrito Federal.",
                "id": "497379",
                "nome": "PL 916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o  art. 216-B  ao Decreto-Lei  n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para  cominar  a  pena  de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213 e 218  for  considerado  estupro.",
                "id": "491711",
                "nome": "PL 349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento de Compostos Org\u00e2nicos de Origem Vegetal, que tem como objetivo reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa e o consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis.",
                "id": "491625",
                "nome": "PL 316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de trezentos e sessenta dias para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel.",
                "id": "491624",
                "nome": "PL 315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que  administram  cinemas em  todo  o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao Poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491623",
                "nome": "PL 314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.",
                "id": "491621",
                "nome": "PL 313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para incluir as  despesas com aparelhos de audi\u00e7\u00e3o entre as dedu\u00e7\u00f5es permitidas para efeito da apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas.",
                "id": "491620",
                "nome": "PL 312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "491619",
                "nome": "PL 311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para determinar 60(sessenta) anos como limite de cumprimento da pena privativa de liberdade.",
                "id": "491618",
                "nome": "PL 310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "491375",
                "nome": "PL 254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a livre circula\u00e7\u00e3o de livros e produ\u00e7\u00f5es intelectuais.",
                "id": "491374",
                "nome": "PL 253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas de transporte ofere\u00e7am alternativas aos usu\u00e1rios quando do impedimento do oferecimento do servi\u00e7o.",
                "id": "491373",
                "nome": "PL 252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 429, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer a propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores aprendizes nas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491372",
                "nome": "PL 251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 47 do Decreto Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).",
                "id": "491371",
                "nome": "PL 250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491370",
                "nome": "PL 249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Constitui banco de profissionais que conclu\u00edram a gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino ou em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, para servi\u00e7os remunerados em comunidades carentes de profissionais em suas respectivas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491369",
                "nome": "PL 248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de plebiscitos e referendos municipais simultaneamente com as elei\u00e7\u00f5es de prefeitos e vereadores.",
                "id": "491368",
                "nome": "PL 247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 312 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491367",
                "nome": "PL 246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a  imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado Estrangeiro n\u00e3o alcan\u00e7a o cr\u00e9dito trabalhista.",
                "id": "491366",
                "nome": "PL 245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 37 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491365",
                "nome": "PL 244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a dez anos a responsabilidade do empreiteiro pela solidez e seguran\u00e7a de edif\u00edcios e outras constru\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis.",
                "id": "491364",
                "nome": "PL 243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar e reaproveitamento da \u00e1gua da chuva na constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.",
                "id": "491363",
                "nome": "PL 242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor.",
                "id": "491361",
                "nome": "PL 240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 549 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - transformando o atual par\u00e1grafo \u00fanico em \u00a7 1\u00ba.",
                "id": "491362",
                "nome": "PL 241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491360",
                "nome": "PL 239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva na divulga\u00e7\u00e3o das anota\u00e7\u00f5es de prontu\u00e1rios de pessoas indiciadas ou processadas, nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "491358",
                "nome": "PL 238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 7\u00ba, 13 e 15 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que, primordialmente, disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.",
                "id": "491357",
                "nome": "PL 237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica dispositivo da Lei de n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "491356",
                "nome": "PL 236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491355",
                "nome": "PL 235/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1grafos primeiro e segundo ao art. 781 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, de modo estabelecer normas sobre indeniza\u00e7\u00e3o para os contratos de seguro de ve\u00edculos automotores.",
                "id": "491354",
                "nome": "PL 234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre garantias para o exerc\u00edcio das atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica, visando a efici\u00eancia de suas atividades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491353",
                "nome": "PL 233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 120 e 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491352",
                "nome": "PL 232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de telefonia fixa e m\u00f3vel o direito de obter, a qualquer tempo, informa\u00e7\u00f5es gratuitas sobre as chamadas telef\u00f4nicas realizadas.",
                "id": "491351",
                "nome": "PL 231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para obrigar o fornecedor a informar sobre o direito de desist\u00eancia do contrato.",
                "id": "491350",
                "nome": "PL 230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei de n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491348",
                "nome": "PL 229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 160 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, disciplinando a obrigatoriedade da territorialidade nas notifica\u00e7\u00f5es extrajudiciais.",
                "id": "491347",
                "nome": "PL 228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491346",
                "nome": "PL 227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491345",
                "nome": "PL 226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica por toda a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica existentes no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491343",
                "nome": "PL 225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga disposi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.514, de 1997.",
                "id": "491342",
                "nome": "PL 224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XV ao art. 30 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994.",
                "id": "491341",
                "nome": "PL 223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 180 e 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "491340",
                "nome": "PL 222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 39, 51, 82, 102 e 106 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491339",
                "nome": "PL 221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina  a  inclus\u00e3o  da disciplina  Organiza\u00e7\u00e3o  dos  Poderes em todas as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de segundo grau e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491338",
                "nome": "PL 220/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 23 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980 para permitir a arremata\u00e7\u00e3o com valor inferior ao dado pela avalia\u00e7\u00e3o ainda em primeiro leil\u00e3o.",
                "id": "491337",
                "nome": "PL 219/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491335",
                "nome": "PL 218/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491334",
                "nome": "PL 217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, Direitos e valores.",
                "id": "491333",
                "nome": "PL 216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 525 e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 544 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491332",
                "nome": "PL 215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para ampliar o conceito de fornecedor, aumentar os prazos para reclama\u00e7\u00e3o por v\u00edcios aparentes e determinar o rein\u00edcio da contagem desses prazos, ap\u00f3s o atendimento da reclama\u00e7\u00e3o pelo fornecedor.",
                "id": "491331",
                "nome": "PL 214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.212 e 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a filia\u00e7\u00e3o ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social do brasileiro que reside no exterior.",
                "id": "491330",
                "nome": "PL 213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491329",
                "nome": "PL 212/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1.361, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491328",
                "nome": "PL 211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A ao art. 74 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491327",
                "nome": "PL 210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre a renova\u00e7\u00e3o da frota de ve\u00edculos das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transportes de valores.",
                "id": "491326",
                "nome": "PL 209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, visando condicionar a paralisa\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades licenciados a parecer favor\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o ambiental ou outras provid\u00eancias por este julgadas pertinentes.",
                "id": "491325",
                "nome": "PL 208/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Ve\u00edculos Roubados.",
                "id": "491324",
                "nome": "PL 207/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de registro, perante o \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo, das pessoas que entrarem ou sa\u00edrem do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491323",
                "nome": "PL 206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491322",
                "nome": "PL 205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1.876 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491321",
                "nome": "PL 204/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491320",
                "nome": "PL 203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina o n\u00famero telef\u00f4nico 153 para chamadas gratuitas de emerg\u00eancia, exclusiva para as guardas municipais.",
                "id": "491318",
                "nome": "PL 201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite ao Advogado a formula\u00e7\u00e3o de perguntas diretamente ao depoente.",
                "id": "491319",
                "nome": "PL 202/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de Setembro de 1990.",
                "id": "491316",
                "nome": "PL 200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio de transporte sobre impedimentos em seu deslocamento.",
                "id": "491315",
                "nome": "PL 199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as sacolas oferecidas gratuitamente pelo fornecedor ao consumidor final para embalagem ou reembalagem de produtos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491314",
                "nome": "PL 198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "491313",
                "nome": "PL 197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de placas informativas orientando os usu\u00e1rios das rodovias federais, estaduais e municipais a denunciar os motoristas com sinal de embriaguez.",
                "id": "491312",
                "nome": "PL 196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers hipermercados.",
                "id": "491067",
                "nome": "PL 114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o ao contribuinte do acesso a seus dados cadastrais e fiscais por parte da Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "491066",
                "nome": "PL 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.768, de 20 de dezembro de 1971, tornando obrigat\u00f3ria a transmiss\u00e3o de sorteios e opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, ao momento em que se realizem, pela Internet.",
                "id": "491065",
                "nome": "PL 112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para incluir nova hip\u00f3tese de cl\u00e1usula contratual  abusiva.",
                "id": "491064",
                "nome": "PL 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00baA \u00e0 Lei n\u00ba 10.214, de 27 de mar\u00e7o de 2001.",
                "id": "491063",
                "nome": "PL 110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, tipificando caso de recepta\u00e7\u00e3o presumida.",
                "id": "491062",
                "nome": "PL 109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Desonera dos tributos federais todos os medicamentos diretamente utilizados no tratamento do diabetes e da hipertens\u00e3o arterial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491061",
                "nome": "PL 108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto de importa\u00e7\u00e3o as l\u00e2mpadas fluorescentes (CFL\"s) e ou diodos (LED''s) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491060",
                "nome": "PL 107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.977, de 6 de janeiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de TV a cabo e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", proibindo a cobran\u00e7a de tarifa mensal sobre pontos adicionais instalados no domic\u00edlio do assinante.",
                "id": "491059",
                "nome": "PL 106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tratar da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491058",
                "nome": "PL 105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as pessoas jur\u00eddicas que comercializem produtos ou servi\u00e7os pela Internet a informar seu n\u00famero no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, e o endere\u00e7o e o telefone de suas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.",
                "id": "491057",
                "nome": "PL 104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 188 da Lei de Registros P\u00fablicos.",
                "id": "491056",
                "nome": "PL 103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "535692",
                "nome": "PL 3318/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74275",
        "nome": "JOS\u00c9 MENTOR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Consolida a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de telecomunica\u00e7\u00f5es e de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "515233",
                "nome": "PL 2006/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141870",
        "nome": "VILSON COVATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, permitindo a dedu\u00e7\u00e3o integral dos gastos com instru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio contribuinte e de seus dependentes, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, alterada pelo art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 2007.",
                "id": "552365",
                "nome": "PL 4257/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 55 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contagem como tempo de contribui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que o segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social esteve em gozo de seguro-desemprego.",
                "id": "548383",
                "nome": "PL 4080/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "CREDN",
            "PEC20712",
            "SUBCOPLP",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141400",
        "nome": "VIEIRA DA CUNHA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 abertura e ao funcionamento de parques de divers\u00e3o e similares e imp\u00f5e responsabilidade solid\u00e1ria ao propriet\u00e1rio e ao administrador do empreendimento por danos causados em decorr\u00eancia do mau estado de conserva\u00e7\u00e3o, falhas t\u00e9cnicas em equipamentos ou de opera\u00e7\u00e3o em desacordo com o disposto nesta Lei.",
                "id": "502567",
                "nome": "PL 1365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador, incidente sobre o valor da remunera\u00e7\u00e3o do empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "493350",
                "nome": "PL 581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga o fornecimento de rodas e pneus sobressalentes em id\u00eanticas dimens\u00f5es das demais rodas e pneus que equipam os ve\u00edculos novos, nacionais e importados, comercializados no Pa\u00eds. ",
                "id": "534652",
                "nome": "PL 3214/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para garantir oferta de educa\u00e7\u00e3o integral a estudantes de fam\u00edlias de baixa renda.",
                "id": "494863",
                "nome": "PEC 6/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CPITRAES",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160586",
        "nome": "WILLIAM DIB",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "497680",
                "nome": "PL 960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA, de modo a incluir o tratamento odontol\u00f3gico \u00e0 gestante no per\u00edodo pr\u00e9-natal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497679",
                "nome": "PL 959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III e o par\u00e1grafo 8\u00ba do art. 4\u00ba da Lei 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "495043",
                "nome": "PL 750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas de controle de animais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493152",
                "nome": "PL 529/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI, e a Lei n\u00ba 4.375, de 17 de agosto de 1964, Lei do Servi\u00e7o Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491775",
                "nome": "PL 365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 667, de 2 de julho de 1969, que reorganiza as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros Militares dos Estados, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491774",
                "nome": "PL 364/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da presen\u00e7a de profissionais de odontologia nas unidades hospitalares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491773",
                "nome": "PL 363/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 15 da lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491772",
                "nome": "PL 362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da lei n\u00ba 9099 de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais.",
                "id": "491771",
                "nome": "PL 361/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, para atendimento da regi\u00e3o do ABCDM do Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "491687",
                "nome": "PL 339/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - e a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "556131",
                "nome": "PL 4463/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Eubiose.",
                "id": "551844",
                "nome": "PL 4209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a semana nacional de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e sociais no campo da S\u00edndrome de Down e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538422",
                "nome": "PL 3514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reserva percentual de vagas nos concursos p\u00fablicos para as pessoas portadoras da s\u00edndrome de Down, nos termos do art. 37, VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "538421",
                "nome": "PL 3513/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "537833",
                "nome": "PL 3477/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXLXHOS",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "SUBSEGPU",
            "CE",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBOPOL",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160661",
        "nome": "JOS\u00c9 AUGUSTO MAIA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio  de Santa Cruz do Capibaribe, no  Estado de Pernambuco.",
                "id": "506954",
                "nome": "PL 1537/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, que institui o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - FNSP, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para o recebimento do FNSP pelos Munic\u00edpios. ",
                "id": "504752",
                "nome": "PL 1478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, incluindo a previs\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de atividades subsidi\u00e1rias \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica pelas guardas municipais.",
                "id": "509592",
                "nome": "PEC 43/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBMIHPA",
            "SUBSEGPU",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "SUBARMA",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "141417",
        "nome": "EDIO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, que institui o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a reprodu\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria, de conte\u00fados produzidos por emissoras de radiodifus\u00e3o p\u00fablicas dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.",
                "id": "514143",
                "nome": "PL 1944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para regular a renova\u00e7\u00e3o do registro e do porte de armas de fogo.",
                "id": "555996",
                "nome": "PL 4444/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CESEGUR",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141413",
        "nome": "D\u00c9CIO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as salas de cinema, empresas que produzem e comercializam aparelhos de televis\u00e3o, computadores e outros equipamentos que transmitam ou utilizem imagem em tecnologia 3D a alertarem sobre a possibilidade de danos \u00e0 sa\u00fade pela sua utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513261",
                "nome": "PL 1886/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a comercializa\u00e7\u00e3o de caI\u00e7ados femininos equipados com saltos altos destinados \u00e0 faixa et\u00e1ria que especifica.",
                "id": "513258",
                "nome": "PL 1885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, inserindo os ve\u00edculos automotores e seus componentes na log\u00edstica reversa.",
                "id": "512652",
                "nome": "PL 1862/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos incisos II e V e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.302, de 2 de agosto de 2010, que \"Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Instrutor de Tr\u00e2nsito\", e suprime o inciso VII do mesmo artigo, a fim de dispor sobre requisitos para o exerc\u00edcio da atividade.",
                "id": "493854",
                "nome": "PL 638/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBMIHPA",
            "CCTCI",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "160593",
        "nome": "PAULO WAGNER",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre ve\u00edculos apreendidos por infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e n\u00e3o reclamados por seus propriet\u00e1rios.",
                "id": "529393",
                "nome": "PL 2816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Dona Militana o aeroporto constru\u00eddo no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, no Estado do Rio Grande do Norte.",
                "id": "529389",
                "nome": "PL 2815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para doadores de sangue ou de medula \u00f3ssea em estabelecimentos que promovam cultura, entretenimento e lazer, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524291",
                "nome": "PL 2560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio em \u00f4nibus.",
                "id": "524290",
                "nome": "PL 2559/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer o baf\u00f4metro como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos.",
                "id": "516030",
                "nome": "PL 2057/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "515180",
                "nome": "PL 2004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is opacos defronte aos guich\u00eas de caixa de estabelecimentos financeiros.",
                "id": "510282",
                "nome": "PL 1679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas para portadores de defici\u00eancia no acesso aos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "500744",
                "nome": "PL 1241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Programa Escola Aberta nas escolas p\u00fablicas urbanas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "497431",
                "nome": "PL 928/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "PEC03299",
            "CFT",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160592",
        "nome": "ZECA DIRCEU",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria o direito de operar em rede.",
                "id": "523487",
                "nome": "PL 2519/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "519062",
                "nome": "PL 2244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976.",
                "id": "519061",
                "nome": "PL 2243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a transmiss\u00e3o ao vivo, por meio da Internet, no Portal da Transpar\u00eancia, do \u00e1udio e v\u00eddeo das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
                "id": "542484",
                "nome": "PL 3750/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Servidores Demitidos - CNSD e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535373",
                "nome": "PL 3287/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CESEGUR",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL749506",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160543",
        "nome": "ANDRE MOURA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos jornalistas.",
                "id": "531630",
                "nome": "PL 2960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a da taxa de reserva, ou taxa de matr\u00edcula, cobrado antecipadamente, anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os educacionais, com vistas a garantir a vaga do aluno no ano letivo seguinte.",
                "id": "531627",
                "nome": "PL 2959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos m\u00e9dicos isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nos proventos provenientes do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "529022",
                "nome": "PL 2794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de pedreiro e cria o piso salarial nacional da categoria. ",
                "id": "528612",
                "nome": "PL 2774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa piso salarial nacional dos m\u00e9dicos.",
                "id": "528107",
                "nome": "PL 2750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Financiamento da Casa Pr\u00f3pria \u00e0s donas de casa e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "525398",
                "nome": "PL 2608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1994 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523895",
                "nome": "PL 2536/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do  pagamento de meia-entrada para estudantes em espet\u00e1culos art\u00edstico-culturais e esportivos.",
                "id": "520794",
                "nome": "PL 2378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518642",
                "nome": "PL 2210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade de estacionamento em shopping centers, Centros comerciais, supermercados, hipermercados, aeroportos, rodovi\u00e1rias e nos hospitais.",
                "id": "515655",
                "nome": "PL 2026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.",
                "id": "514627",
                "nome": "PL 1967/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura o fornecimento de \u00f3culos de grau \u00e0s fam\u00edlias carentes, cuja renda mensal per capita seja igual ou inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal.",
                "id": "513724",
                "nome": "PL 1907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de artigos, v\u00eddeos e informativos que utilizem imagens e ilustra\u00e7\u00f5es na Internet com o objetivo de promover ensinamentos e incentivos \u00e0 viol\u00eancia.",
                "id": "500022",
                "nome": "PL 1205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal",
                "id": "495663",
                "nome": "PL 795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "495591",
                "nome": "PL 786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Escola T\u00e9cnica Federal de Japaratuba / SE.",
                "id": "494508",
                "nome": "PL 695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que define compet\u00eancia e regulamenta os servi\u00e7os atinentes ao protesto de t\u00edtulos e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493786",
                "nome": "PL 631/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio que as nomenclaturas expostas em todo o territ\u00f3rio nacional, que tenham em seu conte\u00fado palavras em outros idiomas, possuam tradu\u00e7\u00e3o, conforme especifica.",
                "id": "563522",
                "nome": "PL 4854/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do trabalho para os detentos. ",
                "id": "563521",
                "nome": "PL 4853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "557396",
                "nome": "PL 4573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos radialistas.",
                "id": "546457",
                "nome": "PL 3982/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 105, da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de \"freios ABS\" em autom\u00f3veis.",
                "id": "545682",
                "nome": "PL 3937/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "540299",
                "nome": "PL 3635/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos utilizados na exibi\u00e7\u00e3o de filmes em terceira dimens\u00e3o (3D).\n",
                "id": "538354",
                "nome": "PL 3505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 10.671 de 15 de maio de 2003 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537627",
                "nome": "PL 3462/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, referente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o para implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "518221",
                "nome": "PEC 76/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512527",
                "nome": "PEC 57/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "SUBSISTE",
            "PL766310",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160540",
        "nome": "OTONIEL LIMA",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui os integrantes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica entre as categorias benefici\u00e1rias do art. 6\u00ba B Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528046",
                "nome": "PL 2745/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\"",
                "id": "526294",
                "nome": "PL 2642/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de diferen\u00e7a decorrente de altera\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o da passagem a\u00e9rea ou de tarifas, depois de iniciada a transa\u00e7\u00e3o comercial por parte do consumidor. ",
                "id": "520064",
                "nome": "PL 2327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"t\" do \u00a7 9\u00ba do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social, institui Plano de Custeio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para afastar os valores gastos com educa\u00e7\u00e3o do empregado da incid\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.",
                "id": "520062",
                "nome": "PL 2326/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual m\u00f3vel.",
                "id": "512778",
                "nome": "PL 1864/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 31-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "555283",
                "nome": "PL 4413/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a falsa comunica\u00e7\u00e3o para os servi\u00e7os de emerg\u00eancia.",
                "id": "552003",
                "nome": "PL 4228/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "160541",
        "nome": "ARTHUR LIRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, para facultar ao consumidor o direito de exigir a substitui\u00e7\u00e3o produto viciado, no prazo de sete dias, contado a partir da data da entrega. ",
                "id": "524210",
                "nome": "PL 2549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fornecimento gratuito de transporte coletivo, em dias de realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o, plebiscito e referendo, a eleitores residentes nas zonas urbanas.",
                "id": "511076",
                "nome": "PL 1751/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 140-A ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e o art. 117-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de tipificar o crime de \"bullying\".",
                "id": "508898",
                "nome": "PL 1573/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 17 ao art. 100 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "501028",
                "nome": "PEC 24/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CME",
            "PL766310",
            "SUBCORIO",
            "CMADS",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "74558",
        "nome": "GIVALDO CARIMB\u00c3O",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, autorizando a reprodu\u00e7\u00e3o de discursos pronunciados em sess\u00f5es legislativas e tribunais, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social. ",
                "id": "500039",
                "nome": "PL 1206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996, estendendo as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 Propaganda de Bebidas com qualquer teor Alco\u00f3lico.",
                "id": "498078",
                "nome": "PL 1007/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acresce diversos dispositivos do C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "495941",
                "nome": "PL 825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "550721",
                "nome": "PL 4162/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre venda, doa\u00e7\u00e3o ou descarte de bem m\u00f3vel colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de prestador de servi\u00e7o t\u00e9cnico ou de limpeza.",
                "id": "544882",
                "nome": "PL 3883/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "MESA",
            "PL602505",
            "SUBSEGPU"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74419",
        "nome": "GONZAGA PATRIOTA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Joaquim Pinto Lapa\" o trecho da Rodovia BR-408 situado no Estado de Pernambuco.",
                "id": "520151",
                "nome": "PL 2329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os procedimentos e crit\u00e9rios de que trata o artigo primeiro do Acordo de admiss\u00e3o de t\u00edtulos e graus universit\u00e1rios para o exerc\u00edcio de atividades acad\u00eamicas nos estados partes do MERCOSUL promulgado pelo Decreto n\u00ba 5.518, de 2005, relativos aos t\u00edtulos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e unicamente para o exerc\u00edcio de atividades de doc\u00eancia e pesquisa nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior no Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "514990",
                "nome": "PL 1981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para tornar obrigat\u00f3ria a grava\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da placa de identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo no para-brisa e no vidro traseiro do carro.",
                "id": "502697",
                "nome": "PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "498722",
                "nome": "PL 1104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica e revoga os artigos que especifica da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "496354",
                "nome": "PL 850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre servi\u00e7os notariais e de registro.",
                "id": "493579",
                "nome": "PL 612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "492102",
                "nome": "PL 416/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "563816",
                "nome": "PL 4870/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 67-A da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, de modo a caracterizar o motorista profissional como aquele que possui v\u00ednculo empregat\u00edcio.",
                "id": "558182",
                "nome": "PL 4633/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, bem como por pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e a Lei n\u00ba 8.383, de 30 de dezembro de 1991, que \"Institui a Unidade Fiscal de Refer\u00eancia, altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "555874",
                "nome": "PL 4430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 do Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "543905",
                "nome": "PL 3832/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC44309",
            "PL766310",
            "SUBAMLE",
            "CESEGUR",
            "CTD"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "123756",
        "nome": "ANT\u00d4NIA L\u00daCIA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es por concession\u00e1ria de telefonia fixa e m\u00f3vel para fins de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "499738",
                "nome": "PL 1180/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta de todos os impostos federais os consumidores de energia el\u00e9trica do Estado do Acre. ",
                "id": "561989",
                "nome": "PL 4789/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS, relativamente ao faturamento de tintas para impress\u00e3o, sujeitando-as \u00e0 al\u00edquota zero.",
                "id": "561890",
                "nome": "PL 4788/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 134 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "523661",
                "nome": "PEC 98/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal transferindo para a Uni\u00e3o a seguran\u00e7a p\u00fablica na \u00e1rea da Amaz\u00f4nia Legal. ",
                "id": "522713",
                "nome": "PEC 91/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para criar a Guarda de Fronteira. ",
                "id": "519258",
                "nome": "PEC 81/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII ao art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "563534",
                "nome": "PEC 232/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CREDN",
            "PEC01011",
            "CAINDR",
            "CMO",
            "SUBESCIV"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "74090",
        "nome": "\u00c1TILA LINS",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXCHEVR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXPARA",
            "CSPCCO",
            "GTCL",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBOPOL",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "SUBSEGPU",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160606",
        "nome": "DELEGADO PROT\u00d3GENES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.446, de 08 de maio de 2002, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal na investiga\u00e7\u00e3o de crimes em que houver omiss\u00e3o ou inefici\u00eancia das esferas competentes e em crimes contra a atividade jornal\u00edstica.",
                "id": "498538",
                "nome": "PL 1078/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Povo Mu\u00e7ulmano.",
                "id": "498536",
                "nome": "PL 1077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que disp\u00f5e sobre utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495666",
                "nome": "PL 796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490910",
                "nome": "PL 21/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"e\", ao inciso II do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre  a remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos Servidores dos Tribunais de Justi\u00e7a.",
                "id": "518294",
                "nome": "PEC 77/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141552",
        "nome": "VALTENIR PEREIRA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529879",
                "nome": "PL 2842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529878",
                "nome": "PL 2841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da CODEPAN - Companhia de Desenvolvimento do Pantanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526437",
                "nome": "PL 2655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "524930",
                "nome": "PL 2578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o processamento de recursos no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518751",
                "nome": "PL 2214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto do art. 649, IV do C\u00f3digo de Processo Civil para incluir a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no rol dos valores listados como absolutamente impenhor\u00e1veis e acrescenta o inciso XII ao citado dispositivo.",
                "id": "517047",
                "nome": "PL 2106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 852-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para aumentar o valor do limite m\u00e1ximo das causas submetidas ao procedimento sumar\u00edssimo no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "511772",
                "nome": "PL 1790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 1.858-A na Lei n\u00ba 10.406, 2002 - C\u00f3digo Civil, que torna obrigat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de testamento para a pessoa divorciada ou vi\u00fava que constituir novo casamento, bem como a necessidade de ratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o anual das disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias.",
                "id": "543986",
                "nome": "PL 3836/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, prorrogando, por 40 (quarenta) anos, a aplica\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, de percentuais m\u00ednimos do total dos recursos destinados \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste.\n\n",
                "id": "503993",
                "nome": "PEC 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.\n",
                "id": "500843",
                "nome": "PEC 22/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "MERCOSUL",
            "PL161096",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160615",
        "nome": "REINALDO AZAMBUJA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 42-B e par\u00e1grafo  \u00fanico \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo V da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "522525",
                "nome": "PL 2445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 54 e acrescenta dispositivos aos arts. 10 e 35 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521810",
                "nome": "PL 2413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a Subse\u00e7\u00e3o XIII \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo II da Lei n\u00ba  8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521802",
                "nome": "PL 2412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", os dispositivos que menciona.",
                "id": "520575",
                "nome": "PL 2360/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 57-A, incisos e par\u00e1grafos; art. 57-B e art. 255-A a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, proibindo o uso de capacetes, ou equipamentos que dificultem a identifica\u00e7\u00e3o, pelo condutor e pelo passageiro de motociclos nas situa\u00e7\u00f5es  que especifica. ",
                "id": "520573",
                "nome": "PL 2359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "519636",
                "nome": "PL 2290/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.616, de 14 de outubro de 1970.",
                "id": "517876",
                "nome": "PL 2160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "517875",
                "nome": "PL 2159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7o do art. 1 \u00ba ;  do art. 10 e do Inciso I do art. 12 e acrescenta o Inciso VI ao art. 37, da Lei n\u00ba 8.934 de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e da outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514409",
                "nome": "PL 1953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da  \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9  Alencar\"  a rodovia federal - BR 262, no trecho que liga Campo Grande-MS a Tr\u00eas Lagoas-MS",
                "id": "498059",
                "nome": "PL 1002/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da \"Rodovia Senador L\u00fadio Coelho\" BR 267, no trecho entre Rio Brilhante-Nova Alvorada do Sul-MS \u00e0 divisa com o Estado de S\u00e3o Paulo",
                "id": "498057",
                "nome": "PL 1001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 15 de dezembro como o Dia Nacional do Arquiteto e do Urbanista.",
                "id": "563909",
                "nome": "PL 4875/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\"",
                "id": "540192",
                "nome": "PL 3628/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 4\u00ba  do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "521816",
                "nome": "PEC 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 5\u00ba ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "499028",
                "nome": "PEC 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98 e par\u00e1grafo \u00fanico aos Atos de Disposi\u00e7\u00f5es  Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que institui no \"\u00c2mbito  do Poder Executivo Federal,  Fundo Nacional de Atendimento e Recupera\u00e7\u00e3o Urgente de Comunidades Atingidas por Cat\u00e1strofes Naturais.\"",
                "id": "533892",
                "nome": "PEC 132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "SUBFTREM",
            "SUBRETRI",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73682",
        "nome": "JO\u00c3O DADO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e a Contribui\u00e7\u00e3o para Seguridade Social - COFINS devidas pelas sociedades cooperativas de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "533043",
                "nome": "PL 3049/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, que \"Cria a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "527709",
                "nome": "PL 2734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer limita\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 propaganda comercial de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "525357",
                "nome": "PL 2601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta hip\u00f3tese de limita\u00e7\u00e3o dos direitos autorais. ",
                "id": "522825",
                "nome": "PL 2471/2011"
            },
            {
                "ementa": "Atualiza a reda\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, na parte que disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519870",
                "nome": "PL 2322/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o remota das redes e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo.",
                "id": "510607",
                "nome": "PL 1712/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos de transporte de carga, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "510603",
                "nome": "PL 1711/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o de aparelhos auditivos e cadeiras de rodas com dispositivo de propuls\u00e3o el\u00e9trico ou eletr\u00f4nico ou manual, adquiridos para uso de portador de defici\u00eancia auditiva e f\u00edsica.",
                "id": "508922",
                "nome": "PL 1577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.593, de 21 de dezembro de 1977, a legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre  Produtos Industrializados - IPI sobre os produtos classificados no c\u00f3digo 2402.20.00 da TIPI e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503981",
                "nome": "PL 1454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 21 da Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, para incluir o transporte desses produtos como atividade sujeita a licenciamento dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios.",
                "id": "493240",
                "nome": "PL 538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Auditor de Controle Externo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559605",
                "nome": "PL 4708/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00b0 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539358",
                "nome": "PL 3569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria de artigos e equipamentos de desportos.",
                "id": "536325",
                "nome": "PL 3386/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define, para efeito do disposto no art. 247 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as atividades consideradas exclusivas de Estado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536054",
                "nome": "PL 3351/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC20712",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CME",
            "PEC03711",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "160519",
        "nome": "J\u00daLIO CAMPOS",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, alterando a sistem\u00e1tica do c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria participa\u00e7\u00e3o especial pela produ\u00e7\u00e3o mineral.",
                "id": "521442",
                "nome": "PL 2403/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir incentivos fiscais destinados a estimular as pessoas jur\u00eddicas que exer\u00e7am atividade de controle ambiental de res\u00edduos.",
                "id": "518754",
                "nome": "PL 2215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 10 de maio como data comemorativa do \"Dia Nacional do Municipalismo\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                    ",
                "id": "502622",
                "nome": "PL 1374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "563918",
                "nome": "PL 4877/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos ao uso da energia solar, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556845",
                "nome": "PL 4529/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de demonstrativos de receitas e despesas referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
                "id": "556842",
                "nome": "PL 4528/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de espuma expans\u00edvel por aerossol em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "556317",
                "nome": "PL 4476/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556316",
                "nome": "PL 4475/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado drenado nos produtos aliment\u00edcios processados, embalados e medidos ou pesados sem a presen\u00e7a do consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556315",
                "nome": "PL 4474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de cantores, instrumentistas, bandas ou conjuntos musicais locais na abertura dos shows ou eventos musicais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "556314",
                "nome": "PL 4473/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil de Pessoas Naturais \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545412",
                "nome": "PL 3914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 12 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para determinar a ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es construtivos racionais de baixo custo na edifica\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos.  ",
                "id": "545411",
                "nome": "PL 3913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, visando reduzir o valor das multas tribut\u00e1rias de que trata o dispositivo.",
                "id": "544702",
                "nome": "PL 3869/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.689, de 15 de dezembro de 1988, visando elevar a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido devido pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
                "id": "538441",
                "nome": "PL 3518/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep referente \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas e cigarros.",
                "id": "538438",
                "nome": "PL 3517/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que \"disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534478",
                "nome": "PL 3195/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CME",
            "CPICRIAN",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPORTO",
            "SUBTRACA",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160515",
        "nome": "RONALDO BENEDET",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531322",
                "nome": "PL 2941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988 - Isen\u00e7\u00e3o de IRPF para Deficientes.",
                "id": "531321",
                "nome": "PL 2940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531320",
                "nome": "PL 2939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Ponte \"Anita Garibaldi\" a ponte que ser\u00e1 constru\u00edda na travessia da Lagoa da Cabe\u00e7uda e do Canal Laranjeira da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101/Sul, no Munic\u00edpio de Laguna - SC.",
                "id": "520020",
                "nome": "PL 2324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994; altera dispositivo da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985; altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511090",
                "nome": "PL 1755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera, inclui e revoga dispositivos na Lei n\u00ba 8.906,  de 4 de julho de 1994;  revoga dispositivo da  Lei  n\u00ba 9.527, de 10 de dezembro  de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511089",
                "nome": "PL 1754/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 denomina\u00e7\u00e3o a viaduto que especifica.",
                "id": "511088",
                "nome": "PL 1753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do pagamento de ped\u00e1gio em via federal ve\u00edculos automotores de duas rodas cujo motor possua capacidade inferior a 300 cm\u00b3 de cilindrada.",
                "id": "504656",
                "nome": "PL 1473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Willy Zumblick\" a ponte localizada na travessia a montante do Rio Tubar\u00e3o no Km 338 da BR-101, no Munic\u00edpio de Tubar\u00e3o, Estado de Santa Catarina",
                "id": "557441",
                "nome": "PL 4578/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547787",
                "nome": "PL 4050/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994, e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, revoga dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546114",
                "nome": "PL 3962/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Ma\u00e7\u00e3\". \n",
                "id": "546112",
                "nome": "PL 3961/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Elevado Ot\u00e1vio Simon\", o elevado localizado no Km 437 da BR-101, no trevo de acesso principal da cidade de Sombrio, Estado de Santa Catarina, que especifica.",
                "id": "546110",
                "nome": "PL 3960/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atividade de revenda varejista de eletricidade para abastecimento de ve\u00edculo automotor el\u00e9trico ou el\u00e9trico h\u00edbrido.",
                "id": "545232",
                "nome": "PL 3895/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao Munic\u00edpio de Bra\u00e7o do Norte o t\u00edtulo de Capital Nacional do Gado Jersey.",
                "id": "544013",
                "nome": "PL 3838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "538328",
                "nome": "PL 3503/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CREDN",
            "SUBOPOL",
            "CDHM",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74847",
        "nome": "JAIR BOLSONARO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 261 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "491791",
                "nome": "PL 367/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 72, da Lei n\u00ba 11.343, de 26 de agosto de 2006, para viabilizar o uso de drogas apreendidas para fins espec\u00edficos de adestramento de c\u00e3es, na forma que menciona.",
                "id": "556060",
                "nome": "PL 4450/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PL766310",
            "SUBMIALT",
            "SUBSEGPU",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160642",
        "nome": "PASTOR EURICO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 798, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, \"que institui o C\u00f3digo Civil\" para estabelecer que a exclus\u00e3o de cobertura em caso de suic\u00eddio de segurado nos dois primeiros anos de vig\u00eancia inicial do contrato pressup\u00f5e a comprova\u00e7\u00e3o da premedita\u00e7\u00e3o por parte da seguradora.",
                "id": "525979",
                "nome": "PL 2636/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso de mensalidade escolar.",
                "id": "525978",
                "nome": "PL 2635/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 2001, para dispor sobre a isonomia dos locais de cultos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas que forem fixadas para atividade de com\u00e9rcio e lugar que gerem produ\u00e7\u00e3o de sons, demanda por estacionamento e efeitos similares.",
                "id": "525977",
                "nome": "PL 2634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o, nas c\u00e9dulas brasileiras, da frase: \"Deus seja louvado\". ",
                "id": "560169",
                "nome": "PL 4736/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a concess\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o aos empregados cuja dura\u00e7\u00e3o do trabalho for de oito horas di\u00e1rias ou de quarenta horas semanais, ou superior.",
                "id": "545329",
                "nome": "PL 3904/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 331 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "545326",
                "nome": "PL 3903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o penal virtual.",
                "id": "545325",
                "nome": "PL 3902/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de causa aumento de pena para o crime de roubo.",
                "id": "545321",
                "nome": "PL 3901/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", tornando obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o de imagem de acidente de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das garrafas de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "544137",
                "nome": "PL 3840/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do \u00a7 3\u00ba do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "547065",
                "nome": "PEC 186/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CPITRAPE",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "CESEGUR",
            "CPITRAES",
            "PEC11111",
            "PEC47810",
            "PL742006",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "160644",
        "nome": "MIRIQUINHO BATISTA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para reduzir a jornada de trabalho de portador de fibromialgia condicionada a comprova\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica",
                "id": "526983",
                "nome": "PL 2680/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite o abatimento no saldo devedor do FIES, atrav\u00e9s de servi\u00e7os, aos advogados que o fizerem nas defensorias p\u00fablicas. ",
                "id": "526414",
                "nome": "PL 2654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de seguran\u00e7a e preven\u00e7\u00e3o de acidentes em piscinas de uso p\u00fablico e coletivo.",
                "id": "524081",
                "nome": "PL 2537/2011"
            },
            {
                "ementa": "Legaliza os Acordos Comunit\u00e1rios de Pesca em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "518260",
                "nome": "PL 2191/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a padroniza\u00e7\u00e3o dos s\u00edtios oficiais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta na rede mundial de computadores. ",
                "id": "518258",
                "nome": "PL 2190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o do prazo de validade dos produtos ou servi\u00e7os colocados em promo\u00e7\u00e3o.",
                "id": "509526",
                "nome": "PL 1623/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Resid\u00eancia em Enfermagem e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509512",
                "nome": "PL 1622/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, o \u00a7 3\u00ba ao art. 1\u00ba para garantir, em car\u00e1ter de excepcionalidade t\u00e9cnica, o servi\u00e7o de Radiodifus\u00e3o Comunit\u00e1ria autorizadas \u00e0 prestar o servi\u00e7o na Amaz\u00f4nia Legal.",
                "id": "506565",
                "nome": "PL 1523/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"disp\u00f5e sobre seguran\u00e7a para estabelecimentos financeiros, estabelece normas para constitui\u00e7\u00e3o e funcionamento das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transporte de valores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "505249",
                "nome": "PL 1500/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, dispondo sobre o aproveitamento de empregados de empresas prestadoras de servi\u00e7os continuados.",
                "id": "559890",
                "nome": "PL 4729/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as unidades de sa\u00fade a instalarem sistemas de c\u00e2meras de seguran\u00e7a em unidades de terapia intensiva neonatal, ber\u00e7\u00e1rios e maternidades.",
                "id": "558104",
                "nome": "PL 4628/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do A\u00e7aizeiro (Euterpe oleracea).",
                "id": "555246",
                "nome": "PL 4406/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta as terras quilombolas do imposto sobre a propriedade territorial rural - ITR.",
                "id": "548459",
                "nome": "PL 4084/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, dispondo sobre a grava\u00e7\u00e3o do interrogat\u00f3rio no inqu\u00e9rito policial.",
                "id": "544464",
                "nome": "PL 3857/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC gratuito por telefone por fornecedores de produtos e servi\u00e7os regulados pelo Poder P\u00fablico federal, por institui\u00e7\u00f5es financeiras, por seguradoras e por demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "id": "540217",
                "nome": "PL 3630/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social de Aquicultura e Pesca (SESAP) e do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem de Aquicultura e Pesca (SENAP).",
                "id": "537918",
                "nome": "PL 3483/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es ao uso de terminais de telefonia m\u00f3vel no interior de ag\u00eancias banc\u00e1rias e similares.",
                "id": "536221",
                "nome": "PL 3369/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "SUBOPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160646",
        "nome": "FERNANDO FRANCISCHINI",
        "partido": "PEN",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os Crimes de Pedofilia, alterando a especifica\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica do Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VI da Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; o inciso VI da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos; acrescenta o art. 241-F \u00e0 Lei n\u00ba 8.069 de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e cria o Cadastro Nacional de Ped\u00f3filo.",
                "id": "525827",
                "nome": "PL 2624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007 - Institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI e d\u00e1 outras provid\u00eancias - para estender o benef\u00edcio da bolsa-forma\u00e7\u00e3o aos educadores sociais e demais monitores de centros de interna\u00e7\u00e3o de adolescentes apreendidos.",
                "id": "502837",
                "nome": "PL 1392/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito - para estender a aplica\u00e7\u00e3o da receita arrecadada com cobran\u00e7as de multas de tr\u00e2nsito nas rodovias federais aos fundos de sa\u00fade.",
                "id": "499578",
                "nome": "PL 1162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o do regime disciplinar m\u00e1ximo ao preso provis\u00f3rio ou condenado envolvido em organiza\u00e7\u00f5es criminosas, quadrilha ou bando ou no comandando de rebeli\u00f5es e crimes dentro ou fora do pres\u00eddio.",
                "id": "493420",
                "nome": "PL 592/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxas e tributos para renova\u00e7\u00e3o de porte de armas de fogo por policiais federais inativos e aposentados.",
                "id": "562519",
                "nome": "PL 4821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 - Disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias - para incluir o crime de corrup\u00e7\u00e3o no rol de crimes hediondos.",
                "id": "534840",
                "nome": "PL 3238/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 201 do texto constitucional para dispor sobre o aux\u00edlio-reclus\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de oportunidades de trabalho do preso.",
                "id": "502834",
                "nome": "PEC 30/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CESEGUR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDHM",
            "CSSF",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74366",
        "nome": "JO\u00c3O CAMPOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Aparecida de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1s.",
                "id": "524254",
                "nome": "PL 2555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o uso dos instrumentos de menor potencial ofensivo, padronizando o uso da for\u00e7a pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "524252",
                "nome": "PL 2554/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a gratifica\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral pelos delegados de pol\u00edcia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e seus agentes.",
                "id": "515690",
                "nome": "PL 2027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta incisos e altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 322, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando \u00e0 autoridade policial conceder fian\u00e7a aos autores de crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, independente do m\u00e1ximo da pena cominada \u00e0 infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513637",
                "nome": "PL 1903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 304, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, permitindo a autoridade policial apreciar a exist\u00eancia de causas excludentes de antijuridicidade, por ocasi\u00e3o da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante.",
                "id": "512488",
                "nome": "PL 1843/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 6\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, tornando obrigat\u00f3ria a recogni\u00e7\u00e3o visuogr\u00e1fica do local do crime.",
                "id": "511877",
                "nome": "PL 1800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para permitir a c\u00f4njuges, companheiros e companheiras a op\u00e7\u00e3o pelo regime especial de tributa\u00e7\u00e3o que especifica.",
                "id": "510071",
                "nome": "PL 1661/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as organiza\u00e7\u00f5es terroristas, os meios de preven\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o de prova, o procedimento criminal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508108",
                "nome": "PL 1558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, que concede passe livre \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia no sistema de transporte coletivo interestadual.",
                "id": "503989",
                "nome": "PL 1455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 155, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, diminuindo a pena e transformando a a\u00e7\u00e3o penal do crime de furto de pequeno valor em p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "500773",
                "nome": "PL 1244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Nascituro\", a ser comemorado no dia 8 de outubro de cada ano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499805",
                "nome": "PL 1190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 89 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e acresce o art. 89-A ao referido diploma legal.",
                "id": "499804",
                "nome": "PL 1189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos artigos 60, 69, 73 e 74, da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5es sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, possibilitando a composi\u00e7\u00e3o preliminar dos danos oriundos de conflitos decorrentes dos crimes de menor potencial ofensivo pelos delegados de pol\u00edcia.",
                "id": "498383",
                "nome": "PL 1028/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal -, para dispor sobre o crime de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sexuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491833",
                "nome": "PL 377/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 6\u00ba ao art. 120, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando o dep\u00f3sito de bens facilmente deterior\u00e1veis ou de dif\u00edcil guarda, na fase pr\u00e9-processual, pela autoridade policial.",
                "id": "556792",
                "nome": "PL 4525/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 75 e os incisos I, II e V do art. 83, do C\u00f3digo Penal; altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 112, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984; e altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, aumentando o tempo de cumprimento das penas privativas de liberdade, o prazo para a concess\u00e3o de livramento condicional e o prazo para progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena.",
                "id": "539497",
                "nome": "PL 3573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, inserindo a pr\u00e1tica de crime de peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o ativa e corrup\u00e7\u00e3o passiva como crime hediondo e estabelece o programa de recompensa a delatores de crimes cometidos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "538356",
                "nome": "PL 3506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 103, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o inciso X, que disp\u00f5e sobre a capacidade postulat\u00f3ria das Associa\u00e7\u00f5es Religiosas para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de leis ou atos normativos, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524259",
                "nome": "PEC 99/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPICRIAN",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "SUBARMA",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "PL742006",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "141502",
        "nome": "DALVA FIGUEIREDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e \u00e0 Lei no 4.898, de 9 de dezembro de 1965.",
                "id": "493355",
                "nome": "PL 582/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 31 da Emenda Constitucional n\u00ba 19, de 4 de junho de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "527704",
                "nome": "PEC 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a concess\u00e3o de aposentadoria compuls\u00f3ria proporcional como pena disciplinar, a ju\u00edzes cuja conduta for considerada, em processo administrativo, civil ou criminal negligente no cumprimento dos deveres do cargo, incompat\u00edvel com a dignidade, a honra e o decoro das fun\u00e7\u00f5es ou cujo proceder funcional seja incompat\u00edvel com o bom desempenho das atividades do Poder Judici\u00e1rio.",
                "id": "520886",
                "nome": "PEC 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo \u00a7 7\u00ba ao art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para oficializar o processo de transi\u00e7\u00e3o governamental no per\u00edodo que antecede a ren\u00fancia do titular do cargo eletivo nas hip\u00f3teses do \u00a7 6\u00ba, do art. 14, bem como em fun\u00e7\u00e3o do t\u00e9rmino do mandato e prepara\u00e7\u00e3o da posse no novo governo.",
                "id": "540178",
                "nome": "PEC 157/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBPORTO",
            "SUBSEGPU",
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CVT",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160555",
        "nome": "LOURIVAL MENDES",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "527577",
                "nome": "PL 2728/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de membros da Magistratura e do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todas as fases do Exame de Ordem, sendo os respectivos representantes indicados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a e pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A no art. 8\u00ba da Lei N\u00ba. 8.906, DE 4 DE JULHO DE 1994 que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB). ",
                "id": "525842",
                "nome": "PL 2625/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a unifica\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o das provas dos vestibulares para ingresso nas universidades p\u00fablicas federais e estaduais.",
                "id": "525157",
                "nome": "PL 2590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "520711",
                "nome": "PL 2370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art.8-A na Lei 8112/1990 para reservar o percentual de 5% dos cargos comissionados \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "519330",
                "nome": "PL 2265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 55 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 que trata da extra\u00e7\u00e3o irregular de min\u00e9rio.",
                "id": "517645",
                "nome": "PL 2149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a cria\u00e7\u00e3o de pontos de coleta para recolhimento de res\u00edduos de medicamentos nas farm\u00e1cias e drogarias.",
                "id": "517644",
                "nome": "PL 2148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina o percentual de 5% de pessoas portadoras de necessidades especiais para provimento de cargo em comiss\u00e3o na esfera federal.",
                "id": "512125",
                "nome": "PL 1816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir a disciplina Seguran\u00e7a Cidad\u00e3.",
                "id": "509797",
                "nome": "PL 1632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713,  de 22 de dezembro de 1988, a isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda sobre sal\u00e1rios e proventos  de Portadores de doen\u00e7as graves que n\u00e3o se aposentem.",
                "id": "503949",
                "nome": "PL 1449/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto Lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946. Modifica o conceito de terrenos de marinha e terrenos acrescidos de marinha, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498959",
                "nome": "PL 1117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  a al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, prevendo a dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda, dos gastos com livros de autores brasileiros at\u00e9 o teto de R$ 1.500,00 (hum mil e quinhentos reais).",
                "id": "498954",
                "nome": "PL 1116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  par\u00e1grafo \u00fanico e acrescenta o art.20-A, da Lei n\u00ba 8.429, 02 de junho  de 1992.",
                "id": "497036",
                "nome": "PL 893/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o do percentual de 1.5% sobre o valor bruto da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira - CFEM para os estados da federa\u00e7\u00e3o e munic\u00edpios impactados no processo de minera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "496129",
                "nome": "PL 841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Col\u00e9gio Militar nas cidades que espec\u00edfica.",
                "id": "494858",
                "nome": "PL 726/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reconhecimento da arte evang\u00e9lica como cultura no Brasil e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "490976",
                "nome": "PL 58/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir as Carreiras dos Defensores P\u00fablicos e dos Delegados de Pol\u00edcia no Quinto Constitucional.",
                "id": "525129",
                "nome": "PEC 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso LXXIX do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir como direito individual um sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica eficiente e de qualidade.",
                "id": "522019",
                "nome": "PEC 89/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 10 ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para definir a compet\u00eancia para a investiga\u00e7\u00e3o criminal pelas pol\u00edcias federal e civis dos Estados e do Distrito Federal.",
                "id": "507965",
                "nome": "PEC 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 27 do ADCT da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "494919",
                "nome": "PEC 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 203, V e acrescenta o inciso VI e o par\u00e1grafo \u00fanico no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Cria a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.",
                "id": "534565",
                "nome": "PEC 134/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 197 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para proibir a terceiriza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra das a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de sa\u00fade.",
                "id": "534127",
                "nome": "PEC 133/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "CESEGUR",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160559",
        "nome": "ALCEU MOREIRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece Responsabilidade penal de dirigentes de entidades esportivas.",
                "id": "529772",
                "nome": "PL 2832/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529771",
                "nome": "PL 2831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Jaguar\u00e3o, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529769",
                "nome": "PL 2830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 140 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997.",
                "id": "529764",
                "nome": "PL 2828/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.393, de 20 de dezembro de 1996, autorizando o parcelamento do Imposto Territorial Rural - ITR em at\u00e9 06 (seis) cotas.",
                "id": "529763",
                "nome": "PL 2827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Submete ao Congresso Nacional a demarca\u00e7\u00e3o de terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.",
                "id": "522949",
                "nome": "PL 2479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o planejamento de a\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica agr\u00edcola.",
                "id": "522948",
                "nome": "PL 2478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de leite importado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "520505",
                "nome": "PL 2353/2011"
            },
            {
                "ementa": "Remite d\u00edvidas; institui medidas de est\u00edmulo \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, tendo como benefici\u00e1rios aquicultores, pescadores, col\u00f4nias de pesca, associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas de pesca ou aquicultura; e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "495906",
                "nome": "PL 820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com produtos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de bovinos, ovinos e caprinos.",
                "id": "554254",
                "nome": "PL 4378/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos 3\u00ba e 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.427, de 27 de maio de 1992.",
                "id": "554253",
                "nome": "PL 4377/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para reduzir a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas no caso de rendimentos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, em ve\u00edculo pr\u00f3prio, locado, ou adquirido com reserva de dom\u00ednio.",
                "id": "554252",
                "nome": "PL 4376/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o quinquenal da Lei que institui o C\u00f3digo Florestal Brasileiro.",
                "id": "536240",
                "nome": "PL 3371/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para desobrigar as m\u00e1quinas agr\u00edcolas do registro e licenciamento anual.",
                "id": "535625",
                "nome": "PL 3312/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXINDI",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "62881",
        "nome": "DANILO FORTE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba ao art. 31 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor para que seja assegurado ao consumidor o direito de informa\u00e7\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o dos custos tribut\u00e1rios na composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final do produto ou servi\u00e7o.",
                "id": "511826",
                "nome": "PL 1795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Calend\u00e1rio Tur\u00edstico Nacional a \"Caminhada com Maria\", realizada no dia 15 de agosto de cada ano, do Santu\u00e1rio de Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o na Barra do Cear\u00e1 at\u00e9 a Catedral Metropolitana de Fortaleza.",
                "id": "511823",
                "nome": "PL 1794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a fim de disciplinar a forma de publica\u00e7\u00e3o do registro de pre\u00e7os no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "511821",
                "nome": "PL 1793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de disciplina espec\u00edfica sobre educa\u00e7\u00e3o ambiental, no ensino b\u00e1sico.",
                "id": "509334",
                "nome": "PL 1613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os requisitos para candidatura a membro do Conselho Tutelar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509332",
                "nome": "PL 1612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Francisco Jos\u00e9 do Nascimento, conhecido como \"Chico da Matilde, o Drag\u00e3o do Mar\", no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "551798",
                "nome": "PL 4203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de B\u00e1rbara Pereira de Alencar no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria",
                "id": "551796",
                "nome": "PL 4202/2012"
            }
        ]
    }
]