[
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CEXJOR",
            "PEC01095",
            "CSSF",
            "CTASP"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160631",
        "nome": "WALNEY ROCHA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Escola T\u00e9cnica Federal do Petr\u00f3leo e do G\u00e1s Natural, no munic\u00edpio de Cabo Frio, no Estado do Rio de Janeiro. ",
                "id": "531702",
                "nome": "PL 2961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso preferencial de armas n\u00e3o-letais pelos agentes da lei em \u00e2mbito nacional de forma a possibilitar o uso gradual e escalonado da for\u00e7a.",
                "id": "517211",
                "nome": "PL 2122/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o descarte de medicamentos vencidos ou impr\u00f3prios para o consumo nas farm\u00e1cias e drogarias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "517210",
                "nome": "PL 2121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o licenciamento eletr\u00f4nico para ve\u00edculos e altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "513839",
                "nome": "PL 1920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que todos os programas de asfaltamento e recapeamento de rodovias priorizem a utiliza\u00e7\u00e3o do chamado \"asfalto-borracha\", conhecido como \"asfalto ecol\u00f3gico\".",
                "id": "510284",
                "nome": "PL 1680/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de banheiros nas pra\u00e7as de ped\u00e1gio.",
                "id": "503504",
                "nome": "PL 1419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso do candidato aos motivos de sua reprova\u00e7\u00e3o em exame psicol\u00f3gico para cargo ou emprego na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503503",
                "nome": "PL 1418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria disponibiliza\u00e7\u00e3o de cadeiras adaptadas em estabelecimentos de ensino em \u00e2mbito federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503502",
                "nome": "PL 1417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de exame de ecocardiograma nos rec\u00e9m-nascidos com s\u00edndrome de down em \u00e2mbito nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497491",
                "nome": "PL 941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia na arrecada\u00e7\u00e3o com a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pelas concession\u00e1rias que administram rodovias federais.",
                "id": "547809",
                "nome": "PL 4051/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJOR",
            "CVT",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160620",
        "nome": "WASHINGTON REIS",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 59 de Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a exist\u00eancia de laborat\u00f3rios de ensino t\u00e9cnico para estudantes portadores de necessidades especiais nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. ",
                "id": "520366",
                "nome": "PL 2339/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 10 e altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 229 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520365",
                "nome": "PL 2338/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para reduzir o per\u00edodo das campanhas eleitorais. ",
                "id": "519805",
                "nome": "PL 2316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 25-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, dispondo sobre a repara\u00e7\u00e3o de danos causados por concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos nas situa\u00e7\u00f5es que menciona. ",
                "id": "515282",
                "nome": "PL 2007/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 12 da Lei n\u00ba 9.493, de 10 de setembro de 1997, \"que concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, m\u00e1quinas, aparelhos e instrumentos, disp\u00f5e sobre per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e prazo de recolhimento do referido imposto para as microempresas e empresas de pequeno porte, e estabelece suspens\u00e3o do IPI na sa\u00edda de bebidas alco\u00f3licas, acondicionadas para venda a granel, dos estabelecimentos produtores e dos estabelecimentos equiparados a industrial\", para estender aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica dos Munic\u00edpios a isen\u00e7\u00e3o do IPI na aquisi\u00e7\u00e3o dos produtos que especifica.",
                "id": "514875",
                "nome": "PL 1972/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, para dispor sobre a apreens\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o de bens do acusado.",
                "id": "513297",
                "nome": "PL 1889/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, para vedar a contrata\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica gerada em termel\u00e9tricas que utilizem carv\u00e3o como combust\u00edvel.",
                "id": "513295",
                "nome": "PL 1888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 52 da Lei n\u00ba 8.078, de 1990. ",
                "id": "513293",
                "nome": "PL 1887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de publicidade ou propaganda do Governo Federal, governos estaduais, prefeituras e de suas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta em s\u00edtios de jornais e emissoras de radiodifus\u00e3o na Internet. ",
                "id": "510876",
                "nome": "PL 1742/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento, obrigando a grava\u00e7\u00e3o em arma de fogo do n\u00famero da identidade do adquirente. ",
                "id": "510379",
                "nome": "PL 1697/2011"
            },
            {
                "ementa": "Limita a quinze por cento ao ano as taxas de juros e encargos cobrados nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado.",
                "id": "509914",
                "nome": "PL 1649/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.870, de 23 de novembro de 1999, que disp\u00f5e sobre o valor total das anuidades escolares, para determinar a publica\u00e7\u00e3o desse valor em di\u00e1rio oficial.",
                "id": "509913",
                "nome": "PL 1648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio, nos concursos p\u00fablicos anulados ou n\u00e3o conclu\u00eddos, a devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos a t\u00edtulo de taxa de inscri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "506800",
                "nome": "PL 1532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a doa\u00e7\u00e3o de sangue pelos militares da ativa das For\u00e7as Armadas e das For\u00e7as Auxiliares.",
                "id": "505192",
                "nome": "PL 1492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta as penas previstas nos arts. 133 e 134 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "503505",
                "nome": "PL 1420/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 20 da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989.",
                "id": "503350",
                "nome": "PL 1411/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de ped\u00e1gio para motocicletas e similares em rodovias federais.",
                "id": "503349",
                "nome": "PL 1410/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de celulares e aparelhos de transmiss\u00e3o no interior das ag\u00eancias banc\u00e1rias.",
                "id": "497897",
                "nome": "PL 971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta e fundacional da Uni\u00e3o para entidades associativas de car\u00e1ter recreativo ou esportivo integradas pelos respectivos servidores.",
                "id": "497896",
                "nome": "PL 970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre limpeza e inspe\u00e7\u00e3o de ar condicionado central, na forma que menciona.",
                "id": "497895",
                "nome": "PL 969/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre instala\u00e7\u00e3o de amassadores de lata em bares e restaurantes.",
                "id": "497380",
                "nome": "PL 917/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos) o art. 26-A, que disp\u00f5e sobre desfilia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria de exercente de cargo eletivo.",
                "id": "495639",
                "nome": "PL 794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 40-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e \u00a7 9\u00ba ao art. 20 da Lei n  8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre acr\u00e9scimo por idade na renda mensal do benef\u00edcio de aposentadoria de valor m\u00ednimo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social e do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada da Assist\u00eancia Social.",
                "id": "495515",
                "nome": "PL 777/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que parques de divers\u00e3o disponham de gerador de energia el\u00e9trica de reserva. ",
                "id": "495491",
                "nome": "PL 776/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as casas de espet\u00e1culos, shopping centers, cinemas, parques tem\u00e1ticos e outros disponibilizarem, aos seus frequentadores, bebedouros p\u00fablicos com \u00e1gua gelada. ",
                "id": "493604",
                "nome": "PL 613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a venda de ve\u00edculos motorizados de duas rodas. ",
                "id": "545524",
                "nome": "PL 3917/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.847, de 26 de outubro de 1999.",
                "id": "544578",
                "nome": "PL 3863/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 19, e altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 165 e 261, todos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para criar cadastro dos infratores que conduziram ve\u00edculo sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool e agravar a pena prevista para essa infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541135",
                "nome": "PL 3679/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre inova\u00e7\u00e3o de modelos de autom\u00f3veis e motocicletas ofertados no mercado de consumo. ",
                "id": "541134",
                "nome": "PL 3678/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de comercializa\u00e7\u00e3o, uso e armazenamento de canetas com ponteiras laser com pot\u00eancia superior a 5 (cinco) miliwatts e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535514",
                "nome": "PL 3301/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para estabelecer como condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para o cargo de prefeito a resid\u00eancia de fato no Munic\u00edpio.  ",
                "id": "534638",
                "nome": "PL 3213/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "SUBREGIN",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "PEC20712",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160539",
        "nome": "ANTHONY GAROTINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.213, de 24 de julho de 1991, e 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre o pagamento de aux\u00edlio-funeral pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "531925",
                "nome": "PL 2983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor sobre o ressarcimento do atendimento m\u00e9dico de usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade pela rede p\u00fablica.",
                "id": "531923",
                "nome": "PL 2982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 07 de agosto de 2006, que \"Cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" - Lei Maria da Penha, criando novas garantias para a mulher.",
                "id": "522553",
                "nome": "PL 2451/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o de resposta.",
                "id": "522552",
                "nome": "PL 2450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite o recebimento conjunto dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rio ou assistencial e de bolsa ou aux\u00edlio financeiro recebido pelas pessoas com defici\u00eancia que exer\u00e7am atividades de ensino ou pesquisa voltadas \u00e0 melhoria da qualidade de vida desse segmento populacional.",
                "id": "522551",
                "nome": "PL 2449/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010, que concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio Grande do Norte, Bahia, Roraima, Tocantins, Pernambuco, Mato Grosso, Cear\u00e1, Santa Catarina e Distrito Federal, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "506791",
                "nome": "PL 1531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o programa \"UM LAR PARA MIM\", institui o aux\u00edlio-ado\u00e7\u00e3o para o servidor p\u00fablico federal que acolher crian\u00e7a ou adolescente \u00f3rf\u00e3o ou abandonado.",
                "id": "498458",
                "nome": "PL 1065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a atletas, treinadores e outros profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea de esportes associarem sua imagem a bebidas alco\u00f3licas e produtos fum\u00edgenos.",
                "id": "498457",
                "nome": "PL 1064/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece as diretrizes para a pol\u00edtica de reajuste anual da tabela progressiva do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492136",
                "nome": "PL 423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade da inscri\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF.",
                "id": "540114",
                "nome": "PL 3622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio de Janeiro, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "537054",
                "nome": "PL 3424/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de taxa de conveni\u00eancia pelas empresas prestadoras de servi\u00e7o de venda de ingressos pela internet ou telefone.",
                "id": "535856",
                "nome": "PL 3323/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    }
]