[
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CEXSANTA",
            "CLP",
            "CMO",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL766310",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74400",
        "nome": "PAULO PIMENTA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, condicionando o  acesso aos recursos  do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e0 efetiva  participa\u00e7\u00e3o na atualiza\u00e7\u00e3o dos cadastros do SINARM e do INFOSEG.",
                "id": "498524",
                "nome": "PL 1074/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 16, 17 e 18, da  Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, tipificando penalmente a posse, o porte, o  com\u00e9rcio e tr\u00e2nsito n\u00e3o autorizados de pe\u00e7as e componentes de armas de fogo, acess\u00f3rios e explosivos.",
                "id": "498523",
                "nome": "PL 1073/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII  e par\u00e1grafo segundo ao art. 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 10.826/2003, atribuindo ao SINARM compet\u00eancia exclusiva para autorizar e  fiscalizar a   recarga de muni\u00e7\u00e3o de armas de porte leves.",
                "id": "498522",
                "nome": "PL 1072/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna hediondo o homic\u00eddio de policiais e de agentes penitenci\u00e1rios.",
                "id": "498521",
                "nome": "PL 1071/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art.  2\u00ba do Estatuto do Desarmamento, colocando sob  o  controle do SINARM as armas de todos os policiais e dos bombeiros militares.",
                "id": "498520",
                "nome": "PL 1070/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o de cerveja com \u00e1lcool e sobre despesa com propaganda e publicidade do referido produto. ",
                "id": "497055",
                "nome": "PL 895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de equidade de g\u00eanero e ra\u00e7a, de igualdade das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de oportunidade e de remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "495113",
                "nome": "PL 756/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estendendo as restri\u00e7\u00f5es da publicidade de bebidas alco\u00f3licas a cervejas e assemelhados. ",
                "id": "494604",
                "nome": "PL 703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que sejam divulgados os valores gastos com publicidade pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "563752",
                "nome": "PL 4866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o, em todo material de divulga\u00e7\u00e3o, do valor total de recursos p\u00fablicos recebidos e do percentual representado por tais recursos, no custo total das propagandas Governamentais, Institucionais e de eventos culturais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "563751",
                "nome": "PL 4865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera os materiais escolares que especifica do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS.",
                "id": "553843",
                "nome": "PL 4343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para regular as informa\u00e7\u00f5es relativas a tarifas banc\u00e1rias.",
                "id": "552887",
                "nome": "PL 4291/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de ovinos e derivados, classificados nos c\u00f3digos 0104.10, 0504.00.12, 41.02, 41.05, 4112.00.00, 4302.19.10, todos da Nomenclatura Comum do Mercosul.",
                "id": "552886",
                "nome": "PL 4290/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera as opera\u00e7\u00f5es com bicicletas, suas partes, pe\u00e7as e acess\u00f3rios, do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS. ",
                "id": "551735",
                "nome": "PL 4199/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, isentando do pagamento das tarifas de ped\u00e1gio, os usu\u00e1rios da rodovia residentes e trabalhadores dos munic\u00edpios em que se encontram as pra\u00e7as de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "550878",
                "nome": "PL 4169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da BR 158, entre a cidade de Santa Maria e a cidade de Ros\u00e1rio do Sul, como \"Rodovia Dr. M\u00e1rio Ortiz de Vasconcellos\"",
                "id": "545335",
                "nome": "PL 3905/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "SUBSANCA",
            "CDC",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160564",
        "nome": "NILDA GONDIM",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, estendendo a obriga\u00e7\u00e3o de estruturar e implementar sistemas de log\u00edstica reversa \u00e0 parcela do setor automobil\u00edstico.",
                "id": "527191",
                "nome": "PL 2696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conferir prote\u00e7\u00e3o contra despedida discriminat\u00f3ria ao portador de outras doen\u00e7as incur\u00e1veis e estigmatizantes.",
                "id": "519802",
                "nome": "PL 2315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 118 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a fim de dispor sobre a estabilidade do trabalhador acidentado no trabalho no per\u00edodo de experi\u00eancia",
                "id": "517099",
                "nome": "PL 2110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 39 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para reduzir de sessenta e cinco para sessenta anos o limite de idade para o benef\u00edcio da gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos.",
                "id": "503911",
                "nome": "PL 1447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 94 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, e modifica a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499915",
                "nome": "PL 1199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.553, de 6 dezembro de 1968, para dispor sobre o procedimento para seguran\u00e7a de c\u00f3pia de documento de identifica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "499913",
                "nome": "PL 1198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 241-F \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para definir a express\u00e3o \"publicar\" no tocante \u00e0 pornografia envolvendo crian\u00e7a ou adolescente. ",
                "id": "499435",
                "nome": "PL 1152/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para definir regras sobre a oferta e apresenta\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os. ",
                "id": "499434",
                "nome": "PL 1151/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro ou relativas a T\u00edtulos ou Valores Mobili\u00e1rios - IOF. ",
                "id": "499433",
                "nome": "PL 1150/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 12 da Lei n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008, para estabelecer valores m\u00ednimos para bolsas de est\u00e1gio.",
                "id": "497116",
                "nome": "PL 900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Agente de Turismo. ",
                "id": "495973",
                "nome": "PL 831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ambiente de trabalho nas f\u00e1bricas de carv\u00e3o vegetal.",
                "id": "495251",
                "nome": "PL 770/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obriga\u00e7\u00f5es a ser observadas pelos condom\u00ednios de edif\u00edcios residenciais, comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e outros estabelecimentos cong\u00eaneres, particulares, dotados de elevadores.",
                "id": "495011",
                "nome": "PL 745/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) - Lei n\u00ba 8.069, de 1990, para agravar penalidades por crimes e infra\u00e7\u00f5es administrativas cometidas contra a crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia.",
                "id": "494217",
                "nome": "PL 660/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) - Lei n\u00ba 8.069, de 1990, para estabelecer prioridade em processo de ado\u00e7\u00e3o nos casos que especifica",
                "id": "494216",
                "nome": "PL 659/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obriga\u00e7\u00f5es a ser observadas pelos condom\u00ednios de edif\u00edcios residenciais, comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e outros estabelecimentos cong\u00eaneres, particulares, dotados de elevadores.",
                "id": "493817",
                "nome": "PL 635/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, que d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493721",
                "nome": "PL 628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 7.649, de 25 de janeiro de 1988, que estabelece a obrigatoriedade do cadastramento dos doadores de sangue bem como a realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais no sangue coletado, visando a prevenir a propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493677",
                "nome": "PL 624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prefer\u00eancia de assentos em \u00e1reas destinadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o nos shoppings centers e centros comerciais para as pessoas que especifica. ",
                "id": "493346",
                "nome": "PL 579/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inser\u00e7\u00e3o de mensagem informativa nas embalagens, frascos e recipientes de produtos cariog\u00eanicos.",
                "id": "493345",
                "nome": "PL 578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "492275",
                "nome": "PL 464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de cerol ou produto industrializado nacional ou importado semelhante que possa ser aplicado nos fios ou linhas utilizados para manusear os brinquedos conhecidos como \"pipas ou papagaios\". ",
                "id": "491998",
                "nome": "PL 402/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491997",
                "nome": "PL 401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o e regulagem de calibrador de pneus. ",
                "id": "491830",
                "nome": "PL 376/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os livreiros a ampliar a divulga\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias brasileiras nos locais que especifica. ",
                "id": "558896",
                "nome": "PL 4668/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define regras para a fabrica\u00e7\u00e3o de carimbos de profiss\u00f5es regulamentadas em lei. ",
                "id": "556709",
                "nome": "PL 4522/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade a disponibilizar individualmente aos segurados informa\u00e7\u00f5es sobre o descredenciamento de hospitais, cl\u00ednicas e m\u00e9dicos e atualiza\u00e7\u00e3o dos dados de sua rede assistencial em tempo real. ",
                "id": "547364",
                "nome": "PL 4036/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 244-A da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "545414",
                "nome": "PL 3915/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 165 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa progressiva e mais severa ao condutor de ve\u00edculo automotor que reincidir no consumo de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "543393",
                "nome": "PL 3809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 22 ao art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir adicional de tempo de servi\u00e7o p\u00fablico prestado por profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas, em regi\u00f5es in\u00f3spitas.",
                "id": "517097",
                "nome": "PEC 73/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEDOCSIG",
            "CEXSANTA",
            "CPICRIAN",
            "PL803510",
            "CCJC",
            "CFT",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160567",
        "nome": "NELSON MARCHEZAN JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a fim de viabilizar que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o beneficiados pela complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB possam receber complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para integraliza\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "532814",
                "nome": "PL 3020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530562",
                "nome": "PL 2891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (IR)",
                "id": "530560",
                "nome": "PL 2890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 569, de 21 de dezembro de 1948, que estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542478",
                "nome": "PL 3749/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas para o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es objetivando a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos para o parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009. ",
                "id": "533788",
                "nome": "PL 3091/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEXSANTA",
            "CDU"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74686",
        "nome": "JORGE BITTAR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXSANTA",
            "CMO",
            "COETICA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160665",
        "nome": "AUGUSTO COUTINHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que instituiu o Programa Universidade para Todos - PROUNI, para restringir a concess\u00e3o de bolsas de estudos, em face de alunos que j\u00e1 possuam diploma de curso superior ou que estejam cursando o ensino superior em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, com ou sem bolsa de estudos, e pleiteiem o benef\u00edcio.",
                "id": "525492",
                "nome": "PL 2615/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, acrescentando um par\u00e1grafo 4\u00ba para estabelecer que as horas in itinere do trabalhador rural sejam reguladas por meio de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.",
                "id": "519759",
                "nome": "PL 2309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, que disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515693",
                "nome": "PL 2028/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 47, 49, 50 e 51 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "510136",
                "nome": "PL 1663/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar os idosos de contribui\u00e7\u00e3o aos Conselhos e demais entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "493471",
                "nome": "PL 600/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art.13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "564446",
                "nome": "PL 4922/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56-B da Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, que institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556132",
                "nome": "PL 4464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de o transportador indenizar o consumidor por cancelamento ou interrup\u00e7\u00e3o de voo, atraso da partida e preteri\u00e7\u00e3o no embarque. ",
                "id": "553570",
                "nome": "PL 4323/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de medidor de combust\u00edvel digital em ve\u00edculos automotores.",
                "id": "537894",
                "nome": "PL 3479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de vistorias periciais e manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas nas edifica\u00e7\u00f5es constitu\u00eddas por unidades aut\u00f4nomas, p\u00fablicas ou privadas, em todo o territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536223",
                "nome": "PL 3370/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz dispositivos ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais e Transit\u00f3rias, a fim de promover a unifica\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es gerais e municipais, tornando coincidentes os mandatos eletivos.",
                "id": "529793",
                "nome": "PEC 117/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSANTA",
            "CFT",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBMICRO",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC01095",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160570",
        "nome": "JER\u00d4NIMO GOERGEN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de aditivos em produtos fum\u00edgeros em geral, derivados ou n\u00e3o do tabaco, comercializados em territ\u00f3rio nacional. ",
                "id": "530864",
                "nome": "PL 2901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.183, de 5 de abril de 1984 para modificar disposi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do aeronauta.\n",
                "id": "562633",
                "nome": "PL 4824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame da Ordem.",
                "id": "558466",
                "nome": "PL 4651/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 156-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre normas gerais para a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es destinadas a dar suporte \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo.",
                "id": "557317",
                "nome": "PL 4571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas de Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de cal e argamassa.",
                "id": "553954",
                "nome": "PL 4350/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "552413",
                "nome": "PL 4258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exercicio da profiss\u00e3o de motorista.",
                "id": "552295",
                "nome": "PL 4246/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as linhas de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "549414",
                "nome": "PL 4108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ressarcimento de despesas realizadas por concursandos relativas \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou cancelamento de provas por motivo de fraude ou falhas na organiza\u00e7\u00e3o de certame promovido no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "545406",
                "nome": "PL 3912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os planos de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "545405",
                "nome": "PL 3911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o, a estocagem e o tr\u00e2nsito de arroz, trigo, feij\u00e3o, cebola, cevada e aveia e seus derivados importados de outros pa\u00edses, para consumo e comercializa\u00e7\u00e3o interno, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "537944",
                "nome": "PL 3487/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXSANTA",
            "SUBPETRO",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160594",
        "nome": "RONALDO ZULKE",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Teut\u00f4nia, no Estado do Rio Grande do Sul, o t\u00edtulo de Capital Nacional dos Corais.",
                "id": "530042",
                "nome": "PL 2853/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui cr\u00e9dito presumido em favor das empresas estaduais e municipais de abastecimento de \u00e1gua e de saneamento b\u00e1sico, correspondente ao valor dos investimentos realizados na presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os e compens\u00e1vel com os valores devidos a t\u00edtulo de Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e Cofins.",
                "id": "529766",
                "nome": "PL 2829/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529622",
                "nome": "PL 2821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Presidente Jo\u00e3o Goulart\" a ponte sobre o rio Gravata\u00ed, que ligar\u00e1 as cidade de Porto Alegre e Canoas, pela BR 448, no Rio Grande do Sul.",
                "id": "523097",
                "nome": "PL 2490/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Quiropraxista. ",
                "id": "503822",
                "nome": "PL 1436/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso V ao caput do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 12.512, de 14 de outubro de 2011, para dispor sobre amplia\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios do Programa de Apoio \u00e0 Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental.",
                "id": "536507",
                "nome": "PL 3398/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CEXSUIA",
            "CREDN",
            "SUBAPROF",
            "CDHM",
            "CMO",
            "CSSF",
            "PL355504",
            "SUBRIO20",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160653",
        "nome": "ROBERTO DE LUCENA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas - Cide Bebidas.",
                "id": "533189",
                "nome": "PL 3069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 306 da Lei n.\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "533188",
                "nome": "PL 3068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em pesquisas que possam lhes causar sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico, relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cosm\u00e9ticos, perfumes, produtos para higiene pessoal, para limpeza dom\u00e9stica, para lavagem de roupas, de suprimentos de escrit\u00f3rio, de protetores solares e de vitaminas e suplementos.",
                "id": "530960",
                "nome": "PL 2905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instalar c\u00e2meras de seguran\u00e7a em todas as escolas p\u00fablicas do Pa\u00eds.",
                "id": "530959",
                "nome": "PL 2904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para introduzir restri\u00e7\u00f5es \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "530599",
                "nome": "PL 2896/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a condu\u00e7\u00e3o sob efeito de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "530598",
                "nome": "PL 2895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", a fim de agravar a pena de motorista alcoolizado que esteja conduzido crian\u00e7as.",
                "id": "528752",
                "nome": "PL 2782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a decreta\u00e7\u00e3o de medidas de defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, regulamentando o art. 136, \u00a7 1\u00ba e o art. 139, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas. ",
                "id": "527462",
                "nome": "PL 2715/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo na Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 inserindo a pr\u00e1tica da corrup\u00e7\u00e3o como crime hediondo. ",
                "id": "523037",
                "nome": "PL 2489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a concess\u00e3o de visto e determina a expuls\u00e3o de estrangeiro condenado ou acusado em outro pa\u00eds da pr\u00e1tica, participa\u00e7\u00e3o ou financiamento de atos terroristas, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 6.815, de 1980, que \"Define a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do estrangeiro no Brasil e cria o Conselho Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "522447",
                "nome": "PL 2443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui em todo Territ\u00f3rio Nacional a \"Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate ao Bullying e a Viol\u00eancia Escolar\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520917",
                "nome": "PL 2383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso III do art. 2\u00ba da Lei  n\u00ba 10.779 de 25 de novembro de 2003 que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal.",
                "id": "520508",
                "nome": "PL 2354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penas alternativas para infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.",
                "id": "519124",
                "nome": "PL 2246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de forma a prever a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade competente, da suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de maus-tratos, abuso sexual, viol\u00eancia dom\u00e9stica ou  bullying",
                "id": "516867",
                "nome": "PL 2091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515755",
                "nome": "PL 2033/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "514549",
                "nome": "PL 1959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n.\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "513456",
                "nome": "PL 1899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1.\u00ba e 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 10.048, de 8 de dezembro de 2000, que \"d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "511845",
                "nome": "PL 1797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia.",
                "id": "511843",
                "nome": "PL 1796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da contrata\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logo, fazendo parte do quadro funcional, em todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio, sejam federais, estaduais e municipais, p\u00fablicas ou privadas, para atuar na preven\u00e7\u00e3o do bullying e levar melhorias ao ambiente escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510362",
                "nome": "PL 1691/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503975",
                "nome": "PL 1453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o \"Dia Nacional do Metodismo Wesleyano\".",
                "id": "503423",
                "nome": "PL 1413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 30 de agosto como o \"Dia Nacional das Artes Marciais\".",
                "id": "501869",
                "nome": "PL 1331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 15 de agosto como o \"Dia Nacional de combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\".",
                "id": "498997",
                "nome": "PL 1122/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2014 como o \"Ano Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\". ",
                "id": "498996",
                "nome": "PL 1121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de patroc\u00ednio a eventos que impliquem em atos de abuso, maus-tratos, ferimento, mutila\u00e7\u00e3o ou sacrif\u00edcio, bem como qualquer outro tipo de sofrimento a animais.",
                "id": "493816",
                "nome": "PL 634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para permitir o trabalho do preso em projetos ambientais.",
                "id": "493812",
                "nome": "PL 633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito a passe livre, em transporte p\u00fablico, a acompanhantes de crian\u00e7as matriculadas em educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "493564",
                "nome": "PL 608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contraven\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o no uso de elevadores sociais.",
                "id": "493563",
                "nome": "PL 607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.197, de 3 de janeiro de 1967.",
                "id": "493562",
                "nome": "PL 606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental como componente curricular obrigat\u00f3rio nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "492379",
                "nome": "PL 474/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fraude em concursos p\u00fablicos",
                "id": "492378",
                "nome": "PL 473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece exig\u00eancia para entidades compostas por estrangeiros que atuem na Amaz\u00f4nia Legal.",
                "id": "491880",
                "nome": "PL 385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de reportagens, artigos e informativos que utilizem imagens, ilustra\u00e7\u00f5es ou sinais de car\u00e1ter er\u00f3tico, pornogr\u00e1fico ou obsceno, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o e  de divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou destinada a assinantes com intuito de promover bens culturais impr\u00f3prios a crian\u00e7as e adolescentes",
                "id": "491878",
                "nome": "PL 384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491877",
                "nome": "PL 383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  3  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\". ",
                "id": "562418",
                "nome": "PL 4811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano. ",
                "id": "562417",
                "nome": "PL 4810/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 3 (tr\u00eas) anos para candidatos aprovados na primeira fase do Exame de Ordem dos Advogados do Brasil, realizarem a prova da segunda fase.",
                "id": "558188",
                "nome": "PL 4634/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes ap\u00f3s as vinte e duas horas, nos locais que especifica.",
                "id": "557645",
                "nome": "PL 4590/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de escolaridade \u00e0s crian\u00e7as internadas para tratamento de sa\u00fade por tempo indeterminado e superior a 90 (noventa) dias. ",
                "id": "555422",
                "nome": "PL 4415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a aplica\u00e7\u00e3o de tatuagens e adornos, na forma que especifica.",
                "id": "552942",
                "nome": "PL 4298/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Corretor de Ve\u00edculos Automotores.",
                "id": "549785",
                "nome": "PL 4131/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que os crimes contra o patrim\u00f4nio s\u00e3o crimes permanentes.",
                "id": "549333",
                "nome": "PL 4105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano.",
                "id": "545910",
                "nome": "PL 3954/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  03  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\"",
                "id": "544372",
                "nome": "PL 3853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544217",
                "nome": "PL 3844/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar a divulga\u00e7\u00e3o de n\u00famero de telefone para den\u00fancia de irregularidades, na parte traseira dos ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "535459",
                "nome": "PL 3297/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a exibi\u00e7\u00e3o de imagens de viol\u00eancia extrema nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "535456",
                "nome": "PL 3296/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos no Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535452",
                "nome": "PL 3295/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tratar da identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo do idoso.",
                "id": "535451",
                "nome": "PL 3294/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer vistoria de seguran\u00e7a pr\u00e9via \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados.",
                "id": "535448",
                "nome": "PL 3293/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do uso de placa de identifica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o traseira nos ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal.",
                "id": "535443",
                "nome": "PL 3292/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" tipificando como crime a exposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente a perigo em certas circunst\u00e2ncias.",
                "id": "534929",
                "nome": "PL 3243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a habilita\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculos motorizados de duas rodas",
                "id": "534916",
                "nome": "PL 3240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio fiscal na \u00e1rea do imposto de renda, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica. Incentivo fiscal do imposto de renda para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas maiores de sessenta anos.",
                "id": "534915",
                "nome": "PL 3239/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534051",
                "nome": "PL 3138/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de ambul\u00e2ncia de resgate e de profissional da \u00e1rea da sa\u00fade nos postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria  Federal",
                "id": "533836",
                "nome": "PL 3111/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de algemas em mulheres antes, durante e depois do  parto.",
                "id": "533834",
                "nome": "PL 3110/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda aos agentes p\u00fablicos federais a percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o em conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista federais, bem como das demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o",
                "id": "533832",
                "nome": "PL 3109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao assinante do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel o direito de recuperar, no prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses contados da suspens\u00e3o total do servi\u00e7o, o c\u00f3digo telef\u00f4nico desativado em fun\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia junto \u00e0 prestadora, desde que os d\u00e9bitos pendentes sejam quitados.",
                "id": "533830",
                "nome": "PL 3108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) de empresas que fa\u00e7am uso direto ou indireto de trabalho escravo.",
                "id": "533829",
                "nome": "PL 3107/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divis\u00e3o dos royalties devidos pela produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em \u00e1reas do pr\u00e9-sal e em \u00e1reas estrat\u00e9gicas localizadas na plataforma continental.",
                "id": "533828",
                "nome": "PL 3106/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o de direitos autorais devidos por emissoras comunit\u00e1rias.",
                "id": "533827",
                "nome": "PL 3105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a  Lei n\u00ba 8.069 de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente)  vedando a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos destinados \u00e0 crian\u00e7as e adolescentes que fa\u00e7am apologia a bebida alco\u00f3lica ou induzam ao  seu consumo.",
                "id": "533826",
                "nome": "PL 3104/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever a expropria\u00e7\u00e3o das propriedades rurais onde for promovida a ca\u00e7a ilegal e sua destina\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "514540",
                "nome": "PEC 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "514537",
                "nome": "PEC 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "546158",
                "nome": "PEC 179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXJUVE",
            "CEXSANTA",
            "CSPCCO",
            "PEC44309",
            "PL346004",
            "CCJC",
            "CDEIC",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141515",
        "nome": "OTAVIO LEITE",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o PIB Verde, em cujo c\u00e1lculo \u00e9 considerado o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico nacional.",
                "id": "530814",
                "nome": "PL 2900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura a transmiss\u00e3o da Santa Missa na programa\u00e7\u00e3o da TV Brasil, canal da Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC.",
                "id": "522987",
                "nome": "PL 2484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 7\u00ba ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "520789",
                "nome": "PL 2376/2011 => PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos estabelecimentos p\u00fablicos e privados a disponibilizar o uso da Lupa Eletr\u00f4nica para auxiliar as pessoas de baixa vis\u00e3o a visualizar documentos, contratos, livros, ou qualquer texto que dele seja necess\u00e1rio para sua compreens\u00e3o e an\u00e1lise, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511478",
                "nome": "PL 1775/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, suspendendo a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o p\u00fablica do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o para aquelas r\u00e1dios inadimplentes com o pagamento de direitos autorais.",
                "id": "511296",
                "nome": "PL 1766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera como despesa classific\u00e1vel nos preceitos do art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal os gastos com apoio a programas de inser\u00e7\u00e3o do escotismo na rede regular de ensino.",
                "id": "510374",
                "nome": "PL 1696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei Federal n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, visando garantir a liberdade de express\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "503530",
                "nome": "PL 1422/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prazo de cinco anos a partir da publica\u00e7\u00e3o desta lei para a substitui\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de pilhas e baterias n\u00e3o recarreg\u00e1veis por produtos similares recarreg\u00e1veis. ",
                "id": "502976",
                "nome": "PL 1400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico - LES aos protetores e filtros solares.",
                "id": "502131",
                "nome": "PL 1342/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Verdade Social, a ser comemorado no dia 03 de abril. ",
                "id": "498444",
                "nome": "PL 1063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o c\u00f3digo aeroportu\u00e1rio que denomina o Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro/Gale\u00e3o - Ant\u00f4nio Carlos Jobim.",
                "id": "494910",
                "nome": "PL 736/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera de Especial interesse para o Pa\u00eds, a pr\u00e1tica regular de atividades f\u00edsicas e desportivas por Policiais Federais, Policiais Rodovi\u00e1rios Federais,  Policiais Ferrovi\u00e1rios Federais, Policiais Civis, Policiais Militares, e Bombeiros Militares, e determina sua incorpora\u00e7\u00e3o nas rotinas dessas corpora\u00e7\u00f5es.",
                "id": "494909",
                "nome": "PL 735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui inciso VIII no art. 1\u00ba da Lei dos Crimes Hediondos, Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho 1990, classificando como crime hediondo roubo e/ou furto de medicamentos.",
                "id": "493695",
                "nome": "PL 627/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para o funcionamento de empresas de condicionamento f\u00edsico, tais como academias de gin\u00e1stica, de muscula\u00e7\u00e3o, de nata\u00e7\u00e3o, escolas esportivas em geral e similares, e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "493465",
                "nome": "PL 598/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. ",
                "id": "490997",
                "nome": "PL 72/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 318 do Decreto-Lei n\u00ba 5452,  de 1\u00ba  de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT).",
                "id": "490996",
                "nome": "PL 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de participa\u00e7\u00e3o em debates nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, aos candidatos a cargos majorit\u00e1rios e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "490995",
                "nome": "PL 70/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito ao Brasileiro residente no exterior, de votar para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Senador da Rep\u00fablica e Deputado Federal de seu estado de origem eleitoral, ou de origem natal, a seu ju\u00edzo previamente definido e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490994",
                "nome": "PL 69/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino infantil, fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "490993",
                "nome": "PL 68/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a Profiss\u00e3o de Cuidador de Pessoa, delimita o \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, fixa remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490992",
                "nome": "PL 67/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 11.052, de 29 de dezembro de 2004, para incluir entre os rendimentos isentos do imposto de renda os proventos percebidos pelos portadores de diabetes mellitus.",
                "id": "490989",
                "nome": "PL 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas prestadoras de servi\u00e7os de televis\u00e3o por assinatura, ficam obrigadas  a disponibilizar ao p\u00fablico grade de programa\u00e7\u00e3o formatada numa espec\u00edfica sequ\u00eancia crescente de n\u00fameros identificadores de canais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490990",
                "nome": "PL 66/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o procedimento que dever\u00e1 ser executado pelo fabricante do ve\u00edculo que necessite proceder a chamada para consertos e/ou troca de pe\u00e7a (recall), estabelece exig\u00eancia para vistoria anual e transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculo automotor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490988",
                "nome": "PL 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as placas comemorativas da inaugura\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de qualquer natureza.",
                "id": "490987",
                "nome": "PL 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afeta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do im\u00f3vel da Uni\u00e3o a que faz refer\u00eancia, para o exclusivo fim de implanta\u00e7\u00e3o de aterro sanit\u00e1rio de interesse metropolitano, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no Art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "490986",
                "nome": "PL 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui mecanismo tribut\u00e1rio atrav\u00e9s do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, para fins de estimulo \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de casa pr\u00f3pria por contribuinte, desde que, exclusivamente destinada para sua moradia.",
                "id": "490984",
                "nome": "PL 61/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, para incluir os recursos para preven\u00e7\u00e3o de desastres como transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o.",
                "id": "490983",
                "nome": "PL 60/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os recursos oriundos da distribui\u00e7\u00e3o dos Royalties do Petr\u00f3leo e Participa\u00e7\u00e3o Especial sejam obrigatoriamente aplicados em Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "559659",
                "nome": "PL 4711/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas, nos termos que menciona.",
                "id": "553419",
                "nome": "PL 4317/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece altera\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es fixadas para o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Munic\u00edpios, de que trata a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 24 de agosto de 2001.",
                "id": "542578",
                "nome": "PL 3753/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria incentivos para a abertura e funcionamento da \"Primeira Empresa\", da \"Primeira Empresa para Economia Verde\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541085",
                "nome": "PL 3674/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.457, de 14 de maio de 2002, substituindo a express\u00e3o \"Dia do Bacharel em Turismo\" por \"Dia Nacional do Turism\u00f3logo e dos Profissionais do Turismo\".",
                "id": "540209",
                "nome": "PL 3629/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 27, cria o \u00a7 4\u00ba, do art. 56 e o inciso XV, do art. 29, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1988, para o fim de vedar a posse de suplentes de senadores, deputados federais, deputados estaduais, distritais e vereadores durante o recesso parlamentar, excetuando-se a hip\u00f3tese de convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.",
                "id": "490977",
                "nome": "PEC 1/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CTASP",
            "PL355504",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160546",
        "nome": "ARMANDO VERG\u00cdLIO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina o funcionamento de empresas de desmontagem de ve\u00edculos automotores terrestres, altera o art. 114 e o art. 126 da lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490919",
                "nome": "PL 23/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 123, de 14 de dezembro de 2006, que institui o Regime Especial Unificado de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - Simples Nacional",
                "id": "490918",
                "nome": "PL 22/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas biom\u00e9tricos, a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539121",
                "nome": "PL 3558/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEXSANTA",
            "PL157211",
            "SUBENDIV",
            "SUBLEITE",
            "CDU",
            "CEENSI",
            "CPITRAES",
            "CSPCCO",
            "PEC01011"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160544",
        "nome": "JUNJI ABE",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos para o tratamento da mucopolissacaridose.",
                "id": "528077",
                "nome": "PL 2747/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 243 da Lei n\u00ba 8.069 de 13 de julho de 1990 - ECA e revoga o inciso I do art. 63 do Decreto-lei n\u00ba 3.688, de 1941 - Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais.",
                "id": "526354",
                "nome": "PL 2649/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para dispor sobre a prioridade de atendimento das pessoas com mobilidade reduzida nas esta\u00e7\u00f5es e terminais de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "524808",
                "nome": "PL 2571/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso II do art. 226 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "521485",
                "nome": "PL 2406/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual por profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade fora do ambiente de trabalho.",
                "id": "519579",
                "nome": "PL 2287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias disponibilizarem acesso, via autoatendimento ou internet, \u00e0s informa\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias de seus correntistas.",
                "id": "516882",
                "nome": "PL 2093/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso VII do art. 295 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "516187",
                "nome": "PL 2065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 266-A ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "515011",
                "nome": "PL 1982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.520, de 17 de julho de 2002, que \"institui, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, nos termos do art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "511465",
                "nome": "PL 1773/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para determinar a inclus\u00e3o do tipo sangu\u00edneo na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "508973",
                "nome": "PL 1582/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de intimida\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria.",
                "id": "505174",
                "nome": "PL 1494/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 48 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "500288",
                "nome": "PL 1221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da advocacia.",
                "id": "496414",
                "nome": "PL 857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece redu\u00e7\u00e3o de IPI para produtos adequados \u00e0 economia verde de baixo carbono.",
                "id": "558046",
                "nome": "PL 4611/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penalidade para infra\u00e7\u00e3o de estacionamento irregular em vaga reservada para pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "550859",
                "nome": "PL 4168/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o de triciclos e quadriciclos especiais para pessoas com defici\u00eancia, bem como sobre a habilita\u00e7\u00e3o de condutores de ve\u00edculos adaptados.",
                "id": "541721",
                "nome": "PL 3709/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a isen\u00e7\u00e3o de tarifa de embarque em voos dom\u00e9sticos nos aeroportos do Pa\u00eds para pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540439",
                "nome": "PL 3641/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o, impressa nos r\u00f3tulos de artigos de consumo industrializados comercializados no Brasil da forma de descarte ou retorno da embalagem e do produto ap\u00f3s o consumo.",
                "id": "536780",
                "nome": "PL 3409/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts. 121, 129, 146 e 147 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "534414",
                "nome": "PL 3189/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estabelecer data certa para a revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547008",
                "nome": "PEC 185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estabelecer data certa para a revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545767",
                "nome": "PEC 177/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CREDN",
            "PEMULHER",
            "SUBASTRA",
            "CSSF",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74075",
        "nome": "ELCIONE BARBALHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Veda a cobran\u00e7a da segunda via da Carteira de Identidade e da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o de pessoas que se declarem pobres ou desempregadas.",
                "id": "522123",
                "nome": "PL 2430/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos nacionais para os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o.",
                "id": "537307",
                "nome": "PL 3448/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEXSANTA",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO",
            "CFT",
            "SUBAGRIF"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73483",
        "nome": "LUIS CARLOS HEINZE",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "519321",
                "nome": "PL 2262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de policial militar nas escolas das redes p\u00fablica e privada durante todos os per\u00edodos de funcionamento desses estabelecimentos de ensino.",
                "id": "504020",
                "nome": "PL 1457/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microdestilarias de \u00c1lcool - Pronama - estabelece crit\u00e9rios para a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool hidratado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496303",
                "nome": "PL 849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa a reten\u00e7\u00e3o e o recolhimento, ou o recolhimento por sub-roga\u00e7\u00e3o, da contribui\u00e7\u00e3o social \u00e0 seguridade social, nos casos que especifica.",
                "id": "496302",
                "nome": "PL 848/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Pereira Alvarez\" o trecho da BR-287, entre as cidades de S\u00e3o Borja e Santiago, e \"Rodovia Jos\u00e9 Francisco Gorski\" na extens\u00e3o da BR-287, entre as cidades de Santiago e Santa Maria, no estado do Rio Grande do Sul.  ",
                "id": "533813",
                "nome": "PL 3102/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, amplia o percentual de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pela Uni\u00e3o e inclui a Regi\u00e3o Sul entre as benefici\u00e1rias dos Fundos Constitucionais.",
                "id": "535868",
                "nome": "PEC 139/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "MESA"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "74050",
        "nome": "MAUR\u00cdCIO QUINTELLA LESSA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Nacional de Prote\u00e7\u00e3o aos Animais.",
                "id": "517816",
                "nome": "PL 2156/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da atividade de gastr\u00f3logo e autoriza a cria\u00e7\u00e3o do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Gastronomia.",
                "id": "516781",
                "nome": "PL 2079/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 11.052, de 29 de dezembro de 2004, para incluir entre os rendimentos isentos do imposto de renda os proventos percebidos pelos portadores de Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica.",
                "id": "502356",
                "nome": "PL 1348/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996.",
                "id": "500788",
                "nome": "PL 1250/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CTD"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160552",
        "nome": "DANRLEI DE DEUS HINTERHOLZ",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 99 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "516805",
                "nome": "PL 2082/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 28-A, 34 e 40 da Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998 (Lei Pel\u00e9), que pro\u00edbe a transfer\u00eancia ou cess\u00e3o de menor de 18 anos a entidade de pr\u00e1tica desportiva estrangeira sem que este tenha conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.",
                "id": "516804",
                "nome": "PL 2081/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre formas de incentivo para clubes esportivos que crie ou mantenham equipes profissionais de futebol feminino.",
                "id": "510296",
                "nome": "PL 1682/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.891, de 9 de julho de 2004, que institui o Bolsa-Atleta, alterado pela Lei n\u00ba 12.395 de 16 de mar\u00e7o de 2011.",
                "id": "559068",
                "nome": "PL 4680/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 37 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558020",
                "nome": "PL 4607/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta incisos aos arts. 10 e 11 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre o material did\u00e1tico-escolar.",
                "id": "544874",
                "nome": "PL 3881/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui e altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB Lei n\u00ba 9503, de 23 de Setembro de 1997, no que diz respeito a aplica\u00e7\u00e3o e penalidades da mesma.",
                "id": "539563",
                "nome": "PL 3580/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma\u00e7\u00e3o educacional e transfer\u00eancia de atletas menores de 18 anos para clubes do exterior.",
                "id": "538427",
                "nome": "PL 3516/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do motorista e de seu acompanhante usar capacete contendo a placa da motocicleta e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538425",
                "nome": "PL 3515/2012"
            }
        ]
    }
]