[
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "GTDESESO"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "73945",
        "nome": "EDUARDO GOMES",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.176, de 8 de fevereiro de 1991, que define crimes contra a ordem econ\u00f4mica e cria o Sistema de Estoques de Combust\u00edveis, para tornar mais amplo o uso do g\u00e1s liquefeito do petr\u00f3leo. ",
                "id": "531340",
                "nome": "PL 2943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 221, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo de Processo Penal, para estender aos membros do Congresso Nacional e aos Ministros do Supremo Tribunal Federal a op\u00e7\u00e3o pelos depoimentos por escrito, quando arrolados como testemunhas.",
                "id": "516082",
                "nome": "PL 2061/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivos fiscais para produtos org\u00e2nicos e para pessoas jur\u00eddicas que construam ou adquiram espa\u00e7os para a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas por empregados, dirigentes e seus dependentes. ",
                "id": "551505",
                "nome": "PL 4180/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXSUIA",
            "COETICA",
            "CME",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "68731",
        "nome": "HENRIQUE OLIVEIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997 - obrigando as prestadoras do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal a informar ao assinante do servi\u00e7o a prestadora destinat\u00e1ria de cada chamada efetuada.",
                "id": "518633",
                "nome": "PL 2209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "508909",
                "nome": "PL 1574/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 366 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, que \"institui o C\u00f3digo Eleitoral",
                "id": "496935",
                "nome": "PL 873/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o em caixas eletr\u00f4nicos",
                "id": "495092",
                "nome": "PL 752/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CEXPARA",
            "CEXSUIA",
            "PL682610",
            "CAINDR",
            "CMMC",
            "PEC11111",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "141438",
        "nome": "FRANCISCO PRACIANO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 10-B \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para estipular a obriga\u00e7\u00e3o das operadoras de plano de sa\u00fade de repararem les\u00f5es decorrentes de atos cir\u00fargicos realizados sob cobertura do plano.",
                "id": "531916",
                "nome": "PL 2981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para estipular que o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de contrato com valor acima de R$ 150.000,00 dever\u00e3o ser realizados por servidor de carreira da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "531913",
                "nome": "PL 2980/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009, para estipular as informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas sobre as entidades sem fins lucrativos, beneficentes ou n\u00e3o, que devem estar disponibilizadas para consulta p\u00fablica nas p\u00e1ginas dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade, da Educa\u00e7\u00e3o e do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome, na internet.\n\n",
                "id": "564392",
                "nome": "PL 4919/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, dos gastos relativos \u00e0s publicidades oficiais.",
                "id": "550880",
                "nome": "PL 4170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXSUIA",
            "PEC03299",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "73934",
        "nome": "CARLOS SOUZA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Revoga o art. 34 da Lei n.\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas, bem como da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "525282",
                "nome": "PL 2598/2011"
            },
            {
                "ementa": "Explicita requisitos do Agravo de Admiss\u00e3o.",
                "id": "525272",
                "nome": "PL 2597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para dispor sobre consulta do consumidor a banco de dados e cadastro de consumidores.",
                "id": "521597",
                "nome": "PL 2407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n.\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para caracterizar como pr\u00e1tica abusiva a demora, por parte da institui\u00e7\u00e3o credora de financiamento para a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo, na libera\u00e7\u00e3o do respectivo gravame junto aos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito. ",
                "id": "517276",
                "nome": "PL 2130/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o  nacional, para dispor sobre o \u00edndice de desenvolvimento escolar. ",
                "id": "513802",
                "nome": "PL 1915/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos lucros ou dividendos pagos ou creditados pelas pessoas jur\u00eddicas e dos ganhos de capital a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 81 da Lei n\u00ba 8.981, de 20 de janeiro de 1995; estabelece o tratamento tribut\u00e1rio aplic\u00e1vel ao empres\u00e1rio individual que preste servi\u00e7os com exclusividade a pessoa jur\u00eddica; e altera a al\u00edquota do imposto de renda incidente sobre rendimentos produzidos por t\u00edtulos p\u00fablicos ou auferidos na aplica\u00e7\u00e3o em fundos de investimento, quando pagos, creditados, entregues ou remetidos a benefici\u00e1rio residente ou domiciliado no exterior, de que tratam os arts. 1\u00ba e 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.312, de 27 de junho de 2006.",
                "id": "509476",
                "nome": "PL 1619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 27-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso, para instituir cotas para idosos nas empresas.",
                "id": "505187",
                "nome": "PL 1495/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, alterando a sistem\u00e1tica do c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "498016",
                "nome": "PL 990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divis\u00e3o das circunscri\u00e7\u00f5es em distritos eleitorais, nas elei\u00e7\u00f5es para Deputado Federal, Estadual e Distrital.",
                "id": "493324",
                "nome": "PL 574/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Itacoatiara, no Estado do Amazonas, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Juta.",
                "id": "561656",
                "nome": "PL 4780/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Manacapuru, no Estado do Amazonas, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Malva. ",
                "id": "560242",
                "nome": "PL 4739/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de desconto no transporte p\u00fablico interestadual de passageiros, na navega\u00e7\u00e3o interior.",
                "id": "548502",
                "nome": "PL 4089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 791 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - que \"institui o C\u00f3digo de Processo Civil\".",
                "id": "545359",
                "nome": "PL 3907/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para estabelecer tarifa social de passagens a\u00e9reas em voos dom\u00e9sticos regionais para passageiros carentes, priorizando o atendimento daqueles que necessitem de tratamento de sa\u00fade, nos termos que especifica.",
                "id": "535188",
                "nome": "PL 3270/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 94 e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 107 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar que, nos tribunais em que o n\u00famero de integrantes n\u00e3o seja divis\u00edvel por cinco, o n\u00famero de vagas do quinto constitucional seja sempre o n\u00famero inteiro superior \u00e0 fra\u00e7\u00e3o obtida. ",
                "id": "521700",
                "nome": "PEC 87/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 13 ao art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre o limite de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias. ",
                "id": "543786",
                "nome": "PEC 166/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSUIA",
            "CLP",
            "PEC03299",
            "PL161096",
            "PL742006",
            "SUBCANA",
            "CAPADR",
            "CE",
            "CPITRAES"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "166401",
        "nome": "NILSON LEIT\u00c3O",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a desonera\u00e7\u00e3o de tributos federais nas aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos e medicamentos realizadas por hospitais da rede hospitalar p\u00fablica. ",
                "id": "531169",
                "nome": "PL 2919/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exibi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado alusivo a drogas il\u00edcitas nas emissoras de televis\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529111",
                "nome": "PL 2803/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais de tributos federais \u00e0s empresas que se instalarem em munic\u00edpios com baixo IDH - \u00cdndice de Desenvolvimento Humano.",
                "id": "529067",
                "nome": "PL 2800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 12.188, de 11 de janeiro de 2010; 8.171 de 17 de janeiro de 1991; 8.629, de 25 de fevereiro de 1993 e 4.504, de 30 de novembro de 1964 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525365",
                "nome": "PL 2602/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 171 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7.12.1940 (C\u00f3digo Penal) para tipificar como crime o estelionato eleitoral. ",
                "id": "556779",
                "nome": "PL 4523/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Alta Floresta da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556703",
                "nome": "PL 4521/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Ju\u00edna da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556702",
                "nome": "PL 4520/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Tangar\u00e1 da Serra da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556701",
                "nome": "PL 4519/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de \u00c1gua Boa da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556700",
                "nome": "PL 4518/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para conferir a estabelecimentos de ensino regular e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade gratuidade no acesso \u00e0 internet.",
                "id": "556699",
                "nome": "PL 4517/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504 de 30 de setembro de 1997 (Lei Eleitoral) para dispor sobre a soma do tempo de televis\u00e3o e de r\u00e1dio dos partidos coligados.",
                "id": "556141",
                "nome": "PL 4466/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 50-A \u00e0 Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter provis\u00f3rio, \u00e0s entidades autorizadas pelo Poder Executivo a executarem os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "553802",
                "nome": "PL 4336/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inscri\u00e7\u00e3o, por fiador ou avalista, de pessoa afian\u00e7ada ou avalizada em bancos de dados e cadastros de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ",
                "id": "543810",
                "nome": "PL 3825/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do aux\u00edlio financeiro da Uni\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios que abrigar\u00e3o sedes e subsedes dos jogos da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es e Copa do Mundo de Futebol no Brasil em 2013 e 2014. Respeitando a Lei de Responsabilidade Fiscal, isenta os munic\u00edpios de baixo IDH, bem como a capacidade de endividamento e a previs\u00e3o de investimentos dos estados e munic\u00edpios em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica, previstos sobre a respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537811",
                "nome": "PL 3476/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, para assegurar transporte escolar aos benefici\u00e1rios da Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o Estudante do Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec). ",
                "id": "536797",
                "nome": "PL 3410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, obrigando a operadora de telefonia celular a emitir sinaliza\u00e7\u00e3o diferenciada nas liga\u00e7\u00f5es efetuadas para a rede de outra prestadora.",
                "id": "534778",
                "nome": "PL 3230/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio do direito de greve, define as atividades essenciais, regula o atendimento das necessidades inadi\u00e1veis da comunidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar obrigat\u00f3rio aos bancos o atendimento a deficientes f\u00edsicos, idosos, mulheres gr\u00e1vidas e pagamento de cr\u00e9ditos oriundos de decis\u00e3o judicial.",
                "id": "534777",
                "nome": "PL 3229/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 184 e acrescenta inciso IX e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 187 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "532904",
                "nome": "PEC 131/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEXCOPA",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL682610",
            "PL767210",
            "COETICA",
            "CSSF",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160533",
        "nome": "LILIAM S\u00c1",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Capel\u00e3o Evang\u00e9lico Civil e Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "529315",
                "nome": "PL 2807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 101 e o art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520720",
                "nome": "PL 2372/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Sistema Nacional de Combate \u00e0 Pedofilia e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual Infanto-Juvenil.",
                "id": "520712",
                "nome": "PL 2371/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es na Internet.",
                "id": "514569",
                "nome": "PL 1961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para tornar obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente pelos estabelecimentos de sa\u00fade e de ensino.",
                "id": "514566",
                "nome": "PL 1960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 11.182, de 27 de setembro de 2005, atribuindo \u00e0 ANAC compet\u00eancia para estabelecer normas de informa\u00e7\u00e3o aos turistas sobre explora\u00e7\u00e3o e turismo sexual.",
                "id": "563613",
                "nome": "PL 4858/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para dispor sobre as provid\u00eancias relativas ao desaparecimento de crian\u00e7a ou adolescente e cria o Sistema de Alerta Emergencial (SAE)",
                "id": "563612",
                "nome": "PL 4857/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 394-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 para assegurar, em qualquer inst\u00e2ncia, prioridade na tramita\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o dos atos e dilig\u00eancias judiciais e laudos periciais, que apurem a pr\u00e1tica de crime de pedofilia, abuso, viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a e adolescente.",
                "id": "560798",
                "nome": "PL 4756/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "560796",
                "nome": "PL 4755/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de propagandas gratuitas de combate \u00e0 pedofilia, viol\u00eancia e ao abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual, e desaparecimento de crian\u00e7as e adolescentes.",
                "id": "560795",
                "nome": "PL 4754/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.577, de 22 de novembro de 2007, para tratar da divulga\u00e7\u00e3o, no transporte p\u00fablico, de mensagem relativa \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual e tr\u00e1fico de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556239",
                "nome": "PL 4469/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da impress\u00e3o, em todo livro did\u00e1tico publicado no Pa\u00eds, de mensagem alusiva ao combate ao abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556238",
                "nome": "PL 4468/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 136 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer requisito obrigat\u00f3rio para os transportes de condu\u00e7\u00e3o de escolares. ",
                "id": "534274",
                "nome": "PL 3164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CVT",
            "PEC01011",
            "SUBPACMU",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "73653",
        "nome": "WELLINGTON FAGUNDES",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 290-B \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "531179",
                "nome": "PL 2920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, para dispor sobre requisitos para a constru\u00e7\u00e3o de pisos em logradouros p\u00fablicos e sobre a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas.",
                "id": "522598",
                "nome": "PL 2454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina parcela dos recursos da COFINS para tratamento e recupera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de drogas por meio do Fundo Nacional Antidrogas e do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "515214",
                "nome": "PL 2005/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "512570",
                "nome": "PL 1849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 100 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, para introduzir na estrutura administrativa do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD \u00f3rg\u00e3o colegiado voltado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do controle operacional, financeiro, cont\u00e1bil e administrativo de suas atividades, com a composi\u00e7\u00e3o que discrimina.",
                "id": "502983",
                "nome": "PL 1402/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite \u00e0 pessoa f\u00edsica deduzir da base de c\u00e1lculo do imposto de renda as despesas com aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos controlados, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"a\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e ao inciso V do \u00a7 2\u00ba do mesmo artigo.",
                "id": "502981",
                "nome": "PL 1401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, para tipificar o esbulho possess\u00f3rio praticado em \u00e1rea de reserva legal, unidade de conserva\u00e7\u00e3o e \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.",
                "id": "501867",
                "nome": "PL 1329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, denominada Estatuto da Cidade, para incluir crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano e rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501865",
                "nome": "PL 1327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Bens e  Servi\u00e7os Ambientais e Ecossist\u00eamicos - PNBASAE, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501864",
                "nome": "PL 1326/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "501863",
                "nome": "PL 1325/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a cria\u00e7\u00e3o de delegacias de pol\u00edcia especializadas no atendimento \u00e0s pessoas idosas, nas cidades com popula\u00e7\u00e3o superior a cento e cinq\u00fcenta mil habitantes.",
                "id": "501862",
                "nome": "PL 1324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Lucas do Rio Verde da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "491860",
                "nome": "PL 379/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia On\u00e9scimo Prati\" o trecho urbano da rodovia BR-070, na cidade de Campo Verde, Estado de Mato Grosso.",
                "id": "491506",
                "nome": "PL 284/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para tornar a contribui\u00e7\u00e3o sindical obrigat\u00f3ria apenas para os associados ao sindicato.",
                "id": "562169",
                "nome": "PL 4797/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de lavra de jazidas de minerais estrat\u00e9gicos ou de alta rentabilidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559065",
                "nome": "PL 4679/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 2\u00ba e 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, com o intuito de alterar o crit\u00e9rio de atualiza\u00e7\u00e3o do valor do piso salarial nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "558867",
                "nome": "PL 4667/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias, condicionando o repasse de recursos federais para programas habitacionais.",
                "id": "558071",
                "nome": "PL 4619/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Coronel Jos\u00e9 Meirelles\" o trecho da rodovia BR-163 entre as cidades de Cuiab\u00e1 e Santar\u00e9m, no Estado de Mato Grosso.   ",
                "id": "558069",
                "nome": "PL 4618/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, e n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, estabelecendo normas para a outorga dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "557297",
                "nome": "PL 4570/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata de medidas de esclarecimento ao consumidor, tornando obrigat\u00f3ria a discrimina\u00e7\u00e3o no r\u00f3tulo ou em qualquer tipo de propaganda, de todos os tributos incidentes nos produtos comercializados ou servi\u00e7os prestados pelos fornecedores.",
                "id": "557296",
                "nome": "PL 4569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.454, de 24 de outubro de 1977, que \"disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o de logradouros, obras, servi\u00e7os e monumentos p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "557293",
                "nome": "PL 4568/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o de incentivo fiscal para a implanta\u00e7\u00e3o de coletores ou pain\u00e9is solares para aquecimento de \u00e1gua em edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, e sobre a obrigatoriedade de implanta\u00e7\u00e3o de coletores ou pain\u00e9is solares para aquecimento de \u00e1gua em edifica\u00e7\u00f5es pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "556910",
                "nome": "PL 4536/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inser\u00e7\u00e3o de advert\u00eancias sobre os malef\u00edcios do consumo de bebidas alco\u00f3licas, cigarros e drogas, nos livros did\u00e1ticos distribu\u00eddos nas escolas da rede p\u00fablica de todo o pa\u00eds.",
                "id": "556909",
                "nome": "PL 4535/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a guarda ou o dep\u00f3sito de aeronave.",
                "id": "556866",
                "nome": "PL 4530/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de identificadores de frequ\u00eancia e bloqueio de sinais de radiocomunica\u00e7\u00e3o nas unidades prisionais federais.",
                "id": "556656",
                "nome": "PL 4513/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e os importadores de material explosivo a adotarem mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o que permane\u00e7a intacto ap\u00f3s o processo de detona\u00e7\u00e3o.",
                "id": "556655",
                "nome": "PL 4512/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 10.257/01, regulamentando os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelecendo diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, modificando ainda a Lei 6.766/73, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556653",
                "nome": "PL 4511/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas destinadas a neutralizar ou compensar as emiss\u00f5es dos gases respons\u00e1veis pelo efeito estufa provenientes das atividades dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "556652",
                "nome": "PL 4510/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em s\u00edtios eletr\u00f4nicos, blogs, f\u00f3runs e demais aplica\u00e7\u00f5es de Internet.",
                "id": "556651",
                "nome": "PL 4509/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 44 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, com a finalidade de disciplinar a divulga\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00f5es contra fornecedores em cadastros p\u00fablicos mantidos pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de defesa do consumidor.",
                "id": "556334",
                "nome": "PL 4477/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a institui\u00e7\u00e3o em todas as escolas da rede p\u00fablica e privada de ensino atividades pedag\u00f3gicas com o objetivo de transmitir aos alunos informa\u00e7\u00f5es sobre as consequ\u00eancias do uso de drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas.",
                "id": "556075",
                "nome": "PL 4453/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os concursos p\u00fablicos efetivados no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.",
                "id": "555738",
                "nome": "PL 4426/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "537470",
                "nome": "PL 3456/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regime escolar especial com a finalidade de facilitar \u00e0s m\u00e3es a realiza\u00e7\u00e3o de cursos.",
                "id": "537468",
                "nome": "PL 3455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para dispor sobre a base de c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "536132",
                "nome": "PL 3363/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedutibilidade das despesas com educa\u00e7\u00e3o efetuadas com empregados, para fins de apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
                "id": "536131",
                "nome": "PL 3362/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0s al\u00edneas \"a\" e \"b\" do inciso I do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, renomina as suas al\u00edneas subsequentes e acrescenta-lhe um par\u00e1grafo \u00fanico, dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os diretivos dos Tribunais de 2\u00ba grau. ",
                "id": "547122",
                "nome": "PEC 187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00ednea ao inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "540579",
                "nome": "PEC 160/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00ednea ao inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "539582",
                "nome": "PEC 155/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CEXSUIA",
            "CREDN",
            "SUBAPROF",
            "CDHM",
            "CMO",
            "CSSF",
            "PL355504",
            "SUBRIO20",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160653",
        "nome": "ROBERTO DE LUCENA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas - Cide Bebidas.",
                "id": "533189",
                "nome": "PL 3069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 306 da Lei n.\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "533188",
                "nome": "PL 3068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em pesquisas que possam lhes causar sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico, relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cosm\u00e9ticos, perfumes, produtos para higiene pessoal, para limpeza dom\u00e9stica, para lavagem de roupas, de suprimentos de escrit\u00f3rio, de protetores solares e de vitaminas e suplementos.",
                "id": "530960",
                "nome": "PL 2905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instalar c\u00e2meras de seguran\u00e7a em todas as escolas p\u00fablicas do Pa\u00eds.",
                "id": "530959",
                "nome": "PL 2904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para introduzir restri\u00e7\u00f5es \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "530599",
                "nome": "PL 2896/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a condu\u00e7\u00e3o sob efeito de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "530598",
                "nome": "PL 2895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", a fim de agravar a pena de motorista alcoolizado que esteja conduzido crian\u00e7as.",
                "id": "528752",
                "nome": "PL 2782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a decreta\u00e7\u00e3o de medidas de defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, regulamentando o art. 136, \u00a7 1\u00ba e o art. 139, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas. ",
                "id": "527462",
                "nome": "PL 2715/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo na Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 inserindo a pr\u00e1tica da corrup\u00e7\u00e3o como crime hediondo. ",
                "id": "523037",
                "nome": "PL 2489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a concess\u00e3o de visto e determina a expuls\u00e3o de estrangeiro condenado ou acusado em outro pa\u00eds da pr\u00e1tica, participa\u00e7\u00e3o ou financiamento de atos terroristas, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 6.815, de 1980, que \"Define a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do estrangeiro no Brasil e cria o Conselho Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "522447",
                "nome": "PL 2443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui em todo Territ\u00f3rio Nacional a \"Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate ao Bullying e a Viol\u00eancia Escolar\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520917",
                "nome": "PL 2383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso III do art. 2\u00ba da Lei  n\u00ba 10.779 de 25 de novembro de 2003 que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal.",
                "id": "520508",
                "nome": "PL 2354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penas alternativas para infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.",
                "id": "519124",
                "nome": "PL 2246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de forma a prever a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade competente, da suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de maus-tratos, abuso sexual, viol\u00eancia dom\u00e9stica ou  bullying",
                "id": "516867",
                "nome": "PL 2091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515755",
                "nome": "PL 2033/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "514549",
                "nome": "PL 1959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n.\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "513456",
                "nome": "PL 1899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1.\u00ba e 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 10.048, de 8 de dezembro de 2000, que \"d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "511845",
                "nome": "PL 1797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia.",
                "id": "511843",
                "nome": "PL 1796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da contrata\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logo, fazendo parte do quadro funcional, em todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio, sejam federais, estaduais e municipais, p\u00fablicas ou privadas, para atuar na preven\u00e7\u00e3o do bullying e levar melhorias ao ambiente escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510362",
                "nome": "PL 1691/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503975",
                "nome": "PL 1453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o \"Dia Nacional do Metodismo Wesleyano\".",
                "id": "503423",
                "nome": "PL 1413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 30 de agosto como o \"Dia Nacional das Artes Marciais\".",
                "id": "501869",
                "nome": "PL 1331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 15 de agosto como o \"Dia Nacional de combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\".",
                "id": "498997",
                "nome": "PL 1122/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2014 como o \"Ano Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\". ",
                "id": "498996",
                "nome": "PL 1121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de patroc\u00ednio a eventos que impliquem em atos de abuso, maus-tratos, ferimento, mutila\u00e7\u00e3o ou sacrif\u00edcio, bem como qualquer outro tipo de sofrimento a animais.",
                "id": "493816",
                "nome": "PL 634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para permitir o trabalho do preso em projetos ambientais.",
                "id": "493812",
                "nome": "PL 633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito a passe livre, em transporte p\u00fablico, a acompanhantes de crian\u00e7as matriculadas em educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "493564",
                "nome": "PL 608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contraven\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o no uso de elevadores sociais.",
                "id": "493563",
                "nome": "PL 607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.197, de 3 de janeiro de 1967.",
                "id": "493562",
                "nome": "PL 606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental como componente curricular obrigat\u00f3rio nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "492379",
                "nome": "PL 474/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fraude em concursos p\u00fablicos",
                "id": "492378",
                "nome": "PL 473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece exig\u00eancia para entidades compostas por estrangeiros que atuem na Amaz\u00f4nia Legal.",
                "id": "491880",
                "nome": "PL 385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de reportagens, artigos e informativos que utilizem imagens, ilustra\u00e7\u00f5es ou sinais de car\u00e1ter er\u00f3tico, pornogr\u00e1fico ou obsceno, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o e  de divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou destinada a assinantes com intuito de promover bens culturais impr\u00f3prios a crian\u00e7as e adolescentes",
                "id": "491878",
                "nome": "PL 384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491877",
                "nome": "PL 383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  3  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\". ",
                "id": "562418",
                "nome": "PL 4811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano. ",
                "id": "562417",
                "nome": "PL 4810/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 3 (tr\u00eas) anos para candidatos aprovados na primeira fase do Exame de Ordem dos Advogados do Brasil, realizarem a prova da segunda fase.",
                "id": "558188",
                "nome": "PL 4634/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes ap\u00f3s as vinte e duas horas, nos locais que especifica.",
                "id": "557645",
                "nome": "PL 4590/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de escolaridade \u00e0s crian\u00e7as internadas para tratamento de sa\u00fade por tempo indeterminado e superior a 90 (noventa) dias. ",
                "id": "555422",
                "nome": "PL 4415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a aplica\u00e7\u00e3o de tatuagens e adornos, na forma que especifica.",
                "id": "552942",
                "nome": "PL 4298/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Corretor de Ve\u00edculos Automotores.",
                "id": "549785",
                "nome": "PL 4131/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que os crimes contra o patrim\u00f4nio s\u00e3o crimes permanentes.",
                "id": "549333",
                "nome": "PL 4105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano.",
                "id": "545910",
                "nome": "PL 3954/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  03  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\"",
                "id": "544372",
                "nome": "PL 3853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544217",
                "nome": "PL 3844/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar a divulga\u00e7\u00e3o de n\u00famero de telefone para den\u00fancia de irregularidades, na parte traseira dos ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "535459",
                "nome": "PL 3297/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a exibi\u00e7\u00e3o de imagens de viol\u00eancia extrema nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "535456",
                "nome": "PL 3296/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos no Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535452",
                "nome": "PL 3295/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tratar da identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo do idoso.",
                "id": "535451",
                "nome": "PL 3294/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer vistoria de seguran\u00e7a pr\u00e9via \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados.",
                "id": "535448",
                "nome": "PL 3293/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do uso de placa de identifica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o traseira nos ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal.",
                "id": "535443",
                "nome": "PL 3292/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" tipificando como crime a exposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente a perigo em certas circunst\u00e2ncias.",
                "id": "534929",
                "nome": "PL 3243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a habilita\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculos motorizados de duas rodas",
                "id": "534916",
                "nome": "PL 3240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio fiscal na \u00e1rea do imposto de renda, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica. Incentivo fiscal do imposto de renda para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas maiores de sessenta anos.",
                "id": "534915",
                "nome": "PL 3239/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534051",
                "nome": "PL 3138/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de ambul\u00e2ncia de resgate e de profissional da \u00e1rea da sa\u00fade nos postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria  Federal",
                "id": "533836",
                "nome": "PL 3111/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de algemas em mulheres antes, durante e depois do  parto.",
                "id": "533834",
                "nome": "PL 3110/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda aos agentes p\u00fablicos federais a percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o em conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista federais, bem como das demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o",
                "id": "533832",
                "nome": "PL 3109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao assinante do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel o direito de recuperar, no prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses contados da suspens\u00e3o total do servi\u00e7o, o c\u00f3digo telef\u00f4nico desativado em fun\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia junto \u00e0 prestadora, desde que os d\u00e9bitos pendentes sejam quitados.",
                "id": "533830",
                "nome": "PL 3108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) de empresas que fa\u00e7am uso direto ou indireto de trabalho escravo.",
                "id": "533829",
                "nome": "PL 3107/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divis\u00e3o dos royalties devidos pela produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em \u00e1reas do pr\u00e9-sal e em \u00e1reas estrat\u00e9gicas localizadas na plataforma continental.",
                "id": "533828",
                "nome": "PL 3106/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o de direitos autorais devidos por emissoras comunit\u00e1rias.",
                "id": "533827",
                "nome": "PL 3105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a  Lei n\u00ba 8.069 de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente)  vedando a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos destinados \u00e0 crian\u00e7as e adolescentes que fa\u00e7am apologia a bebida alco\u00f3lica ou induzam ao  seu consumo.",
                "id": "533826",
                "nome": "PL 3104/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever a expropria\u00e7\u00e3o das propriedades rurais onde for promovida a ca\u00e7a ilegal e sua destina\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "514540",
                "nome": "PEC 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "514537",
                "nome": "PEC 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "546158",
                "nome": "PEC 179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CME",
            "PEC00511",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CCULT",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160518",
        "nome": "WELITON PRADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.189-49, de 23 de agosto de 2001.",
                "id": "523138",
                "nome": "PL 2496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de sacolas  biodegrad\u00e1veis, de papel ou de qualquer outro material que n\u00e3o polua o meio ambiente para embalagem e transporte de produtos adquiridos em estabelecimentos comerciais.",
                "id": "510518",
                "nome": "PL 1705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o Disque Den\u00fancia de Agress\u00f5es contra professores que sofreram ou presenciaram algum tipo de agress\u00e3o, viol\u00eancia ou amea\u00e7a f\u00edsica ou verbal nas escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "500376",
                "nome": "PL 1225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Pequenos Escritores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500375",
                "nome": "PL 1224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia de Combate ao Crack.",
                "id": "495609",
                "nome": "PL 788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a conceder benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que contratarem egressos do sistema prisional.",
                "id": "494868",
                "nome": "PL 729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da chamada \"tarifa amarela\" na cobran\u00e7a da tarifa de energia el\u00e9trica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494802",
                "nome": "PL 720/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a  obrigatoriedade  da afixa\u00e7\u00e3o  de cartazes em boates e casas noturnas alertando sobre os riscos do uso das drogas.",
                "id": "494624",
                "nome": "PL 710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o certificado Parceiros da Ressocializa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que contratarem egressos e sentenciados acautelados do sistema prisional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494623",
                "nome": "PL 709/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga aeroportos, shoppings, centros e empreendimentos comerciais e supermercados de grande porte, a disponibilizarem uma sala para a instala\u00e7\u00e3o dos postos do Procon.",
                "id": "494456",
                "nome": "PL 691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a cobran\u00e7a da segunda via do comprovante emitido em papel termo sens\u00edvel ou qualquer outro de dura\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria de baixa qualidade pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras. ",
                "id": "494452",
                "nome": "PL 690/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999.",
                "id": "494451",
                "nome": "PL 689/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras e \u00e0s cooperativas de cr\u00e9dito a exig\u00eancia de assinatura do devedor em contratos em branco e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "494450",
                "nome": "PL 688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa prazo para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de liga\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o e interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto, energia el\u00e9trica, g\u00e1s de cozinha, telefonia e TV \u00e0 cabo pelas respectivas prestadoras de servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494448",
                "nome": "PL 687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o, pelos cart\u00f3rios de registro de t\u00edtulos e documentos, sobre opera\u00e7\u00f5es de compra e venda ou de qualquer outra forma de transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculos automotores aos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito, na forma que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494403",
                "nome": "PL 686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o dos Termos  de Ajuste de Conduta na imprensa oficial. ",
                "id": "494402",
                "nome": "PL 685/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda o uso de peles de animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos em eventos de moda no Brasil.",
                "id": "494401",
                "nome": "PL 684/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece  condi\u00e7\u00f5es para o com\u00e9rcio varejista e  da  outras provid\u00eancias.",
                "id": "494400",
                "nome": "PL 683/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rio para as  \u00e1guas coletadas por coberturas e pavimentos em lotes, edificados ou n\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494399",
                "nome": "PL 682/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o atendimento presencial do consumidor no estabelecimento do fornecedor.",
                "id": "494398",
                "nome": "PL 681/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de sanit\u00e1rios nos postos de ped\u00e1gio das rodovias federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494397",
                "nome": "PL 680/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a institui\u00e7\u00e3o em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos de ouvidoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494396",
                "nome": "PL 679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre a institui\u00e7\u00e3o do direito de socorro emergencial \"24 horas\" aos usu\u00e1rios das rodovias federais.",
                "id": "494395",
                "nome": "PL 678/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os Departamentos de tr\u00e2nsito dos Estados divulguem trimestralmente os valores arrecadados com multas de tr\u00e2nsito e sua destina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "494394",
                "nome": "PL 677/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494393",
                "nome": "PL 676/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o passe escolar nos transportes p\u00fablicos interestaduais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494392",
                "nome": "PL 675/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso das pessoas com defici\u00eancia visual aos livros did\u00e1ticos nas bibliotecas p\u00fablicas. ",
                "id": "494391",
                "nome": "PL 674/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas de  telefonias fixa  e  m\u00f3vel  disponibilizarem,  em  suas  p\u00e1ginas  iniciais  na internet,   \"links\"  direcionados  com  os  valores  das   tarifas praticadas pelos servi\u00e7os prestados.",
                "id": "494390",
                "nome": "PL 673/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual o direito de receber os boletos de pagamento mensais e a quita\u00e7\u00e3o anual dos servi\u00e7os p\u00fablicos de telefone, energia el\u00e9trica, g\u00e1s, IPTU, \u00e1gua e esgoto confeccionados em Sistema Braille.",
                "id": "494389",
                "nome": "PL 672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o custeio das faturas de consumo de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua dos hospitais universit\u00e1rios p\u00fablicos federais.",
                "id": "494388",
                "nome": "PL 671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as farm\u00e1cias manterem, para consulta,  um  exemplar de bula transcrito em braille  para  cada medicamento comercializado.",
                "id": "494386",
                "nome": "PL 670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das administra\u00e7\u00f5es das unidades prisionais, de alimentos produzidos pela  agricultura familiar.",
                "id": "494385",
                "nome": "PL 669/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a realiza\u00e7\u00e3o de exames de concursos p\u00fablicos e processos seletivos aos s\u00e1bados em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493540",
                "nome": "PL 605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a cria\u00e7\u00e3o de unidade do Procon  nos  aeroportos  brasileiros e d\u00e1 outras  provid\u00eancias. ",
                "id": "493309",
                "nome": "PL 572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acolhimento aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS - que necessitam de tratamento em local diverso de seu domic\u00edlio.",
                "id": "493307",
                "nome": "PL 570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico e de energia el\u00e9trica.",
                "id": "493305",
                "nome": "PL 569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazo  de  execu\u00e7\u00e3o  dos  servi\u00e7os  de liga\u00e7\u00f5es de g\u00e1s e energia. ",
                "id": "493304",
                "nome": "PL 568/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Bab\u00e1. ",
                "id": "493303",
                "nome": "PL 567/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre afixa\u00e7\u00e3o  de mensagem  educativa  no  painel  dos autom\u00f3veis.",
                "id": "493289",
                "nome": "PL 558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Pedras e Metais Preciosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493288",
                "nome": "PL 557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os direitos e deveres dos estudantes e das entidades estudantis.",
                "id": "493287",
                "nome": "PL 556/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia de Combate aos maus-tratos contra Idosos.",
                "id": "493286",
                "nome": "PL 555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre  a  discrimina\u00e7\u00e3o, de forma  transparente,  dos  impostos incidentes nas mercadorias e nos servi\u00e7os.",
                "id": "493284",
                "nome": "PL 553/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o discriminada das contas de telefone das operadoras de telefonia d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493282",
                "nome": "PL 552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana de Incentivo \u00e0 Leitura.",
                "id": "493281",
                "nome": "PL 551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de ensino a disponibilizarem assentos proporcionalmente adequados \u00e0s pessoas obesas.",
                "id": "493280",
                "nome": "PL 550/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo Verde de controle e redu\u00e7\u00e3o do esgotamento sanit\u00e1rio.",
                "id": "493279",
                "nome": "PL 549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es da cobran\u00e7a de assinatura mensal pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e da cobran\u00e7a da tarifa telef\u00f4nica de discagem de longa dist\u00e2ncia entre munic\u00edpios integrantes de uma mesma Regi\u00e3o Metropolitana e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493278",
                "nome": "PL 548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 lei de crimes ambientais e veda a importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de peles de c\u00e3es, gatos e animais selvagens ex\u00f3ticos e de artigos delas derivados.",
                "id": "493277",
                "nome": "PL 547/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493276",
                "nome": "PL 546/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prote\u00e7\u00e3o e defesa do usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493274",
                "nome": "PL 544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a dos clientes nas ag\u00eancias banc\u00e1rias.",
                "id": "493273",
                "nome": "PL 543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de apoio a projetos para gera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de carbono e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493272",
                "nome": "PL 542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica estadual de incentivo ao direito dos alunos das institui\u00e7\u00f5es da rede p\u00fablica de ensino a terem acesso ao cinema. ",
                "id": "493271",
                "nome": "PL 541/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491250",
                "nome": "PL 191/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a prestadora do servi\u00e7o de  banda larga a justificar por escrito ao solicitante o motivo da impossibilidade de instala\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o no endere\u00e7o solicitado.",
                "id": "491249",
                "nome": "PL 190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia do Internauta.",
                "id": "491248",
                "nome": "PL 189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o de computadores em Lan Houses, Cyber Caf\u00e9s, para utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas portadoras de necessidades visuais e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "491247",
                "nome": "PL 188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Educativa da Nutri\u00e7\u00e3o Infantil.",
                "id": "491246",
                "nome": "PL 187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da data de vencimento de boleto de cobran\u00e7a banc\u00e1ria, durante per\u00edodo de greve.",
                "id": "491245",
                "nome": "PL 186/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de percentual de moradias para idosos no Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV).",
                "id": "491244",
                "nome": "PL 185/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a \"Fila Zero\" para realiza\u00e7\u00e3o de  exames de radioterapia, quimioterapia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, no atendimento aos pacientes dos hospitais p\u00fablicos e dos conveniados com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "491243",
                "nome": "PL 184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem do papel\u00e3o descartado por supermercados e distribuidoras varejistas, a egressos do sistema prisional e jovens em cumprimento de medidas socieducativas.",
                "id": "491242",
                "nome": "PL 183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para o Incentivo ao Desenvolvimento e \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o de Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - REINFA e estabelece medidas de est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e ao consumo de energia limpa.",
                "id": "491241",
                "nome": "PL 182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491240",
                "nome": "PL 181/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito a informa\u00e7\u00f5es de registros de liga\u00e7\u00f5es na telefonia pr\u00e9-paga.",
                "id": "491239",
                "nome": "PL 180/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de  1997, para vedar a opera\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00e3o por quem esteja sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool ou de qualquer subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia.",
                "id": "491193",
                "nome": "PL 173/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Plano Nacional de Abastecimento de Hortigranjeiros - PLANHORT, fixa normas gerais para os entrepostos p\u00fablicos de abastecimento alimentar, altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491194",
                "nome": "PL 174/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a pena descrita no artigo 32 da Lei n\u00b0 9.605, de 12 de  fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "491192",
                "nome": "PL 172/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491191",
                "nome": "PL 171/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 9.608, de 18 de fevereiro de 1998, e 10.748, de 22 de outubro de 2003, para incentivar a inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho formal de jovens rec\u00e9m-formados em cursos superiores.",
                "id": "491190",
                "nome": "PL 170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedutibilidade das doa\u00e7\u00f5es a escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e m\u00e9dio para fins de apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491189",
                "nome": "PL 169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a contrata\u00e7\u00e3o de nutricionistas para todas as escolas do ensino fundamental e m\u00e9dio da rede p\u00fablica e privada de ensino em todo o territ\u00f3rio brasileiro.",
                "id": "491188",
                "nome": "PL 168/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Casas Apoio destinadas ao atendimento de adolescentes gr\u00e1vidas.",
                "id": "491186",
                "nome": "PL 166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491187",
                "nome": "PL 167/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.723, de 1993, obrigando a afixa\u00e7\u00e3o de etiqueta com n\u00edveis de emiss\u00f5es veiculares.",
                "id": "491185",
                "nome": "PL 165/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desenvolvimento de pol\u00edtica \"antibullying\" por institui\u00e7\u00f5es de ensino e de educa\u00e7\u00e3o infantil, p\u00fablicas ou privadas, com ou sem fins lucrativos.",
                "id": "491184",
                "nome": "PL 164/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui, no art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, novo inciso que torna obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o de tinta fosforescente nas portas de sa\u00edda de emerg\u00eancia nos ve\u00edculos de transporte de passageiros. ",
                "id": "491183",
                "nome": "PL 163/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 285 e do \u00a7 2\u00ba do art. 288 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre recurso contra infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491170",
                "nome": "PL 162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aprimora o Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria - PRONATER atrav\u00e9s da inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional continuada.",
                "id": "491151",
                "nome": "PL 159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da data de vencimento de boleto de Cobran\u00e7a banc\u00e1ria, durante per\u00edodo de greve.",
                "id": "491152",
                "nome": "PL 160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do Consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491135",
                "nome": "PL 144/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para a atividade de reforma de pneus e altera o percentual de presun\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a referida atividade para apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPJ e da CSLL.",
                "id": "491126",
                "nome": "PL 135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Exime o consumidor de responsabilidade por d\u00e9bitos gerados em caso de furto, roubo, extravio ou clonagem de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.",
                "id": "491128",
                "nome": "PL 137/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para definir regras sobre a oferta e apresenta\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os.",
                "id": "491143",
                "nome": "PL 151/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "491145",
                "nome": "PL 153/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina aos supermercados e aos estabelecimentos cong\u00eaneres a discrimina\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os por unidade de medida nas etiquetas dos produtos.",
                "id": "491130",
                "nome": "PL 139/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1 grafos 1\u00ba e 2\u00ba, do art 6\u00ba, da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, tornando obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o por quilo, por litro ou por metro de todos os produtos ofertados no varejo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491141",
                "nome": "PL 149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para reduzir o percentual da compensa\u00e7\u00e3o financeira incidente sobre \u00e1guas minerais.",
                "id": "491148",
                "nome": "PL 156/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491125",
                "nome": "PL 134/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de tarifa justa para o fornecimento de \u00e1gua, energia el\u00e9trica, g\u00e1s e telefonia.",
                "id": "491139",
                "nome": "PL 147/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva os limites de receita bruta da pessoa jur\u00eddica para enquadramento na tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda pelo lucro presumido.",
                "id": "491124",
                "nome": "PL 133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491147",
                "nome": "PL 155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - CEFET, no munic\u00edpio de Ponte Nova no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491149",
                "nome": "PL 157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de de dezembro de 2006, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491133",
                "nome": "PL 142/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de Coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "491138",
                "nome": "PL 146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Montes Claros, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491140",
                "nome": "PL 148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que administram cinemas em todo o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\"",
                "id": "491146",
                "nome": "PL 154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as empresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico a emitir, no in\u00edcio de cada ano, recibo de quita\u00e7\u00e3o dos pagamentos pelos servi\u00e7os prestados no ano anterior para os consumidores",
                "id": "491150",
                "nome": "PL 158/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491142",
                "nome": "PL 150/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba  8.078, de 11 de setembro de 1990 que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"\n\n",
                "id": "491144",
                "nome": "PL 152/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Anexo VIII da Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981.",
                "id": "491127",
                "nome": "PL 136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para estabelecer como diretriz na pavimenta\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas o emprego de massa asf\u00e1ltica produzida com borracha de pneus inserv\u00edveis.",
                "id": "491123",
                "nome": "PL 132/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do IPI os produtos destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o, reforma, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, m\u00e1quinas, ve\u00edculos e equipamentos necess\u00e1rios ao ensino e \u00e0 pesquisa; estabelece al\u00edquota zero nas contribui\u00e7\u00f5es para o PIS/PASEP e COFINS sobre a importa\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o desses produtos por institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa.",
                "id": "491136",
                "nome": "PL 145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de \"Disque-Den\u00fancia\" de atos ou infra\u00e7\u00f5es praticadas contra o meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491134",
                "nome": "PL 143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, dispondo sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "id": "491132",
                "nome": "PL 141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional do Esporte para a Pessoa Idosa e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491131",
                "nome": "PL 140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.934, de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491153",
                "nome": "PL 161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de seguran\u00e7a e de manuten\u00e7\u00e3o em brinquedos dos parques infantis localizados em estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental.",
                "id": "491129",
                "nome": "PL 138/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da reserva de locais apropriados para a acomoda\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica em est\u00e1dios esportivos de todo o territ\u00f3rio nacional",
                "id": "491099",
                "nome": "PL 127/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "491098",
                "nome": "PL 126/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba e 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, com rela\u00e7\u00e3o aos benefici\u00e1rios do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "491053",
                "nome": "PL 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais  na  \u00e1rea  de  atua\u00e7\u00e3o  da  Ag\u00eancia de Desenvolvimento do Nordeste - ADENE.",
                "id": "491035",
                "nome": "PL 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, incluindo os  profissionais que trabalhem com socioeduca\u00e7\u00e3o de adolescentes como benefici\u00e1rios do Projeto Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491029",
                "nome": "PL 84/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui na Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica.",
                "id": "491037",
                "nome": "PL 91/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba - A ao art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491030",
                "nome": "PL 85/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afixa\u00e7\u00e3o da  Bandeira Nacional na fachada dos Edif\u00edcios p\u00fablicos.",
                "id": "491041",
                "nome": "PL 95/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491032",
                "nome": "PL 87/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491026",
                "nome": "PL 81/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491038",
                "nome": "PL 92/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "491040",
                "nome": "PL 94/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Vale-Esporte e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491027",
                "nome": "PL 82/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "490925",
                "nome": "PL 27/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490947",
                "nome": "PL 48/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o do Programa de Cr\u00e9dito Ambiental de Incentivo aos Agricultores Familiares e Produtores Rurais - Cr\u00e9dito Verde, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490934",
                "nome": "PL 36/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers e hipermercados.",
                "id": "490937",
                "nome": "PL 39/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490950",
                "nome": "PL 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime de aproveitamento das subst\u00e2ncias minerais, com exce\u00e7\u00e3o dos min\u00e9rios nucleares, petr\u00f4leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos e das subst\u00e2ncias minerais submetidas ao regime de licenciamento de que trata o inciso III do art. 2\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "id": "490935",
                "nome": "PL 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inclus\u00e3o de quest\u00f5es relativas ao Estatuto da Advocacia, Lei n\u00ba 8.906, de 1994, nas provas destinadas a Concursos P\u00fablicos que se destinem a preencher vagas de N\u00edvel M\u00e9dio e Superior.",
                "id": "490936",
                "nome": "PL 38/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para destinar parcela da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais a um fundo nacional de exaust\u00e3o de jazidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490946",
                "nome": "PL 47/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.097, de 13 de janeiro de 2005, para aumentar o volume de biodiesel a ser adicionado ao \u00f3leo diesel derivado do petr\u00f3leo.",
                "id": "490938",
                "nome": "PL 40/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "490940",
                "nome": "PL 42/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC, previsto pela Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, bem como aos Fundos de Financiamento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional -  FUNCINES, acrescentando o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, e alterando o inciso III, do art. 45, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001.",
                "id": "490943",
                "nome": "PL 45/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Fomento ao Esporte, composto de parte da arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos federais incidentes sobre o fumo e sobre as bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "490945",
                "nome": "PL 46/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "490933",
                "nome": "PL 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "490922",
                "nome": "PL 24/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490924",
                "nome": "PL 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"A Bucha Vegetal Brasileira\".",
                "id": "490941",
                "nome": "PL 43/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o para as artes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do ad. 26, \u00a72\u00ba da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490923",
                "nome": "PL 25/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Fomento ao Esporte, composto de parte da arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos federais incidentes sobre o fumo e sobre as bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "490930",
                "nome": "PL 32/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o, o acesso e o atendimento educacional de crian\u00e7as e jovens \u00f3rf\u00e3os.",
                "id": "490928",
                "nome": "PL 30/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC, previsto pela Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, bem como aos Fundos de Financiamento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - FUNCINES, acrescentando o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, e alterando o inciso III, do art. 45, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001.",
                "id": "490929",
                "nome": "PL 31/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas aos Fundos dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, acrescentando \u00a7 50 ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "490931",
                "nome": "PL 33/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490932",
                "nome": "PL 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas Condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "490949",
                "nome": "PL 50/2011"
            },
            {
                "ementa": "Complementa dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, no que se refere a planos estaduais de recursos, destina\u00e7\u00e3o do resultado da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e compet\u00eancias das Ag\u00eancias de \u00c1gua.",
                "id": "490942",
                "nome": "PL 44/2011"
            },
            {
                "ementa": "Complementa dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, no que se refere a planos estaduais de recursos, destina\u00e7\u00e3o do resultado da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e compet\u00eancias das Ag\u00eancias de \u00c1gua.",
                "id": "490927",
                "nome": "PL 29/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"A Bucha Vegetal Brasileira\".",
                "id": "490926",
                "nome": "PL 28/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "490948",
                "nome": "PL 49/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "490939",
                "nome": "PL 41/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "490902",
                "nome": "PL 17/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "490900",
                "nome": "PL 15/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b08.666, de 21 de junho de 1993, e fixa crit\u00e9rios ambientais para licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "490901",
                "nome": "PL 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490899",
                "nome": "PL 14/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e os servi\u00e7os de atendimento telef\u00f4nico gratuito ao consumidor.",
                "id": "490898",
                "nome": "PL 13/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e fixa crit\u00e9rios ambientais para licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "490894",
                "nome": "PL 9/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, concede benef\u00edcios tribut\u00e1rios ao papel reciclado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490895",
                "nome": "PL 10/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, concede benef\u00edcios tribut\u00e1rios ao papel reciclado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490897",
                "nome": "PL 12/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490896",
                "nome": "PL 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPl) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "490893",
                "nome": "PL 8/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490892",
                "nome": "PL 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para a atividade de reforma de pneus e altera o percentual de presun\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a referida atividade para apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPJ e da CSLL.",
                "id": "490891",
                "nome": "PL 6/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490889",
                "nome": "PL 5/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o para as artes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 26, \u00a72\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490888",
                "nome": "PL 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.521, de 26 de dezembro de 1951, que disp\u00f5e sobre crimes contra a economia popular, para tipificar a conduta de exigir cheque-cau\u00e7\u00e3o ou qualquer outra garantia financeira como condi\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de procedimentos ou de servi\u00e7os m\u00e9dico-hospitalares cobertos ou n\u00e3o por plano de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "541478",
                "nome": "PL 3701/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece condi\u00e7\u00f5es para o com\u00e9rcio varejista e d\u00e1 outras provid\u00eancias (determina a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a assist\u00eancia t\u00e9cnica dos produtos comercializados).",
                "id": "539929",
                "nome": "PL 3606/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP, da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS, da CIDE- Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o do Dom\u00ednio Econ\u00f4mico,  da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP - Importa\u00e7\u00e3o e da COFINS - Importa\u00e7\u00e3o incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o e a receita de venda no mercado interno do \u00e1lcool para fins carburantes.",
                "id": "534073",
                "nome": "PL 3147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o da Crian\u00e7a ou da Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a nas escolas p\u00fablicas e privadas do Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534072",
                "nome": "PL 3146/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CESEGUR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDHM",
            "CSSF",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74366",
        "nome": "JO\u00c3O CAMPOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Aparecida de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1s.",
                "id": "524254",
                "nome": "PL 2555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o uso dos instrumentos de menor potencial ofensivo, padronizando o uso da for\u00e7a pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "524252",
                "nome": "PL 2554/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a gratifica\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral pelos delegados de pol\u00edcia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e seus agentes.",
                "id": "515690",
                "nome": "PL 2027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta incisos e altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 322, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando \u00e0 autoridade policial conceder fian\u00e7a aos autores de crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, independente do m\u00e1ximo da pena cominada \u00e0 infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513637",
                "nome": "PL 1903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 304, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, permitindo a autoridade policial apreciar a exist\u00eancia de causas excludentes de antijuridicidade, por ocasi\u00e3o da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante.",
                "id": "512488",
                "nome": "PL 1843/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 6\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, tornando obrigat\u00f3ria a recogni\u00e7\u00e3o visuogr\u00e1fica do local do crime.",
                "id": "511877",
                "nome": "PL 1800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para permitir a c\u00f4njuges, companheiros e companheiras a op\u00e7\u00e3o pelo regime especial de tributa\u00e7\u00e3o que especifica.",
                "id": "510071",
                "nome": "PL 1661/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as organiza\u00e7\u00f5es terroristas, os meios de preven\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o de prova, o procedimento criminal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508108",
                "nome": "PL 1558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, que concede passe livre \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia no sistema de transporte coletivo interestadual.",
                "id": "503989",
                "nome": "PL 1455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 155, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, diminuindo a pena e transformando a a\u00e7\u00e3o penal do crime de furto de pequeno valor em p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "500773",
                "nome": "PL 1244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Nascituro\", a ser comemorado no dia 8 de outubro de cada ano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499805",
                "nome": "PL 1190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 89 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e acresce o art. 89-A ao referido diploma legal.",
                "id": "499804",
                "nome": "PL 1189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos artigos 60, 69, 73 e 74, da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5es sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, possibilitando a composi\u00e7\u00e3o preliminar dos danos oriundos de conflitos decorrentes dos crimes de menor potencial ofensivo pelos delegados de pol\u00edcia.",
                "id": "498383",
                "nome": "PL 1028/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal -, para dispor sobre o crime de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sexuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491833",
                "nome": "PL 377/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 6\u00ba ao art. 120, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando o dep\u00f3sito de bens facilmente deterior\u00e1veis ou de dif\u00edcil guarda, na fase pr\u00e9-processual, pela autoridade policial.",
                "id": "556792",
                "nome": "PL 4525/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 75 e os incisos I, II e V do art. 83, do C\u00f3digo Penal; altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 112, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984; e altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, aumentando o tempo de cumprimento das penas privativas de liberdade, o prazo para a concess\u00e3o de livramento condicional e o prazo para progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena.",
                "id": "539497",
                "nome": "PL 3573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, inserindo a pr\u00e1tica de crime de peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o ativa e corrup\u00e7\u00e3o passiva como crime hediondo e estabelece o programa de recompensa a delatores de crimes cometidos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "538356",
                "nome": "PL 3506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 103, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o inciso X, que disp\u00f5e sobre a capacidade postulat\u00f3ria das Associa\u00e7\u00f5es Religiosas para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de leis ou atos normativos, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524259",
                "nome": "PEC 99/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CVT",
            "PEC01011",
            "PL346004",
            "SUBTAV",
            "CTASP",
            "GTCL"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141482",
        "nome": "LEONARDO QUINT\u00c3O",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 487, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que a aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para disciplinar a proporcionalidade do aviso pr\u00e9vio e acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico ao artigo 5\u00ba da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519458",
                "nome": "PL 2274/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o de dispositivo interruptor, que permita cessar, completamente, a alimenta\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, nos aparelhos eletroeletr\u00f4nicos fabricados ou comercializados no Pa\u00eds que possam operar no modo em espera.",
                "id": "513471",
                "nome": "PL 1902/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios apresentarem contrapartida social como condi\u00e7\u00e3o para celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, acordos ou instrumentos cong\u00eaneres com a Uni\u00e3o para transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501505",
                "nome": "PL 1293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir equipamento obrigat\u00f3rio para os ve\u00edculos que especifica.",
                "id": "497453",
                "nome": "PL 936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.033, de 21 de dezembro de 2004, para incluir os bens destinados ao servi\u00e7o de transporte ferrovi\u00e1rio de passageiros no Regime Tribut\u00e1rio para Incentivo \u00e0 Moderniza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Amplia\u00e7\u00e3o da Estrutura Portu\u00e1ria - REPORTO. ",
                "id": "493117",
                "nome": "PL 516/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 que regulamenta o inciso XXI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e institui normas gerais para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "555239",
                "nome": "PL 4405/2012"
            }
        ]
    }
]