[
    {
        "comissoes": [
            "CFFC"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74830",
        "nome": "ALEXANDRE SANTOS",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do art. 56, \u00a73\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, para vedar a op\u00e7\u00e3o pela remunera\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar quando da licen\u00e7a para investidura em outro cargo",
                "id": "510812",
                "nome": "PEC 48/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do art. 56, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, para vedar a op\u00e7\u00e3o pela remunera\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar quando da licen\u00e7a para investidura em outro cargo.",
                "id": "505365",
                "nome": "PEC 36/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL766310",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "PEC44309",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74124",
        "nome": "MAR\u00c7AL FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518948",
                "nome": "PL 2237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras e graves, que n\u00e3o constam em listas de medicamentos excepcionais padronizadas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "509247",
                "nome": "PL 1606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "509246",
                "nome": "PL 1605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 15 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499568",
                "nome": "PL 1160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atendimento psicol\u00f3gico ao corpo discente das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental para preven\u00e7\u00e3o de maus-tratos.",
                "id": "497629",
                "nome": "PL 956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos ortop\u00e9dicos e equipamentos para pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, visual, mental severa ou profunda, autistas ou seus representantes legais.",
                "id": "495688",
                "nome": "PL 802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade e desconto proporcional para utiliza\u00e7\u00e3o de estacionamentos pelos idosos, e fixa provid\u00eancias.",
                "id": "494148",
                "nome": "PL 656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 216-B ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para cominar a pena de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213, 214, 218 e 224 for considerado ped\u00f3filo, conforme o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.",
                "id": "493436",
                "nome": "PL 597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas portadoras de esclerose m\u00faltipla e sobre a garantia de tratamento adequado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "493435",
                "nome": "PL 596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491927",
                "nome": "PL 392/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do Art. 8\u00ba-E, da Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, para incluir os agentes de tr\u00e2nsito entre os benefici\u00e1rios do programa Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491925",
                "nome": "PL 391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais desenvolvidas pelos Estados, Munic\u00edpios ou por ele subsidiados com recursos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, a pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos.",
                "id": "491924",
                "nome": "PL 390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e  sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, permitindo abatimento de saldo devedor do FIES \u00e0s pessoas que exercerem o cargo de conciliador nos juizados especiais.",
                "id": "491920",
                "nome": "PL 389/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de optometrista.",
                "id": "491794",
                "nome": "PL 369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui margem de prefer\u00eancia, nos processos licitat\u00f3rios, para produtos e servi\u00e7os locais e regionais.",
                "id": "491793",
                "nome": "PL 368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 15-A ao texto da Lei de n\u00ba 10.741 de 01 de outubro de 2003 - Estatuto do Idoso.",
                "id": "491570",
                "nome": "PL 305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es acerca da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos taxistas.",
                "id": "491569",
                "nome": "PL 304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991,para dispor sobre a prescri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o para haver presta\u00e7\u00e3o vencida ou restitui\u00e7\u00e3o ou diferen\u00e7a devida pela previd\u00eancia social.",
                "id": "491567",
                "nome": "PL 303/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos incisos III e IV, \u00a7 8\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004.",
                "id": "491566",
                "nome": "PL 302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491565",
                "nome": "PL 301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de idosos aposentados por micro ou pequenas empresas.",
                "id": "491564",
                "nome": "PL 300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para incentivar e desonerar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores aposentados.",
                "id": "491563",
                "nome": "PL 299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de prev\u00ea novas hip\u00f3teses em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio.",
                "id": "491562",
                "nome": "PL 298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a considera\u00e7\u00e3o do trabalho volunt\u00e1rio em institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia educacional e social para fins de integraliza\u00e7\u00e3o curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491560",
                "nome": "PL 297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 402 da Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre condi\u00e7\u00f5es especiais do contrato de trabalho dos trabalhadores entre quatorze e dezoito anos.",
                "id": "491559",
                "nome": "PL 296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e o Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999, para incluir o catador de material recicl\u00e1vel como segurado especial da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491558",
                "nome": "PL 295/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21 e 45 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e aos arts. 25 e 28 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para os trabalhadores sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.",
                "id": "491554",
                "nome": "PL 294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancia na concess\u00e3o de aux\u00edlio doen\u00e7a aos doadores de \u00f3rg\u00e3o.",
                "id": "491553",
                "nome": "PL 293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, para estabelecer adicional de tempo de servi\u00e7o para o trabalhador com defici\u00eancia que requer aposentadoria, vinculada ao RGPS - Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491552",
                "nome": "PL 292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir portadores do v\u00edrus HIV entre os benefici\u00e1rios da reserva de vaga para reabilitados e pessoas com defici\u00eancia habilitadas.",
                "id": "491551",
                "nome": "PL 291/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491404",
                "nome": "PL 266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Pr\u00eamio \"Munic\u00edpio Amigo e Equipe Destaque do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491403",
                "nome": "PL 265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, para dispor sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional do Assistente Social.",
                "id": "491402",
                "nome": "PL 264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o pagamento da meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer e define outras provid\u00eancias. ",
                "id": "491401",
                "nome": "PL 263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que \"disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer direitos \u00e0 categoria e altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para regulamentar o pagamento do sal\u00e1rio fam\u00edlia para o empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491400",
                "nome": "PL 262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, a fim de dispor sobre a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica de pol\u00edticas, planos e programas.",
                "id": "491399",
                "nome": "PL 261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo II-A e os arts. 1.797-A a 1.797-C \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "563396",
                "nome": "PL 4847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 a perda unilateral ou bilateral, parcial ou total, de quarenta e um decib\u00e9is (dB) ou mais, aferida por audiograma nas frequ\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz.",
                "id": "540754",
                "nome": "PL 3653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a unifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias de casais que trabalham em empresas diferentes.",
                "id": "535387",
                "nome": "PL 3289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a extens\u00e3o ao empregado do mesmo per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade concedida \u00e0 empregada nos termos do art. 392 da CLT, nos casos que se especifica.",
                "id": "534780",
                "nome": "PL 3231/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73433",
        "nome": "ARLINDO CHINAGLIA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "SUBRADIG",
            "SUBROYAL",
            "CME"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "73930",
        "nome": "WLADIMIR COSTA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para autorizar o maior de 16 anos desde que emancipado, a obter habilita\u00e7\u00e3o de motorista.",
                "id": "493308",
                "nome": "PL 571/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBCOPA",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "CMO",
            "PL346004",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160674",
        "nome": "HUGO MOTTA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de acesso gratuito \u00e0 internet no interior de terminais aeroportu\u00e1rios.",
                "id": "518888",
                "nome": "PL 2224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os computadores comercializados no Brasil com benef\u00edcios fiscais do Programa de Inclus\u00e3o Digital do Governo Federal disporem de sistemas que permitam seu uso por portadores de defici\u00eancia visual.",
                "id": "508804",
                "nome": "PL 1569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o, pelo Poder Executivo, da Universidade Federal do Sert\u00e3o, com sede no munic\u00edpio de Patos, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "505212",
                "nome": "PL 1496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o livre exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00fasico.",
                "id": "495000",
                "nome": "PL 743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade de que contratos de concess\u00e3o contenham cl\u00e1usula de reajuste de tarifas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545627",
                "nome": "PL 3928/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o do ano de fabrica\u00e7\u00e3o e do ano-modelo no Certificado de Registro de Ve\u00edculo e no Certificado de Licenciamento Anual, previstos na Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "538955",
                "nome": "PL 3547/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para disciplinar a carreira dos agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pelo policiamento de tr\u00e2nsito, em \u00e2mbito municipal.",
                "id": "512308",
                "nome": "PEC 55/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBEALBR",
            "SUBTAV",
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73793",
        "nome": "EDINHO BEZ",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, de forma a assegurar a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es educacionais referidas no art. 242 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "526298",
                "nome": "PL 2643/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece limites de valores a serem recolhidos ao Sistema CFQ/CRQ por profissionais e entidades que laboram na \u00e1rea da Qu\u00edmica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente.",
                "id": "508856",
                "nome": "PL 1570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios reservados \u00e0 propaganda eleitoral gratuita, no r\u00e1dio e na televis\u00e3o. ",
                "id": "560008",
                "nome": "PL 4730/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que o candidato aprovado e convocado para tomar posse em cargo p\u00fablico ter\u00e1 direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o durante todo o prazo de validade do concurso p\u00fablico, at\u00e9 que obtenha o grau de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica exigido para a posse no cargo.",
                "id": "553559",
                "nome": "PL 4322/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Deputado Adhemar Paladini Ghisi\" a ponte sobre o Rio Tubar\u00e3o localizada no quil\u00f4metro 337,03, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "552331",
                "nome": "PL 4251/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina - se \"Willy Alfredo Zumblick\" o T\u00fanel do Morro do Formig\u00e3o localizado no quil\u00f4metro 337,8, da BR-101, em Tubar\u00e3o no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "549775",
                "nome": "PL 4130/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Dilney Chaves Cabral\" o viaduto duplo de acesso aos Bairros S\u00e3o Jo\u00e3o e Morrotes localizado no quil\u00f4metro 336,35, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "549761",
                "nome": "PL 4127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Paulo Osny May\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Capivari de Baixo localizado no quil\u00f4metro 329,71, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "547406",
                "nome": "PL 4039/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Waldemar Salles\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Tubar\u00e3o Norte localizado no quil\u00f4metro 332,64, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "547184",
                "nome": "PL 4019/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Durval Bez\" o viaduto duplo de acesso principal \u00e0 Tubar\u00e3o, localizado no quil\u00f4metro 334,72, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "545878",
                "nome": "PL 3953/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XXIII ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda, os percebidos em atividade laboral pelos portadores das doen\u00e7as relacionadas no inciso XIV da referida lei.",
                "id": "544552",
                "nome": "PL 3862/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CMO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141492",
        "nome": "MANUELA D'\u00c1VILA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de10 de janeiro de 2002, - C\u00f3digo Civil , para garantir a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0 cultura.",
                "id": "491957",
                "nome": "PL 395/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia do n\u00famero m\u00ednimo de cr\u00e9ditos \"Grade Fechada\" para a efetiva\u00e7\u00e3o ou continuidade da matr\u00edcula nos estabelecimentos de ensino superior.",
                "id": "491828",
                "nome": "PL 375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a doa\u00e7\u00e3o presumida de \u00f3rg\u00e3os e tecidos para transplantes.",
                "id": "491827",
                "nome": "PL 374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as embalagens de medicamentos conterem tampa de seguran\u00e7a.",
                "id": "491826",
                "nome": "PL 373/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para estender \u00e0s pessoas portadoras de doen\u00e7as graves a prioridade de atendimento.",
                "id": "491825",
                "nome": "PL 372/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o e mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o contra a desigualdade salarial entre homens e mulheres.",
                "id": "491824",
                "nome": "PL 371/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Cultura do Trabalhador; cria o vale-cultura; altera as Leis n\u00bas 8.212, de 24 de julho de 1991, e 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e a  Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho-CLT, aprovada pelo Decreto- Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559088",
                "nome": "PL 4682/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivos fiscais do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS para a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos destinados aos portadores de diabetes.",
                "id": "542590",
                "nome": "PL 3755/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 109 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer as caracter\u00edsticas do servi\u00e7o p\u00fablico de emerg\u00eancia e o rol m\u00ednimo de servi\u00e7os que ser\u00e3o classificados como de emerg\u00eancia.",
                "id": "542592",
                "nome": "PL 3756/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para tipificar a obten\u00e7\u00e3o de vantagem pelo encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou implantes de qualquer natureza.",
                "id": "540590",
                "nome": "PL 3650/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 72 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "537981",
                "nome": "PL 3488/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 109, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para possibilitar o deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal das causas relativas \u00e0 atividade de grupos de exterm\u00ednio.",
                "id": "526524",
                "nome": "PEC 107/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "CCULT",
            "CFFC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160569",
        "nome": "WALDENOR PEREIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520336",
                "nome": "PL 2331/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXCHEVR",
            "CFFC",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74017",
        "nome": "PAULO FEIJ\u00d3",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atualiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos mapas dos sistemas de navega\u00e7\u00e3o para dispositivos de sistema de posicionamento global - GPS.",
                "id": "541441",
                "nome": "PL 3699/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16-A da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para estabelecer a nulidade, para todos os efeitos, dos votos atribu\u00eddos a candidatos que n\u00e3o tenham o registro de candidatura deferido at\u00e9 a data da elei\u00e7\u00e3o.  ",
                "id": "537107",
                "nome": "PL 3426/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 14 e 16 da Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, para dispor sobre a responsabilidade t\u00e9cnica do t\u00e9cnico de farm\u00e1cia e sua inscri\u00e7\u00e3o nos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia. ",
                "id": "536121",
                "nome": "PL 3360/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre identifica\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o ou atividade laborativa de pessoas aposentadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534688",
                "nome": "PL 3219/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA",
            "CFFC",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160562",
        "nome": "GIROTO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio o ensino de No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Constitui\u00e7\u00e3o e de Cidadania nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Fundamental.",
                "id": "516096",
                "nome": "PL 2062/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.399, de 7 de janeiro de 1992 que especifica a destina\u00e7\u00e3o dos recursos originados por adicional tarif\u00e1rio criado pela Lei n\u00ba 7.920, de 12 de dezembro de 1989, que \"cria o Adicional de Tarifa Aeroportu\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "511933",
                "nome": "PL 1803/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o contingenciamento or\u00e7ament\u00e1rio das a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a da sanidade agropecu\u00e1ria.",
                "id": "495193",
                "nome": "PL 764/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar que cabe aos estabelecimentos de ensino fundamental e m\u00e9dio colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da comunidade escolar o texto integral do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "559058",
                "nome": "PL 4676/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo art. 44-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para instituir vincula\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, na identifica\u00e7\u00e3o do consumidor em banco de dados dos fornecedores de bens e servi\u00e7os, com seu n\u00famero no Cadastro de Pessoa F\u00edsica ou no Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica.",
                "id": "559057",
                "nome": "PL 4675/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "548356",
                "nome": "PL 4079/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos que comercializem terminais de telefonia ou procedam \u00e0 sua ativa\u00e7\u00e3o a dispor de exemplares da regulamenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao servi\u00e7o.",
                "id": "548355",
                "nome": "PL 4078/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 12-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\". ",
                "id": "548354",
                "nome": "PL 4077/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre prazo de notifica\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "543577",
                "nome": "PL 3810/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 282, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a notifica\u00e7\u00e3o da autua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541026",
                "nome": "PL 3669/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o, parada e estacionamento dos ve\u00edculos do sistema penitenci\u00e1rio.",
                "id": "537336",
                "nome": "PL 3451/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBFIPAC",
            "SUBROYAL",
            "CDEIC"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141402",
        "nome": "CARLOS BRAND\u00c3O",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de vaqueiro.",
                "id": "562678",
                "nome": "PL 4831/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de um campus da Universidade Federal do Maranh\u00e3o no Munic\u00edpio de Colinas, a ser transformado na Universidade Federal do Sert\u00e3o Maranhense.",
                "id": "558505",
                "nome": "PL 4654/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "CCJC",
            "GTCL",
            "MESA"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74439",
        "nome": "WOLNEY QUEIROZ",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a73\u00ba ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.882, de 23 de dezembro de 2008, para dispor sobre a informa\u00e7\u00e3o da baixa do gravame referente a ve\u00edculo financiado, junto ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito.",
                "id": "562359",
                "nome": "PL 4805/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL157211",
            "SUBFIPAC",
            "CME",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "167617",
        "nome": "VANDERLEI SIRAQUE",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos consumidores nas ag\u00eancias e postos banc\u00e1rios. ",
                "id": "564149",
                "nome": "PL 4912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o descarte e disposi\u00e7\u00e3o final de baterias e pilhas usadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538980",
                "nome": "PL 3551/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para incluir a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica entre os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "551680",
                "nome": "PEC 195/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "SUBRESOL",
            "CFFC",
            "CME"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160625",
        "nome": "ZOINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados as vans destinadas ao transporte coletivo de passageiros, na forma que determina. ",
                "id": "531882",
                "nome": "PL 2977/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do trabalhador no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria.",
                "id": "527375",
                "nome": "PL 2703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, e a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, para dispor sobre o atendimento priorit\u00e1rio do obeso e sua acessibilidade no transporte coletivo. ",
                "id": "527374",
                "nome": "PL 2702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para assegurar direitos dos dependentes maiores de 21 anos e menores de 24 anos, matriculados em curso regular reconhecido pelo MEC.",
                "id": "554693",
                "nome": "PL 4402/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade do empregador p\u00fablico e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o aos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.",
                "id": "549571",
                "nome": "PL 4117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, para o aposentado por invalidez poder deduzir da base de c\u00e1lculo do imposto de renda parcela isenta referente a rendimentos de aposentadoria, independentemente de sua idade.",
                "id": "540387",
                "nome": "PL 3638/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "SUBREGIN",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "PEC20712",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160539",
        "nome": "ANTHONY GAROTINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.213, de 24 de julho de 1991, e 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre o pagamento de aux\u00edlio-funeral pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "531925",
                "nome": "PL 2983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor sobre o ressarcimento do atendimento m\u00e9dico de usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade pela rede p\u00fablica.",
                "id": "531923",
                "nome": "PL 2982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 07 de agosto de 2006, que \"Cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" - Lei Maria da Penha, criando novas garantias para a mulher.",
                "id": "522553",
                "nome": "PL 2451/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o de resposta.",
                "id": "522552",
                "nome": "PL 2450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite o recebimento conjunto dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rio ou assistencial e de bolsa ou aux\u00edlio financeiro recebido pelas pessoas com defici\u00eancia que exer\u00e7am atividades de ensino ou pesquisa voltadas \u00e0 melhoria da qualidade de vida desse segmento populacional.",
                "id": "522551",
                "nome": "PL 2449/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010, que concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio Grande do Norte, Bahia, Roraima, Tocantins, Pernambuco, Mato Grosso, Cear\u00e1, Santa Catarina e Distrito Federal, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "506791",
                "nome": "PL 1531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o programa \"UM LAR PARA MIM\", institui o aux\u00edlio-ado\u00e7\u00e3o para o servidor p\u00fablico federal que acolher crian\u00e7a ou adolescente \u00f3rf\u00e3o ou abandonado.",
                "id": "498458",
                "nome": "PL 1065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a atletas, treinadores e outros profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea de esportes associarem sua imagem a bebidas alco\u00f3licas e produtos fum\u00edgenos.",
                "id": "498457",
                "nome": "PL 1064/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece as diretrizes para a pol\u00edtica de reajuste anual da tabela progressiva do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492136",
                "nome": "PL 423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade da inscri\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF.",
                "id": "540114",
                "nome": "PL 3622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio de Janeiro, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "537054",
                "nome": "PL 3424/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de taxa de conveni\u00eancia pelas empresas prestadoras de servi\u00e7o de venda de ingressos pela internet ou telefone.",
                "id": "535856",
                "nome": "PL 3323/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "COETICA",
            "CFFC",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "73808",
        "nome": "S\u00c9RGIO BRITO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBFIPAC",
            "SUBTFBAN",
            "CAPADR",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74043",
        "nome": "WELLINGTON ROBERTO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL355504",
            "CME"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74688",
        "nome": "LUIZ S\u00c9RGIO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina o trabalho com Raios X ou subst\u00e2ncias radioativas",
                "id": "551868",
                "nome": "PL 4210/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tr\u00e1fego de embarca\u00e7\u00f5es, pesca artesanal ou amadora e utiliza\u00e7\u00e3o de praias na Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica de Tamoios.",
                "id": "551690",
                "nome": "PL 4196/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "SUBMIALT",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PEC11111",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "160613",
        "nome": "SIB\u00c1 MACHADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelecendo a gratuidade das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas efetuadas para as centrais de atendimento ao consumidor.",
                "id": "513353",
                "nome": "PL 1891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir a Funda\u00e7\u00e3o Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "509242",
                "nome": "PL 1604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.684, de 2 de junho de 2008, para dispor sobre conte\u00fados program\u00e1ticos das disciplinas de Filosofia e Sociologia no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "508958",
                "nome": "PL 1580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, e a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, para instituir um novo crit\u00e9rio para aplica\u00e7\u00e3o das receitas distribu\u00eddas para Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o.",
                "id": "563774",
                "nome": "PL 4867/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao C\u00f3digo de Processo Penal para determinar a obrigatoriedade de acompanhamento, por advogado, do inqu\u00e9rito policial.",
                "id": "558017",
                "nome": "PL 4606/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000.",
                "id": "552525",
                "nome": "PL 4267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 5.700 de 1\u00ba de setembro de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "551453",
                "nome": "PL 4177/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de a institui\u00e7\u00e3o financeira e a administradora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito informar ao consumidor a cada movimenta\u00e7\u00e3o financeira ou compra efetuada.",
                "id": "551456",
                "nome": "PL 4178/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 12 da Lei n\u00ba  8.177, de 1\u00ba de mar\u00e7o de 1991, que \"estabelece regras para a desindexa\u00e7\u00e3o da economia e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar que os dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a cujos saldos ultrapassem o valor de cinquenta mil reais sejam remunerados por percentual da taxa referencial do Selic.",
                "id": "539983",
                "nome": "PL 3613/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL346004",
            "SUBCOPA",
            "SUBFTREM",
            "CEANISTI",
            "CSPCCO",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTELMO"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141419",
        "nome": "EDSON SANTOS",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o dos Mestres e Mestras dos Saberes e Fazeres das Culturas Populares.",
                "id": "499716",
                "nome": "PL 1176/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador portador de doen\u00e7a grave.",
                "id": "494861",
                "nome": "PL 727/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBMIHPA",
            "SUBSEGPU",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "SUBARMA",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "141417",
        "nome": "EDIO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, que institui o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a reprodu\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria, de conte\u00fados produzidos por emissoras de radiodifus\u00e3o p\u00fablicas dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.",
                "id": "514143",
                "nome": "PL 1944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para regular a renova\u00e7\u00e3o do registro e do porte de armas de fogo.",
                "id": "555996",
                "nome": "PL 4444/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PL682610",
            "SUBCRIPE",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74428",
        "nome": "MENDON\u00c7A FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico.",
                "id": "532057",
                "nome": "PL 2991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo municipal urbano de passageiros.",
                "id": "532056",
                "nome": "PL 2990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, para reduzir a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e sobre a receita bruta de venda no mercado interno de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, destinado \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de alimentos de consumo humano.",
                "id": "532054",
                "nome": "PL 2989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para autorizar a dedu\u00e7\u00e3o do valor das despesas com material escolar da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "532052",
                "nome": "PL 2988/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o a 0 % (zero por cento) das al\u00edquotas das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre as receitas decorrentes da atividade de transporte municipal local.",
                "id": "527583",
                "nome": "PL 2729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos operadores de telemarketing.",
                "id": "518198",
                "nome": "PL 2187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da venda dos direitos de transmiss\u00e3o de jogos de futebol do campeonato brasileiro pela televis\u00e3o.",
                "id": "515563",
                "nome": "PL 2019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de financiamento de opera\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal. ",
                "id": "511710",
                "nome": "PL 1788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a quota anual da Reserva Global de Revers\u00e3o - RGR devida pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de  energia el\u00e9trica. ",
                "id": "546083",
                "nome": "PL 3959/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. ",
                "id": "543877",
                "nome": "PL 3829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal para investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico. ",
                "id": "541861",
                "nome": "PL 3723/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537801",
                "nome": "PL 3475/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei  n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas nacionais, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "535248",
                "nome": "PL 3283/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 160 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544681",
                "nome": "PEC 172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544680",
                "nome": "PEC 171/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CTASP",
            "SUBFTREM",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74456",
        "nome": "MANOEL SALVIANO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBRETRI",
            "CFFC",
            "PL749506",
            "SUBMICRO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160595",
        "nome": "VAZ DE LIMA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, para coibir o bullying no esporte.",
                "id": "517273",
                "nome": "PL 2129/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496 de 11 de setembro de 1997.",
                "id": "510240",
                "nome": "PL 1675/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso V ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 87 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "564060",
                "nome": "PEC 233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "SUBCOPA",
            "SUBEERJ",
            "SUBSETEL",
            "CDC",
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "76287",
        "nome": "MARCELO MATOS",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre os ve\u00edculos utilizados no transporte escolar, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "521998",
                "nome": "PL 2421/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Fundo de Apoio a Programas de Gest\u00e3o e Tratamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos e Hospitalares Urbanos - Funalixo.",
                "id": "500796",
                "nome": "PL 1253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de bilhetes para apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e jogos de futebol.",
                "id": "499754",
                "nome": "PL 1182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para professores da rede p\u00fablica e privada em estabelecimentos que promovam lazer e cultura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497444",
                "nome": "PL 932/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, para estender benef\u00edcio ao respons\u00e1vel que comprove dedica\u00e7\u00e3o integral ao idoso e/ou ao portador de defici\u00eancia, beneficiado pela presta\u00e7\u00e3o continuada da assist\u00eancia social.",
                "id": "497025",
                "nome": "PL 890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, para dispor sobre a gratuidade para os acompanhantes de pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "495536",
                "nome": "PL 780/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, restringindo a veicula\u00e7\u00e3o de propaganda de produtos infantis.",
                "id": "494596",
                "nome": "PL 702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, para destinar parcela da cobran\u00e7a do uso de recursos h\u00eddricos aos munic\u00edpios formadores da respectiva bacia hidrogr\u00e1fica.",
                "id": "494140",
                "nome": "PL 655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui diretrizes para a reutiliza\u00e7\u00e3o e  reciclagem de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "493858",
                "nome": "PL 640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 7\u00ba ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com a finalidade de vedar a contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o presencial nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado com titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "557471",
                "nome": "PL 4582/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo \u00a7 2\u00ba ao art. 17 da Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a ela pertinentes, para disciplinar a cobran\u00e7a de aluguel em centros comerciais (\"Shopping centers\"). ",
                "id": "556007",
                "nome": "PL 4447/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBMICRO",
            "CFFC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74556",
        "nome": "PEDRO EUG\u00caNIO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria federal interna - DPMFi em opera\u00e7\u00f5es de securitiza\u00e7\u00e3o com o objetivo de financiar projetos de infraestrutura econ\u00f4mica e social, cria os Certificados de Receb\u00edveis de Investimento em Infraestrutura - CRII e o Fundo Garantidor dos Certificados de Receb\u00edveis de Investimento em Infraestrutura - FGRII, e d\u00e1 outras provid\u00eancia.",
                "id": "515125",
                "nome": "PL 2001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.101, de 19 de dezembro de 2000, que trata da participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos lucros ou resultados da empresa, a fim de dispor sobre a premia\u00e7\u00e3o em programas de incentivo \u00e0 produtividade.",
                "id": "548500",
                "nome": "PL 4088/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "SUBFUSAO",
            "CAPADR",
            "CCJC",
            "PEC01095",
            "PL803510",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74399",
        "nome": "ONYX LORENZONI",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade da fabrica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas fabricadas em material degrad\u00e1vel ou oxi-biodegrad\u00e1vel, polipropileno, poliestireno, propileno, polietileno ou outros materiais, no padr\u00e3o de cores estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 275, de 25 de abril de 2001, do Conselho Nacional do Meio-Ambiente (CONAMA). ",
                "id": "551685",
                "nome": "PL 4194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VI do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo o capacete como equipamento de uso obrigat\u00f3rio para condutores de bicicletas.",
                "id": "542847",
                "nome": "PL 3773/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, inserindo o art. 54-A, para dispor sobre o tr\u00e2nsito, uso e registro de skates, patinetes e patins, e outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "542846",
                "nome": "PL 3772/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da denomina\u00e7\u00e3o \"Vinho Colonial\", sua produ\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle e comercializa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534358",
                "nome": "PL 3183/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos artigos 19 e 20 da lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de 1989, ampliando o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras administradoras dos fundos constitucionais de financiamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534309",
                "nome": "PL 3169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte da Legalidade\" a ponte a ser constru\u00edda sobre o Lago Gua\u00edba, ligando o local denominado Saco da Alemoa \u00e0 Rua Dona Teodora, no bairro Humait\u00e1, na cidade de Porto Alegre, capital do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "534006",
                "nome": "PL 3127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 50 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir a convoca\u00e7\u00e3o de titulares de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta da Uni\u00e3o para prestar informa\u00e7\u00f5es.",
                "id": "525414",
                "nome": "PEC 104/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PEC00511",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "SUBFIPAC",
            "SUBLEITE",
            "SUBTELMO",
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "160605",
        "nome": "CARLOS MAGNO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 49 e acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de meios de contato com os \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor e a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o da \u00edntegra do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor nas p\u00e1ginas de estabelecimentos que prestam servi\u00e7os de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico via internet.",
                "id": "553913",
                "nome": "PL 4348/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141552",
        "nome": "VALTENIR PEREIRA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529879",
                "nome": "PL 2842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529878",
                "nome": "PL 2841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da CODEPAN - Companhia de Desenvolvimento do Pantanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526437",
                "nome": "PL 2655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "524930",
                "nome": "PL 2578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o processamento de recursos no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518751",
                "nome": "PL 2214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto do art. 649, IV do C\u00f3digo de Processo Civil para incluir a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no rol dos valores listados como absolutamente impenhor\u00e1veis e acrescenta o inciso XII ao citado dispositivo.",
                "id": "517047",
                "nome": "PL 2106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 852-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para aumentar o valor do limite m\u00e1ximo das causas submetidas ao procedimento sumar\u00edssimo no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "511772",
                "nome": "PL 1790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 1.858-A na Lei n\u00ba 10.406, 2002 - C\u00f3digo Civil, que torna obrigat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de testamento para a pessoa divorciada ou vi\u00fava que constituir novo casamento, bem como a necessidade de ratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o anual das disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias.",
                "id": "543986",
                "nome": "PL 3836/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, prorrogando, por 40 (quarenta) anos, a aplica\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, de percentuais m\u00ednimos do total dos recursos destinados \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste.\n\n",
                "id": "503993",
                "nome": "PEC 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.\n",
                "id": "500843",
                "nome": "PEC 22/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "PL540301",
            "SUBFTREM",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTAV",
            "CFFC",
            "CPICRIAN",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141553",
        "nome": "VANDERLEI MACRIS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de veicular nota de alerta em publicidade que induza ao cr\u00e9dito.",
                "id": "522610",
                "nome": "PL 2455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o em sem\u00e1foros fora de opera\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "522533",
                "nome": "PL 2447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para responsabilizar administrativamente empres\u00e1rio, encarregado de servi\u00e7o, preposto, respons\u00e1vel por estabelecimento comercial ou por evento de outra natureza que comercializam ou fornecem bebida alco\u00f3lica a pessoa menor de 18 anos de idade.",
                "id": "516710",
                "nome": "PL 2077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996,  que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alcoolicas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, para proibir a indu\u00e7\u00e3o ao uso exagerado ou irrespons\u00e1vel de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "561457",
                "nome": "PL 4772/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBCOPAC"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73874",
        "nome": "JO\u00c3O PIZZOLATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "525192",
                "nome": "PL 2594/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Prefeito Gen\u00e9sio Pasinato\" o trecho da BR-163 compreendido entre os Munic\u00edpios de Itapiranga e Dion\u00edsio Cerqueira, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "518435",
                "nome": "PL 2194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para opera\u00e7\u00f5es com coque de fundi\u00e7\u00e3o nacional. ",
                "id": "557457",
                "nome": "PL 4581/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Orquid\u00f3filo.",
                "id": "555637",
                "nome": "PL 4420/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o aumento dos pre\u00e7os dos produtos de primeira necessidade em munic\u00edpios atingidos por desastres naturais, nos quais for decretada situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou estado de calamidade p\u00fablica pelo Governo Federal.",
                "id": "540099",
                "nome": "PL 3620/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "GTDESESO",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "133374",
        "nome": "ADEMIR CAMILO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 7.410, de 27 de novembro de 1985, que \"Disp\u00f5e sobre a Especializa\u00e7\u00e3o de Engenheiros e Arquitetos em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho, a Profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.\"",
                "id": "519235",
                "nome": "PL 2253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Regulamenta\u00e7\u00e3o do Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de M\u00fasico e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "564320",
                "nome": "PL 4915/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui isen\u00e7\u00e3o do IPI para cadeiras de rodas.  ",
                "id": "560112",
                "nome": "PL 4733/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 165 da Lei n\u00ba 7.565, de 1986 - C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, que se refere ao Comandante de aeronave.",
                "id": "556571",
                "nome": "PL 4495/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 1.166, de 1971, que \"Disp\u00f5e sobre enquadramento e contribui\u00e7\u00e3o sindical rural\", reconhecendo o agricultor familiar como categoria profissional da agricultura. ",
                "id": "555837",
                "nome": "PL 4428/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Supervisor Educacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "549345",
                "nome": "PL 4106/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidente sobre ve\u00edculos adquiridos por aposentados e pensionistas, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "543885",
                "nome": "PL 3830/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Te\u00f3filo Otoni - UFTO, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "542212",
                "nome": "PL 3737/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Montes Claros, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "542211",
                "nome": "PL 3736/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a emiss\u00e3o e o controle do receitu\u00e1rio de atividades m\u00e9dicas espec\u00edficas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \t  \n\n",
                "id": "536023",
                "nome": "PL 3344/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "SUBOPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160646",
        "nome": "FERNANDO FRANCISCHINI",
        "partido": "PEN",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os Crimes de Pedofilia, alterando a especifica\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica do Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VI da Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; o inciso VI da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos; acrescenta o art. 241-F \u00e0 Lei n\u00ba 8.069 de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e cria o Cadastro Nacional de Ped\u00f3filo.",
                "id": "525827",
                "nome": "PL 2624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007 - Institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI e d\u00e1 outras provid\u00eancias - para estender o benef\u00edcio da bolsa-forma\u00e7\u00e3o aos educadores sociais e demais monitores de centros de interna\u00e7\u00e3o de adolescentes apreendidos.",
                "id": "502837",
                "nome": "PL 1392/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito - para estender a aplica\u00e7\u00e3o da receita arrecadada com cobran\u00e7as de multas de tr\u00e2nsito nas rodovias federais aos fundos de sa\u00fade.",
                "id": "499578",
                "nome": "PL 1162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o do regime disciplinar m\u00e1ximo ao preso provis\u00f3rio ou condenado envolvido em organiza\u00e7\u00f5es criminosas, quadrilha ou bando ou no comandando de rebeli\u00f5es e crimes dentro ou fora do pres\u00eddio.",
                "id": "493420",
                "nome": "PL 592/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxas e tributos para renova\u00e7\u00e3o de porte de armas de fogo por policiais federais inativos e aposentados.",
                "id": "562519",
                "nome": "PL 4821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 - Disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias - para incluir o crime de corrup\u00e7\u00e3o no rol de crimes hediondos.",
                "id": "534840",
                "nome": "PL 3238/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 201 do texto constitucional para dispor sobre o aux\u00edlio-reclus\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de oportunidades de trabalho do preso.",
                "id": "502834",
                "nome": "PEC 30/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CMO",
            "CFFC"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74212",
        "nome": "AN\u00cdBAL GOMES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    }
]