[
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL602505",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CLP",
            "CMMC",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74210",
        "nome": "SARNEY FILHO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.520 de 18 de setembro de 2007, para conceder pens\u00e3o especial aos filhos separados dos genitores atingidos pela hansen\u00edase, isolados e internados compulsoriamente.",
                "id": "531774",
                "nome": "PL 2962/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "558177",
                "nome": "PL 4632/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, para direcionar parte dos recursos obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o das multas ambientais a a\u00e7\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "556275",
                "nome": "PL 4472/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara os recifes de coral \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente. ",
                "id": "544447",
                "nome": "PL 3855/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "CPITRAES",
            "SUBCORIO",
            "SUBENDIV",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "74010",
        "nome": "VALDIR COLATTO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 68 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, que reconhece aos remanescentes das comunidades de quilombos a propriedade definitiva das terras que estejam ocupando.",
                "id": "512342",
                "nome": "PL 1836/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 41, 45 e 83 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que \"Regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria\", para fins de assegurar ao produtor rural, que venda sua produ\u00e7\u00e3o a prazo, prioridade no recebimento de seus cr\u00e9ditos no caso de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou fal\u00eancia de empresa que beneficie produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "497409",
                "nome": "PL 921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de nota fiscal, com refer\u00eancia \u00e0s atividades do trabalhador avulso, com abrang\u00eancia em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "557208",
                "nome": "PL 4560/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) na aquisi\u00e7\u00e3o de camioneta, furg\u00e3o, pick up e semelhantes, realizada por prestador de servi\u00e7o urbano de transporte de mudan\u00e7as.",
                "id": "557207",
                "nome": "PL 4559/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) nas aquisi\u00e7\u00f5es de autom\u00f3veis de passageiros, ve\u00edculos de uso misto ou ambul\u00e2ncias feitas pelas institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, inclusive as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE).",
                "id": "557206",
                "nome": "PL 4558/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 12 da lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997 que \"Define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "557205",
                "nome": "PL 4557/2012"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa do pagamento de valores do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD para execu\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas por qualquer processo, nas entidades que menciona.",
                "id": "557204",
                "nome": "PL 4556/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 28 do Decreto n\u00ba 2.044, de 31 de dezembro de 1908, que \"Define a letra de c\u00e2mbio e a nota promiss\u00f3ria e regula as opera\u00e7\u00f5es cambiais\"",
                "id": "557203",
                "nome": "PL 4555/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede noventa dias para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, intimadas por omiss\u00e3o ou atraso na entrega das declara\u00e7\u00f5es de rendimentos, regularizarem sua situa\u00e7\u00e3o sem agravamento da penalidade.",
                "id": "557202",
                "nome": "PL 4554/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos.",
                "id": "557201",
                "nome": "PL 4553/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e importadores a procederem \u00e0 coleta e descarte adequado das l\u00e2mpadas de merc\u00fario de baixa press\u00e3o.",
                "id": "557199",
                "nome": "PL 4552/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.174, de 30 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre princ\u00edpios de Pol\u00edtica Agr\u00edcola, estabelecendo atribui\u00e7\u00f5es ao Conselho Nacional de Pol\u00edtica Agr\u00edcola - CNPA, tributa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria de produtos agr\u00edcolas, amparo ao pequeno produtor e regras de fixa\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o dos estoques p\u00fablicos.",
                "id": "557198",
                "nome": "PL 4551/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre o tratamento ou a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e a disposi\u00e7\u00e3o final de rejeitos. ",
                "id": "553819",
                "nome": "PL 4337/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Sistema de Franquia empresarial (franchising), revoga a Lei n\u00ba 8.955, de 15 de dezembro de 1994, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534807",
                "nome": "PL 3234/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CEXPARA",
            "CEXSUIA",
            "PL682610",
            "CAINDR",
            "CMMC",
            "PEC11111",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "141438",
        "nome": "FRANCISCO PRACIANO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 10-B \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para estipular a obriga\u00e7\u00e3o das operadoras de plano de sa\u00fade de repararem les\u00f5es decorrentes de atos cir\u00fargicos realizados sob cobertura do plano.",
                "id": "531916",
                "nome": "PL 2981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para estipular que o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de contrato com valor acima de R$ 150.000,00 dever\u00e3o ser realizados por servidor de carreira da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "531913",
                "nome": "PL 2980/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009, para estipular as informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas sobre as entidades sem fins lucrativos, beneficentes ou n\u00e3o, que devem estar disponibilizadas para consulta p\u00fablica nas p\u00e1ginas dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade, da Educa\u00e7\u00e3o e do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome, na internet.\n\n",
                "id": "564392",
                "nome": "PL 4919/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, dos gastos relativos \u00e0s publicidades oficiais.",
                "id": "550880",
                "nome": "PL 4170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "SUBROYAL",
            "CAPADR",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "109152",
        "nome": "BERNARDO SANTANA DE VASCONCELLOS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica agr\u00edcola, acrescentando dispositivos referentes \u00e0 atividade agr\u00edcola florestal. ",
                "id": "526974",
                "nome": "PL 2679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de Boletins Informativos em caso de interdi\u00e7\u00e3o das rodovias federais.",
                "id": "521598",
                "nome": "PL 2408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da rodovia BR-381 Norte, entre as cidades de Belo Horizonte a Governador Valadares, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "499345",
                "nome": "PL 1141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da atividade das Cooperativas de Profissionais da Sa\u00fade que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491631",
                "nome": "PL 318/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o cultivo de florestas plantadas ser\u00e1 enquadrado como atividade agr\u00edcola, revoga dispositivos que determinam o enquadramento dessas florestas como nativas, passa tal cultivo \u00e0 compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Agricultura, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491520",
                "nome": "PL 288/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo par\u00e1grafo ao art. 224 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, C\u00f3digo Eleitoral, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es quando o mandato de titular do Poder Executivo for cassado.",
                "id": "491031",
                "nome": "PL 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Benedito de Paula Nascimento\" o trecho da rodovia BR-146, entre as cidades de Arax\u00e1 e Patos de Minas, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491039",
                "nome": "PL 93/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o penhor rural de madeira, produtos madeireiros e demais produtos da floresta plantada.",
                "id": "491028",
                "nome": "PL 83/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei  n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, que \"altera a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491036",
                "nome": "PL 90/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 1.305, de 8 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es de que tratam o art. 1\u00ba, do Decreto-lei n\u00ba 6.246, de 5 de fevereiro de 1944, e o art. 24, da Lei n\u00ba  5.107, de 13 de setembro de 1966, alterada pelo Decreto-lei n\u00ba 20, de 14 de setembro de 1966, para destin\u00e1-las ao\nServi\u00e7o Social do Transporte - SEST e ao Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte - SENAT.",
                "id": "491022",
                "nome": "PL 77/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre  Registros P\u00fablicos e \u00e0 Lei n\u00ba 10.406,  de 10 de janeiro de 2002, que instituiu o C\u00f3digo C\u00edvil , conferindo aos condom\u00ednios edilicios a oportunidade de se constitu\u00edrem como pessoas jur\u00eddicas.",
                "id": "491025",
                "nome": "PL 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Francisco Bilac Moreira Pinto\" o viaduto localizado na altura do Km 102 da BR-459  cruzamento com a Avenida Tuany Toledo, no Munic\u00edpio de Pouso Alegre, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "546500",
                "nome": "PL 3983/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 129 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para facultar a propositura de a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria, nos casos de omiss\u00e3o injustificada do Minist\u00e9rio P\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "551490",
                "nome": "PEC 194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar o n\u00famero m\u00e1ximo de medidas provis\u00f3rias editadas por ano civil.",
                "id": "544937",
                "nome": "PEC 173/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "CVT",
            "PL157211",
            "SUBASFED",
            "CFT",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74693",
        "nome": "RODRIGO MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os fabricantes de aparelhos de telefonia m\u00f3vel informarem seus usu\u00e1rios acerca de eventuais riscos \u00e0 sa\u00fade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526382",
                "nome": "PL 2652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 7.853, de 24 de outubro de 1989, acrescentando-lhe dispositivo referente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia visual.",
                "id": "526381",
                "nome": "PL 2651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000 e cria o Programa Internet Livre - PROINTERNET.",
                "id": "519662",
                "nome": "PL 2294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade no transporte coletivo interestadual para os portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e portadores de defici\u00eancias.",
                "id": "519659",
                "nome": "PL 2293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es na importa\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais para uso exclusivo no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de fot\u00f3grafo e cinegrafista.",
                "id": "517143",
                "nome": "PL 2114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) aos pescadores na aquisi\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para uso em sua atividade profissional.",
                "id": "513794",
                "nome": "PL 1913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a entrega domiciliar de medicamentos aos pacientes que especifica.",
                "id": "560423",
                "nome": "PL 4746/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160673",
        "nome": "GIOVANI CHERINI",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a  Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "524134",
                "nome": "PL 2540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Fil\u00f3sofo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523870",
                "nome": "PL 2533/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.\n\n",
                "id": "523867",
                "nome": "PL 2532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.",
                "id": "515823",
                "nome": "PL 2036/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Terapeuta Hol\u00edstico e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "501562",
                "nome": "PL 1297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Desafio",
                "id": "500477",
                "nome": "PL 1230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade, em \u00e2mbito nacional, da presen\u00e7a de Guia de Turismo Local em excurs\u00f5es de turismo.",
                "id": "500473",
                "nome": "PL 1231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.555, de 13 de novembro de 2002, com o objetivo de estabelecer autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, ouvido o Conselho Curador do FGTS, a efetuar cr\u00e9dito de valores de que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 110, de 29 de junho de 2001, nas contas vinculadas de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "498041",
                "nome": "PL 993/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas e sacolas tipo camiseta por estabelecimentos comerciais varejistas e outras casas do g\u00eanero fora dos padr\u00f5es estabelecidos pela ABNT NBR n\u00ba 14.937:2010.",
                "id": "497419",
                "nome": "PL 927/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Movimento Tradicionalista Ga\u00facho - MTG como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Cultural do Brasil.",
                "id": "497418",
                "nome": "PL 926/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Universidade Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497416",
                "nome": "PL 924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de publicidade comercial de bebida alco\u00f3lica, em qualquer hor\u00e1rio, atrav\u00e9s da televis\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "497158",
                "nome": "PL 903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da veicula\u00e7\u00e3o de informes oficiais de alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre riscos causados por fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos.",
                "id": "496887",
                "nome": "PL 870/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Padre Roberto Landell de Moura no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "496886",
                "nome": "PL 869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento do ecoturismo e do turismo sustent\u00e1vel em \u00e2mbito nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496885",
                "nome": "PL 868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos juros e demais encargos cobrados pelas operadoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito nas faturas de cobran\u00e7a, obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a informarem o valor a ser cobrado pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de postos de atendimento a consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493635",
                "nome": "PL 620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de agrovilas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493634",
                "nome": "PL 619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Rota Nacional do Turismo Enol\u00f3gico, Cultural, Artesanal, Paisag\u00edstico, Ecol\u00f3gico e Gastron\u00f4mico.\n",
                "id": "562129",
                "nome": "PL 4795/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui como a Capital Nacional do Enoturismo o Vale dos Vinhedos no Rio Grande do Sul.",
                "id": "562127",
                "nome": "PL 4794/2012"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao estudante o direito de aproveitamento dos estudos no processo de transfer\u00eancia entre  diferentes Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.\n\n",
                "id": "561159",
                "nome": "PL 4762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome Francisco de Paula C\u00e2ndido Xavier no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "557050",
                "nome": "PL 4543/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da Terapia Assistida por Animais (TAA) nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "556084",
                "nome": "PL 4455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de telefonia fixa e m\u00f3vel em face do direito do consumidor \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os que delas adquire.",
                "id": "556083",
                "nome": "PL 4454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Ven\u00e2ncio Aires - RS, \"Capital Nacional do Chimarr\u00e3o\".\n",
                "id": "554397",
                "nome": "PL 4392/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula o ganho de capital auferido na venda de im\u00f3vel rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "554396",
                "nome": "PL 4391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Padre Theodor Amstad Patrono do Cooperativismo Brasileiro. \n\n",
                "id": "552734",
                "nome": "PL 4280/2012"
            },
            {
                "ementa": "Limita as taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro que solicita o cancelamento do contrato de transporte a\u00e9reo ou a remarca\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio ou da data de in\u00edcio do transporte aos valores que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552733",
                "nome": "PL 4279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, que institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; altera o Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, o\u00a0Decreto n\u00ba 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972, o Decreto-Lei n\u00ba 2.287, de 23 de julho de 1986, as Leis nos\u00a04.502, de 30 de novembro de 1964, 8.212, de 24 de julho de 1991, 8.245, de 18 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 8.666, de 21 de junho de 1993,\u00a08.981, de 20 de janeiro de 1995, 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, 8.989, de 24 de fevereiro de 1995,\u00a09.249, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.250, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.311, de 24 de outubro de 1996,\u00a09.317, de 5 de dezembro de 1996,\u00a09.430, de 27 de dezembro de 1996,\u00a09.718, de 27 de novembro de 1998,\u00a010.336, de 19 de dezembro de 2001, 10.438, de 26 de abril de 2002,\u00a010.485, de 3 de julho de 2002,\u00a010.637, de 30 de dezembro de 2002,10.755, de 3 de novembro de 2003,\u00a010.833, de 29 de dezembro de 2003,\u00a010.865, de 30 de abril de 2004,\u00a010.925, de 23 de julho de 2004,\u00a010.931, de 2 de agosto de 2004,\u00a011.033, de 21 de dezembro de 2004,\u00a011.051, de 29 de dezembro de 2004,\u00a011.053, de 29 de dezembro de 2004, 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, 11.128, de 28 de junho de 2005, e a\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.199-14, de 24 de agosto de 2001; revoga a Lei n\u00ba 8.661, de 2 de junho de 1993, e dispositivos das Leis nos\u00a08.668, de 25 de junho de 1993, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 10.637, de 30 de dezembro de 2002, 10.755, de 3 de novembro de 2003, 10.865, de 30 de abril de 2004, 10.931, de 2 de agosto de 2004, e da\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552731",
                "nome": "PL 4278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional do Albergue Sa\u00fade - PROALBERGUE.\n\n",
                "id": "552516",
                "nome": "PL 4266/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.\n\n",
                "id": "551579",
                "nome": "PL 4187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da biblioterapia nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\n",
                "id": "551578",
                "nome": "PL 4186/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991 (Lei do Inquilinato), para vedar a possibilidade de previs\u00e3o contratual de pagamento de impostos, taxas e pr\u00eamio de seguro complementar contra fogo pelo locat\u00e1rio do im\u00f3vel. ",
                "id": "551577",
                "nome": "PL 4185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para estabelecer o empreendedorismo como um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional.\n",
                "id": "551575",
                "nome": "PL 4184/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e atendimento cl\u00ednico aos portadores de depress\u00e3o nas unidades de sa\u00fade componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "551574",
                "nome": "PL 4183/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Empreendedorismo, a ser desenvolvida em todas as escolas t\u00e9cnicas e de n\u00edvel m\u00e9dio do territ\u00f3rio nacional. \n\n",
                "id": "551572",
                "nome": "PL 4182/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.858, de 24 de novembro de 1980, para substituir a OTN por indexador atual.\n\n",
                "id": "547506",
                "nome": "PL 4044/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\", para corrigir os valores das indeniza\u00e7\u00f5es.",
                "id": "547505",
                "nome": "PL 4043/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regras para o pagamento de pr\u00eamio de loterias e de jogos cong\u00eaneres, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543768",
                "nome": "PL 3821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Coopera\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543766",
                "nome": "PL 3820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Soledade - RS,  \"Capital Nacional das Pedras Preciosas\".\n",
                "id": "543765",
                "nome": "PL 3819/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Natur\u00f3logo.",
                "id": "543332",
                "nome": "PL 3804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui desconto especial a incidir sobre pagamentos das d\u00edvidas rurais que especifica. ",
                "id": "543330",
                "nome": "PL 3803/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBAPROF",
            "SUBMERCO",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PL749506",
            "SUBFUSAO",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74377",
        "nome": "ANDR\u00c9 ZACHAROW",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "SUBAGRIF",
            "SUBLEITE",
            "CMMC",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141405",
        "nome": "CELSO MALDANER",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 23 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para atualizar os valores limites das modalidades de licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "559513",
                "nome": "PL 4704/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o, nos r\u00f3tulos das embalagens de pescado congelado glaciado comercializado no Brasil, do peso l\u00edquido e do peso desglaciado do produto. ",
                "id": "546590",
                "nome": "PL 3988/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a nomea\u00e7\u00e3o para cargos de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta nas situa\u00e7\u00f5es que menciona. ",
                "id": "539614",
                "nome": "PL 3586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3 importada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "539297",
                "nome": "PL 3564/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e altera o art. 71 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a extens\u00e3o do direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade e do sal\u00e1rio-maternidade ao pai nos casos de falecimento ou incapacidade f\u00edsica ou ps\u00edquica da m\u00e3e.",
                "id": "536991",
                "nome": "PL 3417/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CMMC",
            "PL540301",
            "CME",
            "PL749506",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160530",
        "nome": "ANTONIO IMBASSAHY",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "SUBREGIN",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "PEC20712",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160539",
        "nome": "ANTHONY GAROTINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.213, de 24 de julho de 1991, e 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre o pagamento de aux\u00edlio-funeral pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "531925",
                "nome": "PL 2983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor sobre o ressarcimento do atendimento m\u00e9dico de usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade pela rede p\u00fablica.",
                "id": "531923",
                "nome": "PL 2982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 07 de agosto de 2006, que \"Cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" - Lei Maria da Penha, criando novas garantias para a mulher.",
                "id": "522553",
                "nome": "PL 2451/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o de resposta.",
                "id": "522552",
                "nome": "PL 2450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite o recebimento conjunto dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rio ou assistencial e de bolsa ou aux\u00edlio financeiro recebido pelas pessoas com defici\u00eancia que exer\u00e7am atividades de ensino ou pesquisa voltadas \u00e0 melhoria da qualidade de vida desse segmento populacional.",
                "id": "522551",
                "nome": "PL 2449/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010, que concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio Grande do Norte, Bahia, Roraima, Tocantins, Pernambuco, Mato Grosso, Cear\u00e1, Santa Catarina e Distrito Federal, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "506791",
                "nome": "PL 1531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o programa \"UM LAR PARA MIM\", institui o aux\u00edlio-ado\u00e7\u00e3o para o servidor p\u00fablico federal que acolher crian\u00e7a ou adolescente \u00f3rf\u00e3o ou abandonado.",
                "id": "498458",
                "nome": "PL 1065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a atletas, treinadores e outros profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea de esportes associarem sua imagem a bebidas alco\u00f3licas e produtos fum\u00edgenos.",
                "id": "498457",
                "nome": "PL 1064/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece as diretrizes para a pol\u00edtica de reajuste anual da tabela progressiva do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492136",
                "nome": "PL 423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade da inscri\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF.",
                "id": "540114",
                "nome": "PL 3622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio de Janeiro, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "537054",
                "nome": "PL 3424/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de taxa de conveni\u00eancia pelas empresas prestadoras de servi\u00e7o de venda de ingressos pela internet ou telefone.",
                "id": "535856",
                "nome": "PL 3323/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CCJC",
            "CMMC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141472",
        "nome": "RICARDO TRIPOLI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Criminaliza condutas praticadas contra c\u00e3es e gatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529820",
                "nome": "PL 2833/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de persegui\u00e7\u00f5es seguidas de la\u00e7adas e derrubadas de animal, em rodeios ou eventos similares. ",
                "id": "516828",
                "nome": "PL 2086/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Cidade Amiga do Idoso.",
                "id": "501638",
                "nome": "PL 1313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a cobran\u00e7a de laud\u00eamio. ",
                "id": "491251",
                "nome": "PL 192/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CME",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CFT",
            "CMMC",
            "CREDN",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBPORTO",
            "SUBRESOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141391",
        "nome": "ARNALDO JARDIM",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre aprimoramento das regras que regem as Parcerias P\u00fablico Privadas. ",
                "id": "530572",
                "nome": "PL 2892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo, cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Subst\u00e2ncias Perigosas e o Fundo Nacional para a Descontamina\u00e7\u00e3o de \u00c1reas \u00d3rf\u00e3s Contaminadas e altera art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "527624",
                "nome": "PL 2732/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Gestor Ambiental.",
                "id": "526823",
                "nome": "PL 2664/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"c\", do art. 36, do Decreto-Lei n\u00ba 73 de 21 de novembro de 1966, que  disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Seguros Privados, regula as opera\u00e7\u00f5es de seguro e resseguros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500467",
                "nome": "PL 1227/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PEC47810",
            "SUBEALBR",
            "SUBPRSAL",
            "SUBRESOL",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "SUBLECOP"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160577",
        "nome": "ADRIAN",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Embalagens e o Fundo Nacional para a Reciclagem.",
                "id": "513915",
                "nome": "PL 1929/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513913",
                "nome": "PL 1928/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto de Maca\u00e9 / Rio de Janeiro - Benedito Lacerda\" o aeroporto da cidade de Maca\u00e9, Estado do Rio de Janeiro.  ",
                "id": "513470",
                "nome": "PL 1901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.811, de 11 de outubro de 1972, para tipificar como Crime contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho frustrar  os terceirizados da percep\u00e7\u00e3o dos direitos assegurados a todos os que trabalham sob o regime de embarque e confinamento. ",
                "id": "496488",
                "nome": "PL 863/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art.118 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para assegurar o direito do segurado \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria concedida pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "543265",
                "nome": "PL 3797/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMMC",
            "CREDN",
            "SUBRIO20",
            "CE",
            "SUBCOPLP"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "160974",
        "nome": "HUGO NAPOLE\u00c3O",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 43 da Lei n\u00b0 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "549521",
                "nome": "PL 4111/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o da Escola de Marinha Mercante do Piau\u00ed.",
                "id": "547305",
                "nome": "PL 4032/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMMC",
            "CREDN",
            "PEC01095",
            "SUBRIO20",
            "CMADS",
            "SUBAPROF"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "116663",
        "nome": "ALFREDO SIRKIS",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 84 da Lei n\u00ba 6.815, de 19 de agosto de 1980. ",
                "id": "522331",
                "nome": "PL 2438/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Anexo II da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o formato da sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica.",
                "id": "519290",
                "nome": "PL 2258/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Se\u00e7\u00e3o II, da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, para vedar a distribui\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas em embalagens pl\u00e1sticas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "510041",
                "nome": "PL 1657/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o controle de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas empregadas nos materiais utilizados como continentes e embalagens de alimentos s\u00f3lidos, bebidas e medicamentos.",
                "id": "499895",
                "nome": "PL 1197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tr\u00e2nsito por propriedades privadas para o acesso a s\u00edtios naturais p\u00fablicos.",
                "id": "497009",
                "nome": "PL 886/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 6.815, de 19 de agosto de 1980, para trata da condi\u00e7\u00e3o do extraditando. ",
                "id": "550281",
                "nome": "PL 4143/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tr\u00e2nsito por propriedades privadas para o acesso a s\u00edtios naturais p\u00fablicos.",
                "id": "546993",
                "nome": "PL 4009/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 84 da Lei n\u00ba 6.815, de 19 de agosto de 1980. ",
                "id": "544412",
                "nome": "PL 3854/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, para obrigar \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do inteiro teor das licen\u00e7as ambientais.",
                "id": "537908",
                "nome": "PL 3482/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03299",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160542",
        "nome": "M\u00c1RCIO MAC\u00caDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de aparelhos eletr\u00f4nicos port\u00e1teis nas salas de aula dos estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior.",
                "id": "529264",
                "nome": "PL 2806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a pris\u00e3o civil do idoso quando n\u00e3o for ele o primeiro devedor de alimentos. ",
                "id": "525581",
                "nome": "PL 2619/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.284, de 2 de mar\u00e7o de 2006, para garantir a contrata\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o no emprego de mulheres nas empresas que exploram concess\u00f5es florestais. ",
                "id": "524938",
                "nome": "PL 2580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a articula\u00e7\u00e3o entre as entidades privadas de servi\u00e7o social e de forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical e as redes p\u00fablicas de ensino, com vistas \u00e0 oferta de ensino m\u00e9dio t\u00e9cnico profissionalizante.",
                "id": "517253",
                "nome": "PL 2125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "514082",
                "nome": "PL 1941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de rotulagem adequada dos produtos que contenham ativos da biodiversidade brasileira ou do conhecimento tradicional a ela associado.",
                "id": "512407",
                "nome": "PL 1837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro",
                "id": "510815",
                "nome": "PL 1734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador dom\u00e9stico. ",
                "id": "501969",
                "nome": "PL 1337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro.",
                "id": "498650",
                "nome": "PL 1093/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Substitui\u00e7\u00e3o e Suprimento de Fontes de Energia para Estabelecimentos Alimentares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495780",
                "nome": "PL 806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga organiza\u00e7\u00f5es e empresas que utilizam propaganda sobre sustentabilidade ambiental de seus produtos ou servi\u00e7os a explicarem-na a partir dos r\u00f3tulos dos produtos e do material de publicidade e estabelece as san\u00e7\u00f5es \u00e0 pr\u00e1tica da maquiagem verde, previstas na Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "560705",
                "nome": "PL 4752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 22 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para acrescentar o \u00a7 4\u00ba para definir o termo \"situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade tempor\u00e1ria\" e o \u00a7 5\u00ba para dar prioridade no recebimento do benef\u00edcio eventual \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "id": "558487",
                "nome": "PL 4652/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 11.770, de 9 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, e altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para alterar o prazo para requerimento da prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade. ",
                "id": "556621",
                "nome": "PL 4505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro-desemprego, durante o per\u00edodo de entressafra, ao trabalhador na atividade de cata e de beneficiamento artesanal da mangaba.",
                "id": "556237",
                "nome": "PL 4467/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de programa de atividades desportivas no \u00e2mbito dos estabelecimentos de ensino, no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares. ",
                "id": "551799",
                "nome": "PL 4204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", determinando que parcela m\u00ednima dos computadores pessoais e aparelhos de telefonia fixa e m\u00f3vel fabricados e comercializados no Pa\u00eds dever\u00e1 dispor de teclado adaptado para leitura em linguagem Braille.",
                "id": "546602",
                "nome": "PL 3989/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para projetos ambientais e projetos culturais e art\u00edsticos de conte\u00fado ecol\u00f3gico integrantes da programa\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Internacional Rio+20. ",
                "id": "544765",
                "nome": "PL 3873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui meia entrada para doadores regulares de sangue e \u00f3g\u00e3os em locais p\u00fablicoc de cultura, esporte e lazer.",
                "id": "543020",
                "nome": "PL 3780/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 35-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542002",
                "nome": "PL 3732/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do imposto de renda o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.",
                "id": "539882",
                "nome": "PL 3600/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de bolsa pelas empresas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, sem habilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "538327",
                "nome": "PL 3502/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, de forma a dispor sobre as cotas federal e estadual e municipal do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o e criar a cota do regime de colabora\u00e7\u00e3o e insere \u00a74\u00ba de forma a incluir a Uni\u00e3o Nacional de Dirigentes Municipais de Ensino - Undime e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de educa\u00e7\u00e3o-Consed no conselho deliberativo do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE.",
                "id": "536435",
                "nome": "PL 3393/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pequenas Destilarias de Etanol Combust\u00edvel (PDEC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535645",
                "nome": "PL 3314/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "534666",
                "nome": "PL 3215/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir o menor sob guarda judicial como dependente do segurado da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "534486",
                "nome": "PL 3197/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para incluir a garantia ao meio ambiente ecologicamente equilibrado como objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
                "id": "524941",
                "nome": "PEC 101/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXLXHOS",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "CEREFPOL",
            "CLP",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74417",
        "nome": "FERNANDO FERRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre a obrigatoriedade de utiliza\u00e7\u00e3o de novos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para motociclistas.",
                "id": "499661",
                "nome": "PL 1171/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 217 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o desportiva no pa\u00eds, na forma da lei, segundo os princ\u00edpios da democracia, da participa\u00e7\u00e3o da sociedade, da transpar\u00eancia, da moralidade, do humanismo, da justi\u00e7a e da populariza\u00e7\u00e3o desportiva.",
                "id": "552240",
                "nome": "PEC 202/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMMC",
            "PEC01095",
            "SUBROYAL",
            "CEENSI",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74395",
        "nome": "JOS\u00c9 OT\u00c1VIO GERMANO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Lu\u00eds Ant\u00f4nio Trindade Amin\" o trecho da BR-153, compreendido entre a Empresa Horbach e o acesso \u00e0 Empresa Granol, na cidade de Cachoeira do Sul, Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "514926",
                "nome": "PL 1977/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a obrigatoriedade do uso etil\u00f4metro como equipamento nos ve\u00edculos automotores.",
                "id": "562666",
                "nome": "PL 4829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da atividade de gandula.",
                "id": "547009",
                "nome": "PL 4011/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a substitui\u00e7\u00e3o integral de medidores de energia el\u00e9trica eletromec\u00e2nicos por medidores eletr\u00f4nicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "535991",
                "nome": "PL 3337/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CLP",
            "CMADS",
            "PL742006",
            "SUBCORIO",
            "CMMC",
            "CMO",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74156",
        "nome": "LEONARDO MONTEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Vale do Rio Doce - UFVRD - no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "493134",
                "nome": "PL 519/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBCULT",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74848",
        "nome": "JANDIRA FEGHALI",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "520488",
                "nome": "PL 2349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional Gri\u00f4, para prote\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 transmiss\u00e3o dos saberes e fazeres de tradi\u00e7\u00e3o oral.",
                "id": "511689",
                "nome": "PL 1786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Cultura Viva - Programa Nacional de Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania, estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495171",
                "nome": "PL 757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba-A ao art. 72 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para permitir que as micro e pequenas empresas possam se ressarcir do sal\u00e1rio-maternidade pago \u00e0s suas empregadas quando do recolhimento de qualquer tributo federal.",
                "id": "491091",
                "nome": "PL 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004 para permitir aquisi\u00e7\u00e3o de produto ou processo inovador gerados por meio de pol\u00edticas de fomento \u00e0 pesquisa e desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.  ",
                "id": "545804",
                "nome": "PL 3946/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279 de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545803",
                "nome": "PL 3945/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545802",
                "nome": "PL 3944/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 229-C da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545801",
                "nome": "PL 3943/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976. ",
                "id": "545800",
                "nome": "PL 3942/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Est\u00edmulo \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e ao Consumo Sustent\u00e1veis.  ",
                "id": "545304",
                "nome": "PL 3899/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o do artesanato, altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543254",
                "nome": "PL 3795/2012"
            }
        ]
    }
]