[
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CEESTA",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBFINED",
            "CE",
            "CMO",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73463",
        "nome": "OSMAR SERRAGLIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Castro, no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Leite\".",
                "id": "545643",
                "nome": "PL 3931/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que \" Define os percentuais da distribui\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira de que trata a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "544280",
                "nome": "PL 3848/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "SUBPACMU",
            "SUBPORTO",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PL766310",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74665",
        "nome": "JAIME MARTINS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "517027",
                "nome": "PL 2103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, e da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990.",
                "id": "492271",
                "nome": "PL 463/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 155, \u00a7 2\u00ba, X, \"a\", da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para excluir incentivos fiscais decorrentes da isen\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es que destinem mercadorias para o exterior dos produtos prim\u00e1rios n\u00e3o renov\u00e1veis.",
                "id": "530743",
                "nome": "PEC 122/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "GTLEIELE",
            "PEC01095",
            "SUBRHSUS",
            "CFT",
            "CMO",
            "GTCL"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "159238",
        "nome": "MARCUS PESTANA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "533884",
                "nome": "PL 3120/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "PEC20712",
            "SUBASFED",
            "CMO",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "159237",
        "nome": "ASSIS CARVALHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os valores da tabela do Imposto sobre a Renda de Pessoa F\u00edsica de que trata a Lei n\u00ba 12.469, de 26 de agosto de 2011.",
                "id": "518718",
                "nome": "PL 2212/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de nova disciplina na grade curricular das escolas p\u00fablicas.",
                "id": "508498",
                "nome": "PL 1563/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir o saque dos valores de FGTS das contas vinculadas dos trabalhadores decorrido 1 (um) ano de seu v\u00ednculo.",
                "id": "535976",
                "nome": "PL 3334/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos representantes legais de R\u00e1dios Comunit\u00e1rias que sejam partes de inqu\u00e9ritos policiais ou processos judiciais fundamentados em funcionamento sem outorga do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535382",
                "nome": "PL 3288/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso VII do \u00a7 2\u00ba do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o, para determinar que seja adotada a al\u00edquota interestadual quando o destinat\u00e1rio n\u00e3o for contribuinte do imposto e a opera\u00e7\u00e3o se der sem a presen\u00e7a f\u00edsica deste no Estado de origem.",
                "id": "516205",
                "nome": "PEC 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que seja o imposto incidente sobre ve\u00edculos automotores terrestres, a\u00e9reos e aqu\u00e1ticos.",
                "id": "536019",
                "nome": "PEC 140/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PL157211",
            "SUBPETRO",
            "CFT",
            "CME",
            "CMO",
            "MERCOSUL"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74213",
        "nome": "ANTONIO BALHMANN",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CEXSANTA",
            "CLP",
            "CMO",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL766310",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74400",
        "nome": "PAULO PIMENTA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, condicionando o  acesso aos recursos  do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e0 efetiva  participa\u00e7\u00e3o na atualiza\u00e7\u00e3o dos cadastros do SINARM e do INFOSEG.",
                "id": "498524",
                "nome": "PL 1074/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 16, 17 e 18, da  Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, tipificando penalmente a posse, o porte, o  com\u00e9rcio e tr\u00e2nsito n\u00e3o autorizados de pe\u00e7as e componentes de armas de fogo, acess\u00f3rios e explosivos.",
                "id": "498523",
                "nome": "PL 1073/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII  e par\u00e1grafo segundo ao art. 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 10.826/2003, atribuindo ao SINARM compet\u00eancia exclusiva para autorizar e  fiscalizar a   recarga de muni\u00e7\u00e3o de armas de porte leves.",
                "id": "498522",
                "nome": "PL 1072/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna hediondo o homic\u00eddio de policiais e de agentes penitenci\u00e1rios.",
                "id": "498521",
                "nome": "PL 1071/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art.  2\u00ba do Estatuto do Desarmamento, colocando sob  o  controle do SINARM as armas de todos os policiais e dos bombeiros militares.",
                "id": "498520",
                "nome": "PL 1070/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o de cerveja com \u00e1lcool e sobre despesa com propaganda e publicidade do referido produto. ",
                "id": "497055",
                "nome": "PL 895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de equidade de g\u00eanero e ra\u00e7a, de igualdade das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de oportunidade e de remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "495113",
                "nome": "PL 756/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estendendo as restri\u00e7\u00f5es da publicidade de bebidas alco\u00f3licas a cervejas e assemelhados. ",
                "id": "494604",
                "nome": "PL 703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que sejam divulgados os valores gastos com publicidade pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "563752",
                "nome": "PL 4866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o, em todo material de divulga\u00e7\u00e3o, do valor total de recursos p\u00fablicos recebidos e do percentual representado por tais recursos, no custo total das propagandas Governamentais, Institucionais e de eventos culturais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "563751",
                "nome": "PL 4865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera os materiais escolares que especifica do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS.",
                "id": "553843",
                "nome": "PL 4343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para regular as informa\u00e7\u00f5es relativas a tarifas banc\u00e1rias.",
                "id": "552887",
                "nome": "PL 4291/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de ovinos e derivados, classificados nos c\u00f3digos 0104.10, 0504.00.12, 41.02, 41.05, 4112.00.00, 4302.19.10, todos da Nomenclatura Comum do Mercosul.",
                "id": "552886",
                "nome": "PL 4290/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera as opera\u00e7\u00f5es com bicicletas, suas partes, pe\u00e7as e acess\u00f3rios, do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS. ",
                "id": "551735",
                "nome": "PL 4199/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, isentando do pagamento das tarifas de ped\u00e1gio, os usu\u00e1rios da rodovia residentes e trabalhadores dos munic\u00edpios em que se encontram as pra\u00e7as de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "550878",
                "nome": "PL 4169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da BR 158, entre a cidade de Santa Maria e a cidade de Ros\u00e1rio do Sul, como \"Rodovia Dr. M\u00e1rio Ortiz de Vasconcellos\"",
                "id": "545335",
                "nome": "PL 3905/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMO",
            "SUBFISAN",
            "CFT",
            "CTASP"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "81232",
        "nome": "IRAJ\u00c1 ABREU",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos fiscais \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar em resid\u00eancias e empreendimentos.",
                "id": "524371",
                "nome": "PL 2562/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Investimento em Participa\u00e7\u00f5es no Agroneg\u00f3cio e adota outras provid\u00eancias.",
                "id": "521027",
                "nome": "PL 2390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1991, dispondo sobre o licenciamento ambiental para a instala\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o e o funcionamento de empreendimentos agropecu\u00e1rios, florestais ou agrossilvipastoris",
                "id": "517924",
                "nome": "PL 2163/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos autom\u00f3veis el\u00e9tricos no Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "516874",
                "nome": "PL 2092/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 236 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, que institui o C\u00f3digo Eleitoral, a fim de permitir pris\u00e3o no per\u00edodo eleitoral.",
                "id": "560594",
                "nome": "PL 4750/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 611 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovado pelo Decreto-lei n\u00ba 5452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a efic\u00e1cia das conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho.",
                "id": "551682",
                "nome": "PL 4193/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 99 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"Altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "548090",
                "nome": "PL 4064/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com suplementos minerais destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de bovinos, bubalinos, ovinos, caprinos e equinos.",
                "id": "544820",
                "nome": "PL 3877/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o florestamento das faixas laterais de dom\u00ednio das rodovias.",
                "id": "541223",
                "nome": "PL 3689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre instrumentos de pol\u00edtica p\u00fablica de preven\u00e7\u00e3o de vazamentos na explora\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera.",
                "id": "541221",
                "nome": "PL 3688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 37 da Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins\", e acrescenta novo inciso III ao art. 37 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, com o objetivo de agilizar a abertura e o encerramento de empresas no Pa\u00eds.",
                "id": "541220",
                "nome": "PL 3687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a matr\u00edcula de pessoas portadoras de defici\u00eancia, com ensino m\u00e9dio completo, nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior do Brasil.",
                "id": "538613",
                "nome": "PL 3533/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria incentivos fiscais para a pesquisa, o desenvolvimento, a produ\u00e7\u00e3o e a venda de mecanismos de detec\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00e1lcool do organismo do condutor de ve\u00edculo automotor.",
                "id": "538612",
                "nome": "PL 3532/2012"
            },
            {
                "ementa": "Destina parcela dos recursos do Fundo Social, criado pela a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, ao financiamento da previd\u00eancia social. ",
                "id": "538611",
                "nome": "PL 3531/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal \u00e0s empresas de m\u00e9dio e grande porte que alocarem recursos para a constru\u00e7\u00e3o de centros de refer\u00eancia na recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos. ",
                "id": "538610",
                "nome": "PL 3530/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a politica nacional de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica a partir da biomassa, estabelece a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o dessa energia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538609",
                "nome": "PL 3529/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal \u00e0s entidades desportivas da modalidade futebol que institu\u00edrem programas de recupera\u00e7\u00e3o de jovens drogados ou desempregados, mediante capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou profissional, ou atendimento m\u00e9dico, psicol\u00f3gico e social.",
                "id": "533885",
                "nome": "PL 3121/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546421",
                "nome": "PEC 182/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regime de cobran\u00e7a unificada dos tributos sobre a renda, o consumo e a folha de pagamentos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "546417",
                "nome": "PEC 181/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CMO",
            "PEC40509",
            "SUBFUSAO",
            "SUBMIHPA",
            "CAPADR",
            "CESEGUR"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141561",
        "nome": "WANDENKOLK GON\u00c7ALVES",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "498050",
                "nome": "PL 999/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto sobre produtos industrializados as motocicletas, nas condi\u00e7\u00f5es que fixa.",
                "id": "562057",
                "nome": "PL 4791/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Col\u00e9gio Militar de Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia, no Estado do Par\u00e1.",
                "id": "538246",
                "nome": "PL 3496/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, bem como para inscri\u00e7\u00f5es em concursos p\u00fablicos destinados ao provimento dos cargos que discrimina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538245",
                "nome": "PL 3495/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII ao art. 167 da Cosntitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "547944",
                "nome": "PEC 189/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC01011",
            "CEESTA",
            "CPITRAPE",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "122195",
        "nome": "LEONARDO GADELHA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a isen\u00e7\u00e3o de tarifa aos correntistas de bancos que n\u00e3o movimentam contas correntes no per\u00edodo de um m\u00eas, bem como determina o cancelamento da conta por inatividade no per\u00edodo de seis meses. \n\n",
                "id": "558780",
                "nome": "PL 4663/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as empresas fornecedoras ou prestadoras de servi\u00e7os ao consumido a fornecer as raz\u00f5es das negativas ou indeferimentos de solicita\u00e7\u00f5es e acesso ao cr\u00e9dito.",
                "id": "558778",
                "nome": "PL 4662/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 288-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para criar e definir o tipo penal Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas. ",
                "id": "556338",
                "nome": "PL 4478/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 10 da Lei n\u00ba 9.296, de 24 de julho de 1996, que regulamenta o inciso XII, parte final, do art. 5\u00b0 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "551972",
                "nome": "PL 4215/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "551971",
                "nome": "PL 4214/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as administra\u00e7\u00f5es aeroportu\u00e1rias a disponibilizar aos consumidores a instala\u00e7\u00e3o de \"fingers\" (pontes de comunica\u00e7\u00e3o entre o terminal e a aeronave) nos aeroportos onde operam avia\u00e7\u00e3o regular. ",
                "id": "541260",
                "nome": "PL 3691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a dedu\u00e7\u00e3o de despesas com aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os necess\u00e1rios para a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar ou e\u00f3lica da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas e da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro.",
                "id": "533795",
                "nome": "PL 3097/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Parque Nacional dos Dinossauros, nos munic\u00edpios de Sousa e S\u00e3o Jo\u00e3o do Rio do Peixe, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "533794",
                "nome": "PL 3096/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 74 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre registro de frequ\u00eancia de empregados portadores de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.",
                "id": "533735",
                "nome": "PL 3090/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 57 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para tornar compuls\u00f3ria a aprecia\u00e7\u00e3o de veto \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. ",
                "id": "537033",
                "nome": "PEC 145/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 57 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para tornar compuls\u00f3ria a aprecia\u00e7\u00e3o de veto \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.",
                "id": "535864",
                "nome": "PEC 138/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para conceder imunidade tribut\u00e1ria \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de programas de computador.",
                "id": "535863",
                "nome": "PEC 137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "SUBASFED",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "73982",
        "nome": "LUCIANO CASTRO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "531068",
                "nome": "PL 2911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998.",
                "id": "531067",
                "nome": "PL 2910/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de incentivos fiscais para as ind\u00fastrias do setor de reciclagem e do setor metal mec\u00e2nico.\n\n",
                "id": "531064",
                "nome": "PL 2909/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna o aparelho de ar alveolar (etil\u00f4metro) equipamento obrigat\u00f3rio de todos os estabelecimentos comerciais que sirvam bebidas alco\u00f3licas no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "531060",
                "nome": "PL 2908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta  artigo  ao  Decreto-Lei  n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para fixar prazo de validade de apresenta\u00e7\u00e3o de certificado de conclus\u00e3o de curso para fins de contrata\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530018",
                "nome": "PL 2851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 123 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "530017",
                "nome": "PL 2850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 487, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que a aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para disciplinar a proporcionalidade do aviso pr\u00e9vio.",
                "id": "529646",
                "nome": "PL 2825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para a  comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia",
                "id": "529645",
                "nome": "PL 2824/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a denomina\u00e7\u00e3o da categoria funcional de Papiloscopista Policial para Perito Papiloscopista.",
                "id": "528242",
                "nome": "PL 2754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de embalagens de alum\u00ednio no acondicionamento de alimentos em estabelecimentos penitenci\u00e1rios.",
                "id": "528241",
                "nome": "PL 2753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite que a pessoa jur\u00eddica deduza do Imposto de Renda devido \u00e0s despesas realizadas na capacita\u00e7\u00e3o profissional de pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "528239",
                "nome": "PL 2752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 34 e 39 da Lei 10.741, de 1 de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542485",
                "nome": "PL 3751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 3\u00ba do art. 392, o art. 395 da CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e acrescenta \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba ao art. 392 e \u00a7 3\u00ba ao art. 134 da CLT e art. 4\u00ba B \u00e0 Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, para dispor sobre a licen\u00e7a maternidade.",
                "id": "541900",
                "nome": "PL 3725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "534194",
                "nome": "PL 3159/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os meios de prova admitidos no processo c\u00edvel e penal, quando a lide envolver o uso de sistema eletr\u00f4nico, digital ou similares, de rede de computadores, ou que sejam praticadas contra dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o ou sistemas informatizados e similares.",
                "id": "533910",
                "nome": "PL 3124/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBCOPA",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "CMO",
            "PL346004",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160674",
        "nome": "HUGO MOTTA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de acesso gratuito \u00e0 internet no interior de terminais aeroportu\u00e1rios.",
                "id": "518888",
                "nome": "PL 2224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os computadores comercializados no Brasil com benef\u00edcios fiscais do Programa de Inclus\u00e3o Digital do Governo Federal disporem de sistemas que permitam seu uso por portadores de defici\u00eancia visual.",
                "id": "508804",
                "nome": "PL 1569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o, pelo Poder Executivo, da Universidade Federal do Sert\u00e3o, com sede no munic\u00edpio de Patos, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "505212",
                "nome": "PL 1496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o livre exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00fasico.",
                "id": "495000",
                "nome": "PL 743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade de que contratos de concess\u00e3o contenham cl\u00e1usula de reajuste de tarifas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545627",
                "nome": "PL 3928/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o do ano de fabrica\u00e7\u00e3o e do ano-modelo no Certificado de Registro de Ve\u00edculo e no Certificado de Licenciamento Anual, previstos na Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "538955",
                "nome": "PL 3547/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para disciplinar a carreira dos agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pelo policiamento de tr\u00e2nsito, em \u00e2mbito municipal.",
                "id": "512308",
                "nome": "PEC 55/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "GTDESESO",
            "CE",
            "CME"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74574",
        "nome": "PAULO MAGALH\u00c3ES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta a Vaquejada como atividade esportiva.",
                "id": "532925",
                "nome": "PL 3024/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a reciclagem e destina\u00e7\u00e3o final de pe\u00e7as e acess\u00f3rios  automotivos usados e descartados.  ",
                "id": "518027",
                "nome": "PL 2170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 54, 55, 244 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "513835",
                "nome": "PL 1919/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o Aeroporto Internacional de Porto Seguro - BA, em \"Aeroporto Internacional de Porto Seguro Terra do Descobrimento\".",
                "id": "505060",
                "nome": "PL 1483/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 7.116, de 29 de agosto de 1983, para tornar gratuita a emiss\u00e3o de Carteira de Identidade.",
                "id": "503442",
                "nome": "PL 1414/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, dispondo sobre produtos diet\u00e9ticos.",
                "id": "501637",
                "nome": "PL 1312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a presen\u00e7a de m\u00e9dico em voos comerciais.",
                "id": "496985",
                "nome": "PL 880/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0 Sa\u00fade do Atleta - PNASA.",
                "id": "543080",
                "nome": "PL 3783/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a legitima\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis urbanos que n\u00e3o possuem escrituras p\u00fablicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542816",
                "nome": "PL 3769/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "CMO",
            "PEC01011",
            "CME",
            "PL157211",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "94931",
        "nome": "LUCIO VIEIRA LIMA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo aos arts. 41 e 82 da Lei n\u00ba 9.099, de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, para que seja determinado o tempo de sustenta\u00e7\u00e3o oral das a\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias ou recursos nas Turmas Recursais dos Juizados Especiais.",
                "id": "531831",
                "nome": "PL 2969/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a72\u00b0 e caput, do art. 6\u00b0; \u00a7 3\u00b0 do art. 7\u00b0; caput do art. 10; do caput do art. 14, \u00a7 3\u00b0 do art. 15; \u00a7 7\u00b0 do art. 23, \u00a7\u00a7 5\u00b0 e 6\u00b0 do art. 30; incisos IV e VII do art. 33; inciso I do art. 36-A; \u00a7 2\u00b0 do art. 37; \u00a75\u00b0 do art. 46; al\u00edneas a e b do \u00a7 3\u00b0, \u00a7\u00a7 1\u00b0 e 3\u00b0 do art. 53-A; \u00a7 2\u00b0 do art. 63; al\u00ednea a do inciso V, incisos VII e VIII do art. 73; caput do art. 75; caput, do art. 91-A; \u00a72\u00b0 do art. 97-A, acrescenta o inciso XII ao art. 24; o \u00a7 1\u00b0-A ao art. 34, inciso V ao art. 36-A; \u00a7 2\u00b0-A ao art. 37; e inciso VI-A ao art. 73; e revoga o \u00a7 4\u00b0 do art. 7\u00b0; \u00a7 1\u00b0do art. 8\u00b0; \u00a7\u00a7 1\u00b0 e 2\u00b0 do art. 10; par\u00e1grafo \u00fanico do art. 24; \u00a7\u00a7 6\u00b0e 7\u00b0 do art. 37; al\u00edneas b e c, inciso VI do  art. 73, todos  da Lei Geral das Elei\u00e7\u00f5es (Lei n\u00b0 9.504, de 30 de setembro de 1997). ",
                "id": "514880",
                "nome": "PL 1975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 10.823, de 19 de dezembro de 2003",
                "id": "514879",
                "nome": "PL 1974/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 178, da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996.",
                "id": "514878",
                "nome": "PL 1973/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 198 e 199 do C\u00f3digo de Processo Civil  (Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973) .",
                "id": "509915",
                "nome": "PL 1650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Estatuto dos Sistemas Ciclovi\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "502177",
                "nome": "PL 1346/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros. ",
                "id": "500356",
                "nome": "PL 1223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a exig\u00eancia de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o dos diversos equipamentos vi\u00e1rios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544337",
                "nome": "PL 3852/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta e indireta, de realizar licita\u00e7\u00e3o para a escolha da institui\u00e7\u00e3o financeira administradora dos dep\u00f3sitos relativos \u00e0 folha de pagamento dos seus agentes p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544336",
                "nome": "PL 3851/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre par\u00e2metros legais para veicula\u00e7\u00e3o da propaganda institucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta e indireta, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544335",
                "nome": "PL 3850/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga as al\u00edneas a, b e e, do inciso III e o inciso XI do art. 52, e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 73, do inciso XIV do art. 84, do art. 94, do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 101, do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 104, do \u00a7 2\u00ba do art. 103-B, do caput do art. 111-A, do caput do art. 115, do art. 119, e do \u00a71\u00ba do art. 120, dos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 128, do caput e \u00a7 6\u00ba do art. 130-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "509937",
                "nome": "PEC 45/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art.14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, reduzindo para vinte e cinco anos a idade m\u00ednima para Senador.",
                "id": "560575",
                "nome": "PEC 222/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art.14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, reduzindo para vinte e cinco anos a idade m\u00ednima para Governadores e Vice-Governadores. ",
                "id": "560572",
                "nome": "PEC 221/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "CAPADR",
            "CMO"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74376",
        "nome": "VANDER LOUBET",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga o fabricante de produto recicl\u00e1vel ou cuja embalagem seja recicl\u00e1vel a apresentar ao consumidor esta informa\u00e7\u00e3o no r\u00f3tulo do produto.",
                "id": "504693",
                "nome": "PL 1474/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141497",
        "nome": "M\u00c1RCIO FRAN\u00c7A",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Declara \u00c9dson Arantes do Nascimento, Pel\u00e9, Patrono do Futebol Brasileiro.",
                "id": "553923",
                "nome": "PL 4349/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CMO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141492",
        "nome": "MANUELA D'\u00c1VILA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de10 de janeiro de 2002, - C\u00f3digo Civil , para garantir a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0 cultura.",
                "id": "491957",
                "nome": "PL 395/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia do n\u00famero m\u00ednimo de cr\u00e9ditos \"Grade Fechada\" para a efetiva\u00e7\u00e3o ou continuidade da matr\u00edcula nos estabelecimentos de ensino superior.",
                "id": "491828",
                "nome": "PL 375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a doa\u00e7\u00e3o presumida de \u00f3rg\u00e3os e tecidos para transplantes.",
                "id": "491827",
                "nome": "PL 374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as embalagens de medicamentos conterem tampa de seguran\u00e7a.",
                "id": "491826",
                "nome": "PL 373/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para estender \u00e0s pessoas portadoras de doen\u00e7as graves a prioridade de atendimento.",
                "id": "491825",
                "nome": "PL 372/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o e mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o contra a desigualdade salarial entre homens e mulheres.",
                "id": "491824",
                "nome": "PL 371/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Cultura do Trabalhador; cria o vale-cultura; altera as Leis n\u00bas 8.212, de 24 de julho de 1991, e 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e a  Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho-CLT, aprovada pelo Decreto- Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559088",
                "nome": "PL 4682/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivos fiscais do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS para a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos destinados aos portadores de diabetes.",
                "id": "542590",
                "nome": "PL 3755/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 109 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer as caracter\u00edsticas do servi\u00e7o p\u00fablico de emerg\u00eancia e o rol m\u00ednimo de servi\u00e7os que ser\u00e3o classificados como de emerg\u00eancia.",
                "id": "542592",
                "nome": "PL 3756/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para tipificar a obten\u00e7\u00e3o de vantagem pelo encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou implantes de qualquer natureza.",
                "id": "540590",
                "nome": "PL 3650/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 72 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "537981",
                "nome": "PL 3488/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 109, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para possibilitar o deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal das causas relativas \u00e0 atividade de grupos de exterm\u00ednio.",
                "id": "526524",
                "nome": "PEC 107/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "CCULT",
            "CFFC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160569",
        "nome": "WALDENOR PEREIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520336",
                "nome": "PL 2331/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEDOCSIG",
            "CEXSANTA",
            "CPICRIAN",
            "PL803510",
            "CCJC",
            "CFT",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160567",
        "nome": "NELSON MARCHEZAN JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a fim de viabilizar que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o beneficiados pela complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB possam receber complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para integraliza\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "532814",
                "nome": "PL 3020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530562",
                "nome": "PL 2891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (IR)",
                "id": "530560",
                "nome": "PL 2890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 569, de 21 de dezembro de 1948, que estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542478",
                "nome": "PL 3749/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas para o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es objetivando a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos para o parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009. ",
                "id": "533788",
                "nome": "PL 3091/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL602505",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73892",
        "nome": "ELISEU PADILHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os crimes de abuso de autoridade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528606",
                "nome": "PL 2773/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o do exame de toque prost\u00e1tico em homens a partir dos 45 anos de idade.",
                "id": "528605",
                "nome": "PL 2772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.019, de 30 de mar\u00e7o de 1995, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos direitos previstos no Acordo Antidumping e no Acordo de Subs\u00eddios e Direitos Compensat\u00f3rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre produtos de empresas subsidiadas",
                "id": "528603",
                "nome": "PL 2771/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.790, de 23 de mar\u00e7o de 1999, que \"disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP) ou Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG), institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para promover altera\u00e7\u00f5es gerais e dispor sobre os mecanismos de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do Termo de Parceria ou Conv\u00eanio firmado com o Poder P\u00fabico.",
                "id": "528494",
                "nome": "PL 2764/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "528493",
                "nome": "PL 2763/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui como disciplina pr\u00f3pria e espec\u00edfica, o estudo da \u00e9tica e da cidadania, obrigat\u00f3ria para o ensino infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio, figurando como disciplina complementar e optativa no ensino superior.",
                "id": "563035",
                "nome": "PL 4838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.343 de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para excluir a exig\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o judicial e da presen\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o da incinera\u00e7\u00e3o das drogas apreendidas pela pol\u00edcia judici\u00e1ria.",
                "id": "560516",
                "nome": "PL 4747/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "556836",
                "nome": "PL 4527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para laminados PET\u00b4s.",
                "id": "544697",
                "nome": "PL 3868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto dos Animais.",
                "id": "541122",
                "nome": "PL 3676/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para m\u00f3veis.",
                "id": "534590",
                "nome": "PL 3207/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo para a retirada, pelo propriet\u00e1rio, de equipamento eletr\u00f4nico entregue aos prestadores de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica.\n",
                "id": "534577",
                "nome": "PL 3205/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades de Ioga.",
                "id": "534576",
                "nome": "PL 3204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o do exame de capacidade auditiva em todos os rec\u00e9m-nascidos do pa\u00eds.\n\n",
                "id": "534575",
                "nome": "PL 3203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que \"Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\"",
                "id": "534573",
                "nome": "PL 3202/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre os bens im\u00f3veis da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534572",
                "nome": "PL 3201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "SUBAGRIF",
            "SUBLEITE",
            "CMMC",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141405",
        "nome": "CELSO MALDANER",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 23 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para atualizar os valores limites das modalidades de licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "559513",
                "nome": "PL 4704/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o, nos r\u00f3tulos das embalagens de pescado congelado glaciado comercializado no Brasil, do peso l\u00edquido e do peso desglaciado do produto. ",
                "id": "546590",
                "nome": "PL 3988/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a nomea\u00e7\u00e3o para cargos de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta nas situa\u00e7\u00f5es que menciona. ",
                "id": "539614",
                "nome": "PL 3586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3 importada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "539297",
                "nome": "PL 3564/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e altera o art. 71 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a extens\u00e3o do direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade e do sal\u00e1rio-maternidade ao pai nos casos de falecimento ou incapacidade f\u00edsica ou ps\u00edquica da m\u00e3e.",
                "id": "536991",
                "nome": "PL 3417/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CTD",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "PL767210",
            "SUBAPROF",
            "SUBCOPLP",
            "CDC",
            "PEC47810",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160580",
        "nome": "CIDA BORGHETTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Mulher Detenta.",
                "id": "499487",
                "nome": "PL 1157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fica institu\u00edda a Semana de Orienta\u00e7\u00e3o sobre a Gravidez na Adolesc\u00eancia, na primeira semana de maio.",
                "id": "499423",
                "nome": "PL 1149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Dobra a pena de quem utilizar-se de menor em delitos.",
                "id": "491408",
                "nome": "PL 269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008, para permitir o est\u00e1gio aos alunos dos anos finais do ensino fundamental regular, maiores de quatorze anos. ",
                "id": "491407",
                "nome": "PL 268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 53-A a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer deveres e responsabilidades \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente estudante.",
                "id": "491406",
                "nome": "PL 267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de permitir a veicula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais somente at\u00e9 quinze dias antes das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "557344",
                "nome": "PL 4574/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL157211",
            "SUBFIPAC",
            "CME",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "167617",
        "nome": "VANDERLEI SIRAQUE",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos consumidores nas ag\u00eancias e postos banc\u00e1rios. ",
                "id": "564149",
                "nome": "PL 4912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o descarte e disposi\u00e7\u00e3o final de baterias e pilhas usadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538980",
                "nome": "PL 3551/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para incluir a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica entre os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "551680",
                "nome": "PEC 195/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "PL742006",
            "SUBCULT",
            "SUBPROEX",
            "CMO",
            "COETICA",
            "PL803510",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160627",
        "nome": "STEPAN NERCESSIAN",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Parque Nacional Darcy Ribeiro e a \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico Darcy Ribeiro no Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "521912",
                "nome": "PL 2414/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 662, de 6 de abril de 1949, que \"Declara Feriados Nacionais os Dias 1\u00ba de Janeiro, 1\u00ba de Maio, 7 de Setembro, 15 de Novembro e 25 de Dezembro\", para incluir a ter\u00e7a-feira de Carnaval entre os feriados nacionais.",
                "id": "505402",
                "nome": "PL 1503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, que \"Regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte, objetos e documentos hist\u00f3ricos, livros raros, preciosos ou especiais.",
                "id": "558951",
                "nome": "PL 4672/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba-A ao art. 27 e inciso XII-A ao art. 29, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o de Conselhos de \u00c9tica das Assembl\u00e9ias Legislativas Estaduais e  C\u00e2maras Municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498983",
                "nome": "PEC 15/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CMO",
            "MERCOSUL",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBPETRO",
            "PEC01011"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141527",
        "nome": "RENATO MOLLING",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso I  do art. 230  da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, e acrescenta inciso ao referido artigo, para dispor sobre a infra\u00e7\u00e3o de conduzir ve\u00edculo com lacre da placa rompido. ",
                "id": "499731",
                "nome": "PL 1179/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os aspectos trabalhista, previdenci\u00e1rio e tribut\u00e1rio das quantias espontaneamente pagas pelas empresas a seus empregados a t\u00edtulo de pr\u00eamio por desempenho.",
                "id": "497688",
                "nome": "PL 961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Novo Hamburgo, no Estado do Rio Grande do Sul, o t\u00edtulo de Capital Nacional do Cal\u00e7ado.",
                "id": "545077",
                "nome": "PL 3890/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996, estabelecendo que o Poder Concedente dever\u00e1 outorgar autoriza\u00e7\u00e3o condicionada para implanta\u00e7\u00e3o de aproveitamento de potencial hidr\u00e1ulico com caracter\u00edsticas de pequena central hidrel\u00e9trica.",
                "id": "541735",
                "nome": "PL 3711/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL540301",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160532",
        "nome": "ELI CORREA FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 365 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519022",
                "nome": "PL 2242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 331, do Decreto-Lei n\u00ba. 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo  Penal, aumentando a pena do crime de  desacato quando praticado contra  policiais civis e militares e guardas  civis.",
                "id": "511312",
                "nome": "PL 1768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pesagem de produto pr\u00e9-medido.",
                "id": "511311",
                "nome": "PL 1767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 35 - A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. ",
                "id": "494573",
                "nome": "PL 700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de telefonia celular a incluir em seus contratos cl\u00e1usula em que o cliente possa optar por receber ou n\u00e3o mensagens.",
                "id": "493363",
                "nome": "PL 585/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o envasamento e a comercializa\u00e7\u00e3o de bebida em embalagem PET e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "492123",
                "nome": "PL 418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, a fim de incluir o Artigo 44-A. ",
                "id": "492122",
                "nome": "PL 417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.591, de 16 de dezembro de 1964, a fim de disciplinar o prazo de entrega de im\u00f3veis ofertados no mercado de consumo. ",
                "id": "491233",
                "nome": "PL 178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 para dispor sobre a ren\u00fancia de candidato nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias. ",
                "id": "557025",
                "nome": "PL 4541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os governamentais integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor quanto ao registro e encaminhamento de reclama\u00e7\u00f5es e cobran\u00e7a de emolumento.",
                "id": "536058",
                "nome": "PL 3355/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta a al\u00ednea \"a\" do inciso II, par\u00e1grafo 2\u00ba do, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, instituindo a CNVDC - Certid\u00e3o Negativa de Viola\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor. ",
                "id": "536057",
                "nome": "PL 3354/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CSSF",
            "CTASP",
            "PEC03299",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74047",
        "nome": "PAULO RUBEM SANTIAGO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga o pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia aos advogados p\u00fablicos, alterando a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994. ",
                "id": "519492",
                "nome": "PL 2279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 115 do C\u00f3digo Penal para aumentar para 75 anos a idade de obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de contagem de prazo prescricional pela metade.",
                "id": "563905",
                "nome": "PL 4874/2012"
            },
            {
                "ementa": "Tipifica a conduta de deixar de repassar as contribui\u00e7\u00f5es ao FGTS recolhidas dos contribuintes \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, no prazo e forma legal ou convencional como crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita do dep\u00f3sito de FGTS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562318",
                "nome": "PL 4804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara Celso Furtado Patrono da Economia Brasileira. ",
                "id": "550636",
                "nome": "PL 4160/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para proibir a publicidade de cr\u00e9dito para consumo",
                "id": "548656",
                "nome": "PL 4098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.595, de 31 de dezembro de 1964, para que passe a figurar como compet\u00eancia do Banco Central do Brasil a express\u00e3o \"perseguir a estabilidade do poder de compra da moeda, garantir que o sistema financeiro seja s\u00f3lido e eficiente e estimular o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de empregos\".",
                "id": "544618",
                "nome": "PL 3865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da portabilidade banc\u00e1ria como direito do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542420",
                "nome": "PL 3745/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o \u00a7 5\u00b0, do art. 10, da Lei n\u00b0 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00b0 do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540322",
                "nome": "PL 3637/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "517405",
                "nome": "PEC 75/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. Art. 1\u00ba Os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passam a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: ",
                "id": "513990",
                "nome": "PEC 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo artigo no Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever o Plano Nacional de Desenvolvimento Urbano. ",
                "id": "541457",
                "nome": "PEC 162/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PL346004",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160666",
        "nome": "F\u00c9LIX MENDON\u00c7A J\u00daNIOR",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Faculta aos consumidores ou usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos instalarem medidores para aferir o quantitativo gasto na utiliza\u00e7\u00e3o dos referidos servi\u00e7os.",
                "id": "532278",
                "nome": "PL 3014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Selo Pr\u00f3-Ar e a certifica\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono (CO2) por ve\u00edculos automotores.",
                "id": "532274",
                "nome": "PL 3013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep,  Pis/Pasep-Importa\u00e7\u00e3o, Cofins e Cofins -Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre as receitas de comercializa\u00e7\u00e3o e sobre as importa\u00e7\u00f5es, respectivamente, de aparelhos auditivos, classificados na NCM 9021.40.00, e tamb\u00e9m sobre o fornecimento gratuito de tais aparelhos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "id": "527395",
                "nome": "PL 2707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de amea\u00e7a praticado contra agente p\u00fablico.",
                "id": "527394",
                "nome": "PL 2706/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, para incluir o fragmento de DNA, em um chip, na carteira de identidade e substituir o papel por policarbonato; e a Lei n\u00ba 9.454, de 7 de abril de 1997, para instituir a prioridade de implanta\u00e7\u00e3o do Registro de Identidade Civil.",
                "id": "527393",
                "nome": "PL 2705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que \"regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir crit\u00e9rio de desempate em processos licitat\u00f3rios. ",
                "id": "523010",
                "nome": "PL 2486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Noroeste da Bahia com sede no Munic\u00edpio de Irec\u00ea.",
                "id": "515960",
                "nome": "PL 2050/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "514939",
                "nome": "PL 1978/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 244-B da Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "513827",
                "nome": "PL 1918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 60 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para determinar que ser\u00e3o computados, nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, para os candidatos registrados por coliga\u00e7\u00e3o, os votos no n\u00famero de legenda de cada partido que a comp\u00f5e. ",
                "id": "510571",
                "nome": "PL 1710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, para estabelecer diretriz quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de tecnologias construtivas ambientalmente adequadas.",
                "id": "508497",
                "nome": "PL 1562/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e a libera\u00e7\u00e3o da passagem de ve\u00edculos na hip\u00f3tese de haver retardo no atendimento. ",
                "id": "508494",
                "nome": "PL 1561/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar a dedu\u00e7\u00e3o integral das despesas com instru\u00e7\u00e3o de contribuinte, dependente e outrem da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "498232",
                "nome": "PL 1020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, \"que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\", para modificar prazos eleitorais. ",
                "id": "562412",
                "nome": "PL 4809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de equipe de combate a inc\u00eandio e primeiros socorros, composta por bombeiros civis, nos estabelecimentos que menciona. ",
                "id": "558550",
                "nome": "PL 4656/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia a todo portador de defici\u00eancia, que necessite de cadeira de rodas, a gratuidade do ingresso para seu respectivo acompanhante, em eventos culturais, esportivos e de entretenimento, organizados por pessoa p\u00fablica ou privado, nos termos em que menciona. ",
                "id": "545470",
                "nome": "PL 3916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, tendo como benefici\u00e1rios cacauicultores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "542688",
                "nome": "PL 3759/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Verde Cacau Cabruca.",
                "id": "540979",
                "nome": "PL 3665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para incluir o art. 60-A, com o objetivo de dispor sobre a gratuidade na baixa de empresas que n\u00e3o apresentem qualquer atividade por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos.",
                "id": "539990",
                "nome": "PL 3616/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 27 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a percep\u00e7\u00e3o de verba indenizat\u00f3ria nas Assembl\u00e9ias Legislativas dos Estados. ",
                "id": "553099",
                "nome": "PEC 205/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "539534",
                "nome": "PEC 153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 45 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "534733",
                "nome": "PEC 135/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXSANTA",
            "CMO",
            "COETICA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160665",
        "nome": "AUGUSTO COUTINHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que instituiu o Programa Universidade para Todos - PROUNI, para restringir a concess\u00e3o de bolsas de estudos, em face de alunos que j\u00e1 possuam diploma de curso superior ou que estejam cursando o ensino superior em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, com ou sem bolsa de estudos, e pleiteiem o benef\u00edcio.",
                "id": "525492",
                "nome": "PL 2615/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, acrescentando um par\u00e1grafo 4\u00ba para estabelecer que as horas in itinere do trabalhador rural sejam reguladas por meio de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.",
                "id": "519759",
                "nome": "PL 2309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, que disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515693",
                "nome": "PL 2028/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 47, 49, 50 e 51 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "510136",
                "nome": "PL 1663/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar os idosos de contribui\u00e7\u00e3o aos Conselhos e demais entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "493471",
                "nome": "PL 600/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art.13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "564446",
                "nome": "PL 4922/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56-B da Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, que institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556132",
                "nome": "PL 4464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de o transportador indenizar o consumidor por cancelamento ou interrup\u00e7\u00e3o de voo, atraso da partida e preteri\u00e7\u00e3o no embarque. ",
                "id": "553570",
                "nome": "PL 4323/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de medidor de combust\u00edvel digital em ve\u00edculos automotores.",
                "id": "537894",
                "nome": "PL 3479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de vistorias periciais e manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas nas edifica\u00e7\u00f5es constitu\u00eddas por unidades aut\u00f4nomas, p\u00fablicas ou privadas, em todo o territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536223",
                "nome": "PL 3370/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz dispositivos ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais e Transit\u00f3rias, a fim de promover a unifica\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es gerais e municipais, tornando coincidentes os mandatos eletivos.",
                "id": "529793",
                "nome": "PEC 117/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "SUBCULT",
            "SUBFINED",
            "CME",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "74388",
        "nome": "JORGE BOEIRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para destinar recursos do Fundo Social para a educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "555620",
                "nome": "PL 4419/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre parcelamento para empresas em recupera\u00e7\u00e3o judicial de d\u00e9bitos com a Secretaria da Receita Federal, a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e o Instituto Nacional do Seguro Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545669",
                "nome": "PL 3936/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XI, ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - tornando obrigat\u00f3ria a discrimina\u00e7\u00e3o de impostos pagos por cada produto ou servi\u00e7o nos cupons fiscais e nas notas fiscais.",
                "id": "545668",
                "nome": "PL 3935/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o de longo prazo do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
                "id": "542838",
                "nome": "PL 3771/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "MERCOSUL"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74383",
        "nome": "GIACOBO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, estabelecendo medidas de seguran\u00e7a no interior dos estabelecimentos financeiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "560070",
                "nome": "PL 4732/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 649 da lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "559192",
                "nome": "PL 4694/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "GTDESESO",
            "PL346004",
            "PL712310",
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74382",
        "nome": "EDUARDO SCIARRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 23 e 81 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para reduzir o valor das multas aplic\u00e1veis em virtude de doa\u00e7\u00f5es eleitorais acima dos limites legais. ",
                "id": "531418",
                "nome": "PL 2950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es normativas referentes \u00e0s funda\u00e7\u00f5es.",
                "id": "509531",
                "nome": "PL 1624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o pelo portador de nefropatia grave.",
                "id": "498551",
                "nome": "PL 1079/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o financiamento da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, ou da amplia\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica existentes, que se mostrarem necess\u00e1rias para atendimento a pedidos de amplia\u00e7\u00e3o da carga, ou a novos consumidores, em \u00e1reas rurais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539168",
                "nome": "PL 3561/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PL749506",
            "SUBENDIV",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "PEC40509",
            "SUBAGRIF"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74141",
        "nome": "JOSIAS GOMES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Dom M\u00e1rio Zanetta\" a \"Barragem Gasparinho\", situada no munic\u00edpio de Coronel Jo\u00e3o S\u00e1, no Estado da Bahia.  ",
                "id": "493113",
                "nome": "PL 515/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "SUBFISAN",
            "CFT",
            "CMO",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160611",
        "nome": "TONINHO PINHEIRO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - CODEVASF, para incluir o vale do Jequitinhonha em sua jurisdi\u00e7\u00e3o.",
                "id": "504755",
                "nome": "PL 1479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 11.445, de 5 de Janeiro de 2007, e a Lei 11.947, de 16 de Junho de 2009, para vedar a contrata\u00e7\u00e3o de empresas prestadoras de servi\u00e7os a terceiros para execu\u00e7\u00e3o de atividades de limpeza urbana e coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos e preparo e fornecimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "549553",
                "nome": "PL 4115/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para permitir a publica\u00e7\u00e3o dos atos relativos ao processo licitat\u00f3rio por meio da internet.",
                "id": "549552",
                "nome": "PL 4114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa a al\u00edquota do  IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados, relativamente \u00e0 ambul\u00e2ncia da posi\u00e7\u00e3o 87.03 e aos tratores e ve\u00edculos das posi\u00e7\u00f5es 87.01,  87.02, 87.04 e 87.05 da NCM-Nomenclatura Comum do Mercosul, quando adquiridos por Munic\u00edpio, e disp\u00f5e sobre a n\u00e3o-incid\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico PIS-PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social -COFINS no faturamento dos referidos bens.",
                "id": "546525",
                "nome": "PL 3986/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 68 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, a fim de dispor sobre o trabalho educativo.",
                "id": "544492",
                "nome": "PL 3858/2012"
            },
            {
                "ementa": "Atualiza e ajusta as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, relativas aos Programas de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados e de Incentivo \u00e0 Redu\u00e7\u00e3o do Setor P\u00fablico na Atividade Banc\u00e1ria.",
                "id": "538959",
                "nome": "PL 3548/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade no imposto de renda devido por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que realizarem doa\u00e7\u00e3o de equipamentos hospitalares a hospitais p\u00fabicos ou filantr\u00f3picos. ",
                "id": "534831",
                "nome": "PL 3235/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CME",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CFT",
            "CMMC",
            "CREDN",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBPORTO",
            "SUBRESOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141391",
        "nome": "ARNALDO JARDIM",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre aprimoramento das regras que regem as Parcerias P\u00fablico Privadas. ",
                "id": "530572",
                "nome": "PL 2892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo, cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Subst\u00e2ncias Perigosas e o Fundo Nacional para a Descontamina\u00e7\u00e3o de \u00c1reas \u00d3rf\u00e3s Contaminadas e altera art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "527624",
                "nome": "PL 2732/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Gestor Ambiental.",
                "id": "526823",
                "nome": "PL 2664/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"c\", do art. 36, do Decreto-Lei n\u00ba 73 de 21 de novembro de 1966, que  disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Seguros Privados, regula as opera\u00e7\u00f5es de seguro e resseguros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500467",
                "nome": "PL 1227/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBMIHPA",
            "SUBSEGPU",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "SUBARMA",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "141417",
        "nome": "EDIO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, que institui o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a reprodu\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria, de conte\u00fados produzidos por emissoras de radiodifus\u00e3o p\u00fablicas dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.",
                "id": "514143",
                "nome": "PL 1944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para regular a renova\u00e7\u00e3o do registro e do porte de armas de fogo.",
                "id": "555996",
                "nome": "PL 4444/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CMO",
            "CSSF",
            "GTCL",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74039",
        "nome": "SANDRA ROSADO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo III, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, que trata da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor.",
                "id": "527213",
                "nome": "PL 2700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 56 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional; e os incisos II e III do art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 28 de novembro de 1968, que fixa normas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do ensino superior e sua articula\u00e7\u00e3o com a escola m\u00e9dia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias; para tratar do processo de escolha dos dirigentes universit\u00e1rios.",
                "id": "527212",
                "nome": "PL 2699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a comercializa\u00e7\u00e3o do p\u00e3o franc\u00eas a peso e por unidades de 50 gramas.",
                "id": "527211",
                "nome": "PL 2698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o processo de execu\u00e7\u00e3o dos programas nacionais do livro did\u00e1tico para o ensino fundamental e m\u00e9dio e da biblioteca da escola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522661",
                "nome": "PL 2460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.",
                "id": "521460",
                "nome": "PL 2405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso VI e o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.034, de 3 de maio de 1995, renumerando-se o atual par\u00e1grafo \u00fanico para par\u00e1grafo 1\u00ba.",
                "id": "519092",
                "nome": "PL 2245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagens educativas alusivas aos malef\u00edcios do consumo abusivo de \u00e1lcool.",
                "id": "515021",
                "nome": "PL 1986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0 mulher, na condi\u00e7\u00e3o de chefe de fam\u00edlia o direito de aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas. ",
                "id": "512252",
                "nome": "PL 1823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, que \"disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512248",
                "nome": "PL 1821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 134 e 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios para o financiamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "510823",
                "nome": "PL 1735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos aos arts. 1.726 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - que \"institui o C\u00f3digo Civil\", e n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de facilitar a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento.",
                "id": "509290",
                "nome": "PL 1608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "509289",
                "nome": "PL 1607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o disposto no art. 8\u00ba, II, a e \u00a7 2\u00ba, III, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedutibilidade, para efeito da forma\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com medicamentos.",
                "id": "563590",
                "nome": "PL 4856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "559161",
                "nome": "PL 4691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a maneira por meio da qual deve ser feita alus\u00e3o a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, inclusive os que sejam providos por meio de sufr\u00e1gio eleitoral ou se revistam de natureza pol\u00edtica, em documentos expedidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "559160",
                "nome": "PL 4690/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559159",
                "nome": "PL 4689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, para determinar o desconto proporcional da tarifa no caso de interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e estabelecer a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pela autoridade concedente e pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor, dos contratos de ades\u00e3o entre as concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos e os consumidores.",
                "id": "559158",
                "nome": "PL 4688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559157",
                "nome": "PL 4687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando al\u00edquota m\u00ednima para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios (IOF) nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "559156",
                "nome": "PL 4686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a78\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "545067",
                "nome": "PL 3888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Djalma Maranh\u00e3o no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "541638",
                "nome": "PL 3705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que \"institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar a edifica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de uso p\u00fablico nas adjac\u00eancias das praias.",
                "id": "541195",
                "nome": "PL 3685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Clara Felipa Camar\u00e3o no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541194",
                "nome": "PL 3684/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Jovita Alves Feitosa no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541192",
                "nome": "PL 3683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o do espectro de radiofrequ\u00eancias destinado aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "536679",
                "nome": "PL 3404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a onera\u00e7\u00e3o de direitos miner\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536678",
                "nome": "PL 3403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, no Congresso Nacional, antes da delibera\u00e7\u00e3o sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito.",
                "id": "535615",
                "nome": "PL 3310/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 232 da Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de porte obrigat\u00f3rio.",
                "id": "533877",
                "nome": "PL 3119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios, com o objetivo decompensar eventuais redu\u00e7\u00f5es dos repasses doFundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
                "id": "533876",
                "nome": "PL 3118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis n\u00bas 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei n\u00ba 8.913, de 12 de julho de 1994; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "533849",
                "nome": "PL 3114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a esclerose m\u00faltipla entre as doen\u00e7as que permitem a concess\u00e3o, sem per\u00edodo de car\u00eancia, de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez.",
                "id": "533848",
                "nome": "PL 3113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 11-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, dispondo sobre aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes benefici\u00e1rios de bolsa integral do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "533847",
                "nome": "PL 3112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBMIHPA",
            "CCTCI",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "160593",
        "nome": "PAULO WAGNER",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre ve\u00edculos apreendidos por infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e n\u00e3o reclamados por seus propriet\u00e1rios.",
                "id": "529393",
                "nome": "PL 2816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Dona Militana o aeroporto constru\u00eddo no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, no Estado do Rio Grande do Norte.",
                "id": "529389",
                "nome": "PL 2815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para doadores de sangue ou de medula \u00f3ssea em estabelecimentos que promovam cultura, entretenimento e lazer, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524291",
                "nome": "PL 2560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio em \u00f4nibus.",
                "id": "524290",
                "nome": "PL 2559/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer o baf\u00f4metro como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos.",
                "id": "516030",
                "nome": "PL 2057/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "515180",
                "nome": "PL 2004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is opacos defronte aos guich\u00eas de caixa de estabelecimentos financeiros.",
                "id": "510282",
                "nome": "PL 1679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas para portadores de defici\u00eancia no acesso aos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "500744",
                "nome": "PL 1241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Programa Escola Aberta nas escolas p\u00fablicas urbanas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "497431",
                "nome": "PL 928/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "PEC03299",
            "CFT",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160592",
        "nome": "ZECA DIRCEU",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria o direito de operar em rede.",
                "id": "523487",
                "nome": "PL 2519/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "519062",
                "nome": "PL 2244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976.",
                "id": "519061",
                "nome": "PL 2243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a transmiss\u00e3o ao vivo, por meio da Internet, no Portal da Transpar\u00eancia, do \u00e1udio e v\u00eddeo das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
                "id": "542484",
                "nome": "PL 3750/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Servidores Demitidos - CNSD e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535373",
                "nome": "PL 3287/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CTASP",
            "SUBFTREM",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74456",
        "nome": "MANOEL SALVIANO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CEXSUIA",
            "CREDN",
            "SUBAPROF",
            "CDHM",
            "CMO",
            "CSSF",
            "PL355504",
            "SUBRIO20",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160653",
        "nome": "ROBERTO DE LUCENA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas - Cide Bebidas.",
                "id": "533189",
                "nome": "PL 3069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 306 da Lei n.\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "533188",
                "nome": "PL 3068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em pesquisas que possam lhes causar sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico, relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cosm\u00e9ticos, perfumes, produtos para higiene pessoal, para limpeza dom\u00e9stica, para lavagem de roupas, de suprimentos de escrit\u00f3rio, de protetores solares e de vitaminas e suplementos.",
                "id": "530960",
                "nome": "PL 2905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instalar c\u00e2meras de seguran\u00e7a em todas as escolas p\u00fablicas do Pa\u00eds.",
                "id": "530959",
                "nome": "PL 2904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para introduzir restri\u00e7\u00f5es \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "530599",
                "nome": "PL 2896/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a condu\u00e7\u00e3o sob efeito de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "530598",
                "nome": "PL 2895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", a fim de agravar a pena de motorista alcoolizado que esteja conduzido crian\u00e7as.",
                "id": "528752",
                "nome": "PL 2782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a decreta\u00e7\u00e3o de medidas de defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, regulamentando o art. 136, \u00a7 1\u00ba e o art. 139, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas. ",
                "id": "527462",
                "nome": "PL 2715/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo na Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 inserindo a pr\u00e1tica da corrup\u00e7\u00e3o como crime hediondo. ",
                "id": "523037",
                "nome": "PL 2489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a concess\u00e3o de visto e determina a expuls\u00e3o de estrangeiro condenado ou acusado em outro pa\u00eds da pr\u00e1tica, participa\u00e7\u00e3o ou financiamento de atos terroristas, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 6.815, de 1980, que \"Define a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do estrangeiro no Brasil e cria o Conselho Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "522447",
                "nome": "PL 2443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui em todo Territ\u00f3rio Nacional a \"Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate ao Bullying e a Viol\u00eancia Escolar\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520917",
                "nome": "PL 2383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso III do art. 2\u00ba da Lei  n\u00ba 10.779 de 25 de novembro de 2003 que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal.",
                "id": "520508",
                "nome": "PL 2354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penas alternativas para infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.",
                "id": "519124",
                "nome": "PL 2246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de forma a prever a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade competente, da suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de maus-tratos, abuso sexual, viol\u00eancia dom\u00e9stica ou  bullying",
                "id": "516867",
                "nome": "PL 2091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515755",
                "nome": "PL 2033/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "514549",
                "nome": "PL 1959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n.\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "513456",
                "nome": "PL 1899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1.\u00ba e 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 10.048, de 8 de dezembro de 2000, que \"d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "511845",
                "nome": "PL 1797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia.",
                "id": "511843",
                "nome": "PL 1796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da contrata\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logo, fazendo parte do quadro funcional, em todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio, sejam federais, estaduais e municipais, p\u00fablicas ou privadas, para atuar na preven\u00e7\u00e3o do bullying e levar melhorias ao ambiente escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510362",
                "nome": "PL 1691/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503975",
                "nome": "PL 1453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o \"Dia Nacional do Metodismo Wesleyano\".",
                "id": "503423",
                "nome": "PL 1413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 30 de agosto como o \"Dia Nacional das Artes Marciais\".",
                "id": "501869",
                "nome": "PL 1331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 15 de agosto como o \"Dia Nacional de combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\".",
                "id": "498997",
                "nome": "PL 1122/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2014 como o \"Ano Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\". ",
                "id": "498996",
                "nome": "PL 1121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de patroc\u00ednio a eventos que impliquem em atos de abuso, maus-tratos, ferimento, mutila\u00e7\u00e3o ou sacrif\u00edcio, bem como qualquer outro tipo de sofrimento a animais.",
                "id": "493816",
                "nome": "PL 634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para permitir o trabalho do preso em projetos ambientais.",
                "id": "493812",
                "nome": "PL 633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito a passe livre, em transporte p\u00fablico, a acompanhantes de crian\u00e7as matriculadas em educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "493564",
                "nome": "PL 608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contraven\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o no uso de elevadores sociais.",
                "id": "493563",
                "nome": "PL 607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.197, de 3 de janeiro de 1967.",
                "id": "493562",
                "nome": "PL 606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental como componente curricular obrigat\u00f3rio nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "492379",
                "nome": "PL 474/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fraude em concursos p\u00fablicos",
                "id": "492378",
                "nome": "PL 473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece exig\u00eancia para entidades compostas por estrangeiros que atuem na Amaz\u00f4nia Legal.",
                "id": "491880",
                "nome": "PL 385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de reportagens, artigos e informativos que utilizem imagens, ilustra\u00e7\u00f5es ou sinais de car\u00e1ter er\u00f3tico, pornogr\u00e1fico ou obsceno, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o e  de divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou destinada a assinantes com intuito de promover bens culturais impr\u00f3prios a crian\u00e7as e adolescentes",
                "id": "491878",
                "nome": "PL 384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491877",
                "nome": "PL 383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  3  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\". ",
                "id": "562418",
                "nome": "PL 4811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano. ",
                "id": "562417",
                "nome": "PL 4810/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 3 (tr\u00eas) anos para candidatos aprovados na primeira fase do Exame de Ordem dos Advogados do Brasil, realizarem a prova da segunda fase.",
                "id": "558188",
                "nome": "PL 4634/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes ap\u00f3s as vinte e duas horas, nos locais que especifica.",
                "id": "557645",
                "nome": "PL 4590/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de escolaridade \u00e0s crian\u00e7as internadas para tratamento de sa\u00fade por tempo indeterminado e superior a 90 (noventa) dias. ",
                "id": "555422",
                "nome": "PL 4415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a aplica\u00e7\u00e3o de tatuagens e adornos, na forma que especifica.",
                "id": "552942",
                "nome": "PL 4298/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Corretor de Ve\u00edculos Automotores.",
                "id": "549785",
                "nome": "PL 4131/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que os crimes contra o patrim\u00f4nio s\u00e3o crimes permanentes.",
                "id": "549333",
                "nome": "PL 4105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano.",
                "id": "545910",
                "nome": "PL 3954/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  03  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\"",
                "id": "544372",
                "nome": "PL 3853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544217",
                "nome": "PL 3844/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar a divulga\u00e7\u00e3o de n\u00famero de telefone para den\u00fancia de irregularidades, na parte traseira dos ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "535459",
                "nome": "PL 3297/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a exibi\u00e7\u00e3o de imagens de viol\u00eancia extrema nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "535456",
                "nome": "PL 3296/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos no Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535452",
                "nome": "PL 3295/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tratar da identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo do idoso.",
                "id": "535451",
                "nome": "PL 3294/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer vistoria de seguran\u00e7a pr\u00e9via \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados.",
                "id": "535448",
                "nome": "PL 3293/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do uso de placa de identifica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o traseira nos ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal.",
                "id": "535443",
                "nome": "PL 3292/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" tipificando como crime a exposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente a perigo em certas circunst\u00e2ncias.",
                "id": "534929",
                "nome": "PL 3243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a habilita\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculos motorizados de duas rodas",
                "id": "534916",
                "nome": "PL 3240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio fiscal na \u00e1rea do imposto de renda, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica. Incentivo fiscal do imposto de renda para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas maiores de sessenta anos.",
                "id": "534915",
                "nome": "PL 3239/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534051",
                "nome": "PL 3138/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de ambul\u00e2ncia de resgate e de profissional da \u00e1rea da sa\u00fade nos postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria  Federal",
                "id": "533836",
                "nome": "PL 3111/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de algemas em mulheres antes, durante e depois do  parto.",
                "id": "533834",
                "nome": "PL 3110/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda aos agentes p\u00fablicos federais a percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o em conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista federais, bem como das demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o",
                "id": "533832",
                "nome": "PL 3109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao assinante do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel o direito de recuperar, no prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses contados da suspens\u00e3o total do servi\u00e7o, o c\u00f3digo telef\u00f4nico desativado em fun\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia junto \u00e0 prestadora, desde que os d\u00e9bitos pendentes sejam quitados.",
                "id": "533830",
                "nome": "PL 3108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) de empresas que fa\u00e7am uso direto ou indireto de trabalho escravo.",
                "id": "533829",
                "nome": "PL 3107/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divis\u00e3o dos royalties devidos pela produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em \u00e1reas do pr\u00e9-sal e em \u00e1reas estrat\u00e9gicas localizadas na plataforma continental.",
                "id": "533828",
                "nome": "PL 3106/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o de direitos autorais devidos por emissoras comunit\u00e1rias.",
                "id": "533827",
                "nome": "PL 3105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a  Lei n\u00ba 8.069 de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente)  vedando a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos destinados \u00e0 crian\u00e7as e adolescentes que fa\u00e7am apologia a bebida alco\u00f3lica ou induzam ao  seu consumo.",
                "id": "533826",
                "nome": "PL 3104/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever a expropria\u00e7\u00e3o das propriedades rurais onde for promovida a ca\u00e7a ilegal e sua destina\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "514540",
                "nome": "PEC 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "514537",
                "nome": "PEC 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "546158",
                "nome": "PEC 179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CMO",
            "SUBPETRO",
            "CFT",
            "PEC03711"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "141459",
        "nome": "JO\u00c3O MAIA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "CMO",
            "CFT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "141514",
        "nome": "OSMAR J\u00daNIOR",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Tipifica a conduta do respons\u00e1vel por c\u00e3o perigoso que exponha a perigo a vida ou a integridade f\u00edsica de outrem.",
                "id": "521914",
                "nome": "PL 2415/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para tratar da disponibilidade de infraestrutura desportiva nos estabelecimentos de ensino p\u00fablicos e privados.",
                "id": "520666",
                "nome": "PL 2368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer condi\u00e7\u00f5es especiais de trabalho na atividade de carteiro.",
                "id": "558757",
                "nome": "PL 4660/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Mandu Ladino\" a rodovia BR-343 em toda sua extens\u00e3o.  ",
                "id": "558755",
                "nome": "PL 4659/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "CDU",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160549",
        "nome": "JO\u00c3O PAULO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "523287",
                "nome": "PL 2504/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 142 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre o pagamento de f\u00e9rias vencidas ao empregado aposentado por invalidez.",
                "id": "520011",
                "nome": "PL 2323/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 27 da Lei n\u00ba 8.630, de 25 de fevereiro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de excluir a aposentadoria como causa da extin\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no cadastro e no registro do trabalhador portu\u00e1rio.",
                "id": "514095",
                "nome": "PL 1942/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a mudan\u00e7a de prenome da pessoa transexual que realizar cirurgia para troca de sexo.",
                "id": "501425",
                "nome": "PL 1281/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre Registros P\u00fablicos.",
                "id": "555987",
                "nome": "PL 4441/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Institui o Programa de Apoio e Incentivo a Novos Escritores Brasileiros (PAINEB) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"\n\n",
                "id": "534533",
                "nome": "PL 3199/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74077",
        "nome": "GIOVANNI QUEIROZ",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui na rela\u00e7\u00e3o do Sistema Rodovi\u00e1rio Federal, integrante do Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, a liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria entre Marab\u00e1 e Bel\u00e9m.",
                "id": "539072",
                "nome": "PL 3556/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba e 10 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, que regulamenta o disposto nos incisos I, II e III do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "537400",
                "nome": "PL 3453/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CDU",
            "CEESTA",
            "CME",
            "CVT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74550",
        "nome": "JO\u00c3O LE\u00c3O",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta novo inciso IV ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "557720",
                "nome": "PEC 212/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "CMADS",
            "CMO",
            "PEC11111"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141462",
        "nome": "LIRA MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio no Munic\u00edpio de Marab\u00e1, no Estado do Par\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498985",
                "nome": "PL 1119/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.698 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de Janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil. ",
                "id": "498026",
                "nome": "PL 991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre mensagens de advert\u00eancia nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "551673",
                "nome": "PL 4192/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CLP",
            "PL803510",
            "CMADS",
            "CMO",
            "PEC03299",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141558",
        "nome": "WALDIR MARANH\u00c3O",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CREDN",
            "PEC01011",
            "CAINDR",
            "CMO",
            "SUBESCIV"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "74090",
        "nome": "\u00c1TILA LINS",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CLP",
            "CMADS",
            "PL742006",
            "SUBCORIO",
            "CMMC",
            "CMO",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74156",
        "nome": "LEONARDO MONTEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Vale do Rio Doce - UFVRD - no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "493134",
                "nome": "PL 519/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141385",
        "nome": "DUARTE NOGUEIRA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para tipificar como infra\u00e7\u00e3o penal a omiss\u00e3o no dever de prestar contas da aplica\u00e7\u00e3o dos valores recebidos com base em conv\u00eanio, contrato ou instrumento cong\u00eanere, bem como o retardamento  ou a omiss\u00e3o na sua an\u00e1lise por parte do funcion\u00e1rio p\u00fablico respons\u00e1vel.",
                "id": "529999",
                "nome": "PL 2849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para estipular pena mais grave para os crimes de peculato, concuss\u00e3o, emprego irregular de verbas e rendas p\u00fablicas, corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva quando referir-se a a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "523483",
                "nome": "PL 2518/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para instituir o sistema eleitoral majorit\u00e1rio nas elei\u00e7\u00f5es para as c\u00e2maras municipais nos munic\u00edpios com mais de 200 mil eleitores.",
                "id": "509052",
                "nome": "PL 1596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826 de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, para obrigar, na marca\u00e7\u00e3o de f\u00e1brica, o uso de \"Chip\" contendo os dados de identifica\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a das armas de fogo.",
                "id": "498046",
                "nome": "PL 997/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492977",
                "nome": "PL 497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 e a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 - C\u00f3digo Eleitoral, para fins de extinguir a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "492005",
                "nome": "PL 403/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.883, de 7 de dezembro de 1999, que \"Institui o Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia - ABIN, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para criar a Controladoria das Atividades de Intelig\u00eancia.",
                "id": "491475",
                "nome": "PL 276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 87 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre sem\u00e1foros. ",
                "id": "491023",
                "nome": "PL 78/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.514, de 28 de outubro de 2011, para instituir adicional de anuidade para as profiss\u00f5es regulamentadas, permitindo que os profissionais atuem em \u00e2mbito nacional.",
                "id": "538946",
                "nome": "PL 3545/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 17 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de extinguir a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "520761",
                "nome": "PEC 84/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "MERCOSUL",
            "PL161096",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160615",
        "nome": "REINALDO AZAMBUJA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 42-B e par\u00e1grafo  \u00fanico \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo V da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "522525",
                "nome": "PL 2445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 54 e acrescenta dispositivos aos arts. 10 e 35 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521810",
                "nome": "PL 2413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a Subse\u00e7\u00e3o XIII \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo II da Lei n\u00ba  8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521802",
                "nome": "PL 2412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", os dispositivos que menciona.",
                "id": "520575",
                "nome": "PL 2360/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 57-A, incisos e par\u00e1grafos; art. 57-B e art. 255-A a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, proibindo o uso de capacetes, ou equipamentos que dificultem a identifica\u00e7\u00e3o, pelo condutor e pelo passageiro de motociclos nas situa\u00e7\u00f5es  que especifica. ",
                "id": "520573",
                "nome": "PL 2359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "519636",
                "nome": "PL 2290/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.616, de 14 de outubro de 1970.",
                "id": "517876",
                "nome": "PL 2160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "517875",
                "nome": "PL 2159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7o do art. 1 \u00ba ;  do art. 10 e do Inciso I do art. 12 e acrescenta o Inciso VI ao art. 37, da Lei n\u00ba 8.934 de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e da outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514409",
                "nome": "PL 1953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da  \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9  Alencar\"  a rodovia federal - BR 262, no trecho que liga Campo Grande-MS a Tr\u00eas Lagoas-MS",
                "id": "498059",
                "nome": "PL 1002/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da \"Rodovia Senador L\u00fadio Coelho\" BR 267, no trecho entre Rio Brilhante-Nova Alvorada do Sul-MS \u00e0 divisa com o Estado de S\u00e3o Paulo",
                "id": "498057",
                "nome": "PL 1001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 15 de dezembro como o Dia Nacional do Arquiteto e do Urbanista.",
                "id": "563909",
                "nome": "PL 4875/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\"",
                "id": "540192",
                "nome": "PL 3628/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 4\u00ba  do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "521816",
                "nome": "PEC 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 5\u00ba ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "499028",
                "nome": "PEC 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98 e par\u00e1grafo \u00fanico aos Atos de Disposi\u00e7\u00f5es  Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que institui no \"\u00c2mbito  do Poder Executivo Federal,  Fundo Nacional de Atendimento e Recupera\u00e7\u00e3o Urgente de Comunidades Atingidas por Cat\u00e1strofes Naturais.\"",
                "id": "533892",
                "nome": "PEC 132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "141429",
        "nome": "FELIPE MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba, ao art. 690 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - possibilitando a reserva de parte do produto da aliena\u00e7\u00e3o judicial para pagamento dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios e condominiais.",
                "id": "518458",
                "nome": "PL 2196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XI, ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - determinando que sejam discriminados nas notas fiscais os tributos que incidam sobre mercadorias e servi\u00e7os. ",
                "id": "518457",
                "nome": "PL 2195/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, tratando da assinatura digital nos projetos de lei de iniciativa popular.",
                "id": "515598",
                "nome": "PL 2024/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CMO",
            "SUBPNBL",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "CSSF",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160517",
        "nome": "PAULO FOLETTO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.491, de 9 de setembro de 1997, para obrigar as empresas inclu\u00eddas no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o a aplicar cinco por cento do seu lucro tribut\u00e1vel nas microrregi\u00f5es em que atuam.",
                "id": "522139",
                "nome": "PL 2434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso III do art. 143 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre condutor de ve\u00edculo cujo motor tenha pot\u00eancia acima de trezentos cavalos de for\u00e7a. ",
                "id": "520344",
                "nome": "PL 2332/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Cuidador",
                "id": "518075",
                "nome": "PL 2178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento do pr\u00eamio do Seguro DPVAT, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494762",
                "nome": "PL 716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art.1.361 da Lei n\u00ba 10.406, de 11 de janeiro d 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563498",
                "nome": "PL 4851/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para permitir a renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o em qualquer Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "558941",
                "nome": "PL 4670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, determinando a aposi\u00e7\u00e3o de imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos an\u00fancios televisivos e r\u00f3tulos das embalagens de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "558940",
                "nome": "PL 4669/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, obrigando os fabricantes de bebidas alco\u00f3licas a inserirem imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das embalagens dos produtos.",
                "id": "556383",
                "nome": "PL 4479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 1\u00ba e 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos deste fundo em programas, projetos e atividades que tenham como objetivo a universaliza\u00e7\u00e3o da telefonia m\u00f3vel e da internet m\u00f3vel.",
                "id": "543875",
                "nome": "PL 3828/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa crit\u00e9rio para a distribui\u00e7\u00e3o dos candidatos pelos locais de prova em concursos para provimento de cargos ou empregos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "543874",
                "nome": "PL 3827/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a escolta durante o transporte de explosivos em rodovias e ferrovias federais.",
                "id": "536242",
                "nome": "PL 3372/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a margem de prefer\u00eancia para uniformes militares produzidos no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "536219",
                "nome": "PL 3368/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para a apresenta\u00e7\u00e3o de recursos contra os atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535207",
                "nome": "PL 3274/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC00511",
            "PEC47810",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73674",
        "nome": "ROBERTO BALESTRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor que o tempo de deslocamento do empregado at\u00e9 o local de trabalho e para o seu retorno n\u00e3o integra a jornada de trabalho.",
                "id": "521636",
                "nome": "PL 2409/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea tratamento compuls\u00f3rio ao usu\u00e1rio dependente de drogas sem capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513660",
                "nome": "PL 1905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso II do art. 91 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e o Cap\u00edtulo IV-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 10 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "513657",
                "nome": "PL 1904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.\n\n",
                "id": "544136",
                "nome": "PL 3839/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "COETICA",
            "CVT",
            "PEC00511",
            "SUBPROEX",
            "SUBRETRA",
            "SUBTAV",
            "CPICRIAN",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74749",
        "nome": "MAURO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "556055",
                "nome": "PL 4449/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a op\u00e7\u00e3o pelo lucro presumido das pessoas jur\u00eddicas obrigadas ao lucro real que ingressaram no Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal - Refis.",
                "id": "536957",
                "nome": "PL 3414/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CTD"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74291",
        "nome": "ARNON BEZERRA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "CMO",
            "CVT",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74290",
        "nome": "CARLOS ALBERTO LER\u00c9IA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de bloqueadores de sinal de telefonia m\u00f3vel nas ag\u00eancias banc\u00e1rias",
                "id": "501487",
                "nome": "PL 1292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e o art. 71 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar ao per\u00edodo de licen\u00e7a-maternidade, em caso de parto antecipado, os dias correspondentes entre a data do nascimento e a data em que o nascituro completaria trinta e sete semanas, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio.",
                "id": "536961",
                "nome": "PL 3416/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CMO",
            "CFFC"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74212",
        "nome": "AN\u00cdBAL GOMES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CMO",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "CMADS",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74367",
        "nome": "LEANDRO VILELA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "CDHM",
            "CLP",
            "CMO",
            "PEC11111",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "167722",
        "nome": "MARCOS ROG\u00c9RIO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de compostos l\u00edquidos prontos para o consumo e de subst\u00e2ncias que diminuam significativamente os reflexos dos usu\u00e1rios.",
                "id": "550461",
                "nome": "PL 4152/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534558",
                "nome": "PL 3200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de oferta de postos de atendimento ao usu\u00e1rios pelas operadoras do Servi\u00e7o Telef\u00f4nico Fixo Comutado e do Servi\u00e7o de Telefonia M\u00f3vel.",
                "id": "534047",
                "nome": "PL 3136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CFT",
            "CMO"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160550",
        "nome": "LUIZ PITIMAN",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o atendimento em creches domiciliares das ciran\u00e7as de 0 a 3 anos em conson\u00e2ncia com o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988; o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069, de 1990) e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, (Lei n\u00ba 9.394 de 1996).",
                "id": "491004",
                "nome": "PL 75/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao contrato de trabalho do trabalhador admitido como trabalhante.",
                "id": "491002",
                "nome": "PL 74/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o selo qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "550289",
                "nome": "PL 4144/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Manuten\u00e7\u00e3o Predial, destinadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e ou recupera\u00e7\u00e3o da sua capacidade funcional de edifica\u00e7\u00f5es e cria o Plano de Manuten\u00e7\u00e3o Predial.",
                "id": "548906",
                "nome": "PL 4102/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 36 da Lei n\u00ba 5.194 de 24 de dezembro de 1966, que \"Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de excluir a express\u00e3o \"proveniente da arrecada\u00e7\u00e3o de multas\".",
                "id": "540279",
                "nome": "PL 3634/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "SUBSANCA",
            "CMO",
            "CREDN",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160553",
        "nome": "ANTONIO BRITO",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre a responsabilidade de normatizar e padronizar a identidade visual do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS.",
                "id": "531400",
                "nome": "PL 2949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade no Imposto de Renda devido pelas pessoas f\u00edsicas das contribui\u00e7\u00f5es realizadas para assist\u00eancia social e sa\u00fade.",
                "id": "526519",
                "nome": "PL 2660/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o dia 13 de agosto como o Dia Nacional da Filantropia.",
                "id": "503584",
                "nome": "PL 1425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta hospitais e cl\u00ednicas privadas das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias devidas pelos empregadores. ",
                "id": "564138",
                "nome": "PL 4910/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXPARA",
            "CFT",
            "CPITRAES",
            "SUBRETRI",
            "CMO",
            "CVT"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "160557",
        "nome": "CL\u00c1UDIO PUTY",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o nome do Aeroporto Internacional de Bel\u00e9m, capital do Estado do Par\u00e1 e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493625",
                "nome": "PL 618/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.157-5, de 24 de agosto de 2001, que cria a Ag\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - ADA e extingue a Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM.",
                "id": "564338",
                "nome": "PL 4918/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.157-5, de 24 de agosto de 2001, que cria a Ag\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - ADA e extingue a Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM.",
                "id": "564337",
                "nome": "PL 4917/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "523277",
                "nome": "PEC 92/2011"
            }
        ]
    }
]