[
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "PEC20712",
            "SUBASFED",
            "CMO",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "159237",
        "nome": "ASSIS CARVALHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os valores da tabela do Imposto sobre a Renda de Pessoa F\u00edsica de que trata a Lei n\u00ba 12.469, de 26 de agosto de 2011.",
                "id": "518718",
                "nome": "PL 2212/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de nova disciplina na grade curricular das escolas p\u00fablicas.",
                "id": "508498",
                "nome": "PL 1563/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir o saque dos valores de FGTS das contas vinculadas dos trabalhadores decorrido 1 (um) ano de seu v\u00ednculo.",
                "id": "535976",
                "nome": "PL 3334/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos representantes legais de R\u00e1dios Comunit\u00e1rias que sejam partes de inqu\u00e9ritos policiais ou processos judiciais fundamentados em funcionamento sem outorga do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535382",
                "nome": "PL 3288/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso VII do \u00a7 2\u00ba do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o, para determinar que seja adotada a al\u00edquota interestadual quando o destinat\u00e1rio n\u00e3o for contribuinte do imposto e a opera\u00e7\u00e3o se der sem a presen\u00e7a f\u00edsica deste no Estado de origem.",
                "id": "516205",
                "nome": "PEC 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que seja o imposto incidente sobre ve\u00edculos automotores terrestres, a\u00e9reos e aqu\u00e1ticos.",
                "id": "536019",
                "nome": "PEC 140/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141421",
        "nome": "EDUARDO DA FONTE",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 302 do C\u00f3digo de Processo Penal, para incluir como hip\u00f3tese de flagrante a apresenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.",
                "id": "513755",
                "nome": "PL 1910/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 1995, para vedar a cobran\u00e7a pela atividade de disponibilizar o acesso ao servi\u00e7o de forma individualizada, para frui\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, nos contratos de consumo celebrados com concession\u00e1rio ou permission\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
                "id": "510298",
                "nome": "PL 1683/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para determinar que os bens, numer\u00e1rio e os valores apreendidos e/ou auferidos com a venda judicial e aliena\u00e7\u00e3o de bens apreendidos de traficantes sejam destinados aos Estados onde foram apreendidos.",
                "id": "508076",
                "nome": "PL 1557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VI do art. 12 e os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 17 da Lei n\u00ba 9.656, de 1998, para obrigar as operadoras de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade a reembolsar os usu\u00e1rios pelo valor efetivamente pago, quando livremente escolhidos, e a manter o credenciamento de, no m\u00ednimo, tr\u00eas contratados, referenciados ou credenciados, por especialidade m\u00e9dica.",
                "id": "498532",
                "nome": "PL 1076/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor para disciplinar o pagamento dos documentos de cobran\u00e7a e para permitir o consumidor escolher o banco para pagamento de suas faturas.",
                "id": "494648",
                "nome": "PL 713/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas sint\u00e9ticas.",
                "id": "563520",
                "nome": "PL 4852/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui um novo par\u00e1grafo ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.069, de 29 de junho de 1995, determinando que as c\u00e9dulas de Real tenham impressas a frase \"Deus seja louvado\".",
                "id": "559628",
                "nome": "PL 4710/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o funcionamento das ag\u00eancias classificadoras de risco (Ag\u00eancias de Rating) no Brasil e estabelece a responsabilidade civil e penal pela emiss\u00e3o de classifica\u00e7\u00e3o de riscos.",
                "id": "559600",
                "nome": "PL 4707/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 1998, Lei dos Planos de Sa\u00fade, para prever que nos contratos coletivos o reajuste depender\u00e1 de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da ANS e que a suspens\u00e3o ou a rescis\u00e3o unilateral do contrato s\u00f3 ocorra em caso de fraude ou n\u00e3o-pagamento da mensalidade por per\u00edodo superior a 60 dias, consecutivos ou n\u00e3o, nos \u00faltimos 12 meses de vig\u00eancia do contrato, desde que o consumidor seja comprovadamente notificado at\u00e9 o quinquag\u00e9simo dia de inadimpl\u00eancia.",
                "id": "551791",
                "nome": "PL 4201/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda o repasse das perdas na Rede B\u00e1sica, das perdas t\u00e9cnicas e das perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas para as tarifas do servi\u00e7o de fornecimento energia el\u00e9trica dos usu\u00e1rios finais.",
                "id": "547378",
                "nome": "PL 4037/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Conselho das Ag\u00eancias Reguladoras Federais destinado a exercer o controle externo das escolhas regulat\u00f3rias.",
                "id": "547339",
                "nome": "PL 4034/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Justi\u00e7a Terap\u00eautica no \u00e2mbito do Juizado Especial Criminal, com o objetivo de possibilitar a reabilita\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e dependentes de drogas, que cometam infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo.",
                "id": "547335",
                "nome": "PL 4033/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que uma das vagas da diretoria da ANEEL, ANATEL, ANP, ANAC e ANS ser\u00e1 preenchida por representante dos consumidores.",
                "id": "547302",
                "nome": "PL 4030/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.250, de 1995, que alterou a legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas, para permitir a dedu\u00e7\u00e3o das despesas com o IPTU e o IPVA na determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPF.",
                "id": "543808",
                "nome": "PL 3824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os medicamentos do PIS/Pasep e da Cofins",
                "id": "539437",
                "nome": "PL 3570/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o para incluir como disciplina obrigat\u00f3ria no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio a educa\u00e7\u00e3o financeira.",
                "id": "537013",
                "nome": "PL 3421/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o para incluir como disciplina obrigat\u00f3ria no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio a preven\u00e7\u00e3o do uso de drogas.",
                "id": "537012",
                "nome": "PL 3420/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a inscri\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia na Tarifa Social de Energia El\u00e9trica.",
                "id": "537010",
                "nome": "PL 3419/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 do Decreto-Lei n\u00ba 891, de 1938, que prev\u00ea a possibilidade de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de dependentes de drogas ou \u00e1lcool.",
                "id": "536169",
                "nome": "PL 3365/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 4\u00ba do art. 201 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para  assegurar que o \u00edndice de reajuste dos benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social n\u00e3o pode ser inferior ao \u00edndice de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo e atualiza o valor das aposentadorias e pens\u00f5es j\u00e1 recebidas.",
                "id": "539564",
                "nome": "PEC 154/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXSUIA",
            "COETICA",
            "CME",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "68731",
        "nome": "HENRIQUE OLIVEIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997 - obrigando as prestadoras do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal a informar ao assinante do servi\u00e7o a prestadora destinat\u00e1ria de cada chamada efetuada.",
                "id": "518633",
                "nome": "PL 2209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "508909",
                "nome": "PL 1574/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 366 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, que \"institui o C\u00f3digo Eleitoral",
                "id": "496935",
                "nome": "PL 873/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o em caixas eletr\u00f4nicos",
                "id": "495092",
                "nome": "PL 752/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "CCTCI",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74140",
        "nome": "JOS\u00c9 CARLOS ARA\u00daJO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o sobre o percentual de cacau  presente na composi\u00e7\u00e3o dos chocolates e produtos achocolatados fabricados no Brasil.",
                "id": "506805",
                "nome": "PL 1533/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "SUBRADIG",
            "SUBROYAL",
            "CME"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "73930",
        "nome": "WLADIMIR COSTA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para autorizar o maior de 16 anos desde que emancipado, a obter habilita\u00e7\u00e3o de motorista.",
                "id": "493308",
                "nome": "PL 571/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "COETICA",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74372",
        "nome": "SANDES J\u00daNIOR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Juscelino Kubitschek\" o trecho da BR-060 entre as cidades de Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s, e Bras\u00edlia, no Distrito Federal.",
                "id": "497379",
                "nome": "PL 916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o  art. 216-B  ao Decreto-Lei  n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para  cominar  a  pena  de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213 e 218  for  considerado  estupro.",
                "id": "491711",
                "nome": "PL 349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento de Compostos Org\u00e2nicos de Origem Vegetal, que tem como objetivo reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa e o consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis.",
                "id": "491625",
                "nome": "PL 316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de trezentos e sessenta dias para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel.",
                "id": "491624",
                "nome": "PL 315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que  administram  cinemas em  todo  o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao Poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491623",
                "nome": "PL 314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.",
                "id": "491621",
                "nome": "PL 313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para incluir as  despesas com aparelhos de audi\u00e7\u00e3o entre as dedu\u00e7\u00f5es permitidas para efeito da apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas.",
                "id": "491620",
                "nome": "PL 312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "491619",
                "nome": "PL 311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para determinar 60(sessenta) anos como limite de cumprimento da pena privativa de liberdade.",
                "id": "491618",
                "nome": "PL 310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "491375",
                "nome": "PL 254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a livre circula\u00e7\u00e3o de livros e produ\u00e7\u00f5es intelectuais.",
                "id": "491374",
                "nome": "PL 253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas de transporte ofere\u00e7am alternativas aos usu\u00e1rios quando do impedimento do oferecimento do servi\u00e7o.",
                "id": "491373",
                "nome": "PL 252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 429, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer a propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores aprendizes nas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491372",
                "nome": "PL 251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 47 do Decreto Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).",
                "id": "491371",
                "nome": "PL 250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491370",
                "nome": "PL 249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Constitui banco de profissionais que conclu\u00edram a gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino ou em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, para servi\u00e7os remunerados em comunidades carentes de profissionais em suas respectivas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491369",
                "nome": "PL 248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de plebiscitos e referendos municipais simultaneamente com as elei\u00e7\u00f5es de prefeitos e vereadores.",
                "id": "491368",
                "nome": "PL 247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 312 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491367",
                "nome": "PL 246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a  imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado Estrangeiro n\u00e3o alcan\u00e7a o cr\u00e9dito trabalhista.",
                "id": "491366",
                "nome": "PL 245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 37 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491365",
                "nome": "PL 244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a dez anos a responsabilidade do empreiteiro pela solidez e seguran\u00e7a de edif\u00edcios e outras constru\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis.",
                "id": "491364",
                "nome": "PL 243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar e reaproveitamento da \u00e1gua da chuva na constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.",
                "id": "491363",
                "nome": "PL 242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor.",
                "id": "491361",
                "nome": "PL 240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 549 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - transformando o atual par\u00e1grafo \u00fanico em \u00a7 1\u00ba.",
                "id": "491362",
                "nome": "PL 241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491360",
                "nome": "PL 239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva na divulga\u00e7\u00e3o das anota\u00e7\u00f5es de prontu\u00e1rios de pessoas indiciadas ou processadas, nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "491358",
                "nome": "PL 238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 7\u00ba, 13 e 15 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que, primordialmente, disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.",
                "id": "491357",
                "nome": "PL 237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica dispositivo da Lei de n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "491356",
                "nome": "PL 236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491355",
                "nome": "PL 235/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1grafos primeiro e segundo ao art. 781 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, de modo estabelecer normas sobre indeniza\u00e7\u00e3o para os contratos de seguro de ve\u00edculos automotores.",
                "id": "491354",
                "nome": "PL 234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre garantias para o exerc\u00edcio das atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica, visando a efici\u00eancia de suas atividades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491353",
                "nome": "PL 233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 120 e 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491352",
                "nome": "PL 232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de telefonia fixa e m\u00f3vel o direito de obter, a qualquer tempo, informa\u00e7\u00f5es gratuitas sobre as chamadas telef\u00f4nicas realizadas.",
                "id": "491351",
                "nome": "PL 231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para obrigar o fornecedor a informar sobre o direito de desist\u00eancia do contrato.",
                "id": "491350",
                "nome": "PL 230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei de n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491348",
                "nome": "PL 229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 160 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, disciplinando a obrigatoriedade da territorialidade nas notifica\u00e7\u00f5es extrajudiciais.",
                "id": "491347",
                "nome": "PL 228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491346",
                "nome": "PL 227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491345",
                "nome": "PL 226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica por toda a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica existentes no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491343",
                "nome": "PL 225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga disposi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.514, de 1997.",
                "id": "491342",
                "nome": "PL 224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XV ao art. 30 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994.",
                "id": "491341",
                "nome": "PL 223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 180 e 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "491340",
                "nome": "PL 222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 39, 51, 82, 102 e 106 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491339",
                "nome": "PL 221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina  a  inclus\u00e3o  da disciplina  Organiza\u00e7\u00e3o  dos  Poderes em todas as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de segundo grau e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491338",
                "nome": "PL 220/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 23 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980 para permitir a arremata\u00e7\u00e3o com valor inferior ao dado pela avalia\u00e7\u00e3o ainda em primeiro leil\u00e3o.",
                "id": "491337",
                "nome": "PL 219/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491335",
                "nome": "PL 218/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491334",
                "nome": "PL 217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, Direitos e valores.",
                "id": "491333",
                "nome": "PL 216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 525 e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 544 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491332",
                "nome": "PL 215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para ampliar o conceito de fornecedor, aumentar os prazos para reclama\u00e7\u00e3o por v\u00edcios aparentes e determinar o rein\u00edcio da contagem desses prazos, ap\u00f3s o atendimento da reclama\u00e7\u00e3o pelo fornecedor.",
                "id": "491331",
                "nome": "PL 214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.212 e 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a filia\u00e7\u00e3o ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social do brasileiro que reside no exterior.",
                "id": "491330",
                "nome": "PL 213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491329",
                "nome": "PL 212/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1.361, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491328",
                "nome": "PL 211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A ao art. 74 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491327",
                "nome": "PL 210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre a renova\u00e7\u00e3o da frota de ve\u00edculos das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transportes de valores.",
                "id": "491326",
                "nome": "PL 209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, visando condicionar a paralisa\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades licenciados a parecer favor\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o ambiental ou outras provid\u00eancias por este julgadas pertinentes.",
                "id": "491325",
                "nome": "PL 208/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Ve\u00edculos Roubados.",
                "id": "491324",
                "nome": "PL 207/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de registro, perante o \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo, das pessoas que entrarem ou sa\u00edrem do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491323",
                "nome": "PL 206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491322",
                "nome": "PL 205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1.876 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491321",
                "nome": "PL 204/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491320",
                "nome": "PL 203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina o n\u00famero telef\u00f4nico 153 para chamadas gratuitas de emerg\u00eancia, exclusiva para as guardas municipais.",
                "id": "491318",
                "nome": "PL 201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite ao Advogado a formula\u00e7\u00e3o de perguntas diretamente ao depoente.",
                "id": "491319",
                "nome": "PL 202/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de Setembro de 1990.",
                "id": "491316",
                "nome": "PL 200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio de transporte sobre impedimentos em seu deslocamento.",
                "id": "491315",
                "nome": "PL 199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as sacolas oferecidas gratuitamente pelo fornecedor ao consumidor final para embalagem ou reembalagem de produtos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491314",
                "nome": "PL 198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "491313",
                "nome": "PL 197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de placas informativas orientando os usu\u00e1rios das rodovias federais, estaduais e municipais a denunciar os motoristas com sinal de embriaguez.",
                "id": "491312",
                "nome": "PL 196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers hipermercados.",
                "id": "491067",
                "nome": "PL 114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o ao contribuinte do acesso a seus dados cadastrais e fiscais por parte da Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "491066",
                "nome": "PL 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.768, de 20 de dezembro de 1971, tornando obrigat\u00f3ria a transmiss\u00e3o de sorteios e opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, ao momento em que se realizem, pela Internet.",
                "id": "491065",
                "nome": "PL 112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para incluir nova hip\u00f3tese de cl\u00e1usula contratual  abusiva.",
                "id": "491064",
                "nome": "PL 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00baA \u00e0 Lei n\u00ba 10.214, de 27 de mar\u00e7o de 2001.",
                "id": "491063",
                "nome": "PL 110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, tipificando caso de recepta\u00e7\u00e3o presumida.",
                "id": "491062",
                "nome": "PL 109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Desonera dos tributos federais todos os medicamentos diretamente utilizados no tratamento do diabetes e da hipertens\u00e3o arterial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491061",
                "nome": "PL 108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto de importa\u00e7\u00e3o as l\u00e2mpadas fluorescentes (CFL\"s) e ou diodos (LED''s) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491060",
                "nome": "PL 107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.977, de 6 de janeiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de TV a cabo e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", proibindo a cobran\u00e7a de tarifa mensal sobre pontos adicionais instalados no domic\u00edlio do assinante.",
                "id": "491059",
                "nome": "PL 106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tratar da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491058",
                "nome": "PL 105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as pessoas jur\u00eddicas que comercializem produtos ou servi\u00e7os pela Internet a informar seu n\u00famero no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, e o endere\u00e7o e o telefone de suas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.",
                "id": "491057",
                "nome": "PL 104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 188 da Lei de Registros P\u00fablicos.",
                "id": "491056",
                "nome": "PL 103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "535692",
                "nome": "PL 3318/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141870",
        "nome": "VILSON COVATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, permitindo a dedu\u00e7\u00e3o integral dos gastos com instru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio contribuinte e de seus dependentes, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, alterada pelo art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 2007.",
                "id": "552365",
                "nome": "PL 4257/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 55 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contagem como tempo de contribui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que o segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social esteve em gozo de seguro-desemprego.",
                "id": "548383",
                "nome": "PL 4080/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "PL742006",
            "SUBCULT",
            "SUBPROEX",
            "CMO",
            "COETICA",
            "PL803510",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160627",
        "nome": "STEPAN NERCESSIAN",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Parque Nacional Darcy Ribeiro e a \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico Darcy Ribeiro no Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "521912",
                "nome": "PL 2414/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 662, de 6 de abril de 1949, que \"Declara Feriados Nacionais os Dias 1\u00ba de Janeiro, 1\u00ba de Maio, 7 de Setembro, 15 de Novembro e 25 de Dezembro\", para incluir a ter\u00e7a-feira de Carnaval entre os feriados nacionais.",
                "id": "505402",
                "nome": "PL 1503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, que \"Regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte, objetos e documentos hist\u00f3ricos, livros raros, preciosos ou especiais.",
                "id": "558951",
                "nome": "PL 4672/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba-A ao art. 27 e inciso XII-A ao art. 29, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o de Conselhos de \u00c9tica das Assembl\u00e9ias Legislativas Estaduais e  C\u00e2maras Municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498983",
                "nome": "PEC 15/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL712310",
            "SUBMIALT",
            "CME"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74345",
        "nome": "EVANDRO MILHOMEN",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEXCOPA",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL682610",
            "PL767210",
            "COETICA",
            "CSSF",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160533",
        "nome": "LILIAM S\u00c1",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Capel\u00e3o Evang\u00e9lico Civil e Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "529315",
                "nome": "PL 2807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 101 e o art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520720",
                "nome": "PL 2372/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Sistema Nacional de Combate \u00e0 Pedofilia e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual Infanto-Juvenil.",
                "id": "520712",
                "nome": "PL 2371/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es na Internet.",
                "id": "514569",
                "nome": "PL 1961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para tornar obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente pelos estabelecimentos de sa\u00fade e de ensino.",
                "id": "514566",
                "nome": "PL 1960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 11.182, de 27 de setembro de 2005, atribuindo \u00e0 ANAC compet\u00eancia para estabelecer normas de informa\u00e7\u00e3o aos turistas sobre explora\u00e7\u00e3o e turismo sexual.",
                "id": "563613",
                "nome": "PL 4858/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para dispor sobre as provid\u00eancias relativas ao desaparecimento de crian\u00e7a ou adolescente e cria o Sistema de Alerta Emergencial (SAE)",
                "id": "563612",
                "nome": "PL 4857/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 394-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 para assegurar, em qualquer inst\u00e2ncia, prioridade na tramita\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o dos atos e dilig\u00eancias judiciais e laudos periciais, que apurem a pr\u00e1tica de crime de pedofilia, abuso, viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a e adolescente.",
                "id": "560798",
                "nome": "PL 4756/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "560796",
                "nome": "PL 4755/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de propagandas gratuitas de combate \u00e0 pedofilia, viol\u00eancia e ao abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual, e desaparecimento de crian\u00e7as e adolescentes.",
                "id": "560795",
                "nome": "PL 4754/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.577, de 22 de novembro de 2007, para tratar da divulga\u00e7\u00e3o, no transporte p\u00fablico, de mensagem relativa \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual e tr\u00e1fico de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556239",
                "nome": "PL 4469/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da impress\u00e3o, em todo livro did\u00e1tico publicado no Pa\u00eds, de mensagem alusiva ao combate ao abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556238",
                "nome": "PL 4468/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 136 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer requisito obrigat\u00f3rio para os transportes de condu\u00e7\u00e3o de escolares. ",
                "id": "534274",
                "nome": "PL 3164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "SUBRIO20",
            "CFT",
            "COETICA",
            "SUBCOPLP",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73584",
        "nome": "ANTONIO CARLOS MENDES THAME",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina garantia do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os continuados com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva da m\u00e3o de obra por \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional.",
                "id": "522719",
                "nome": "PL 2465/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, contratos ou acordos que impe\u00e7am o acesso de clientes a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ofertadas por outras institui\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520449",
                "nome": "PL 2342/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 20 da Lei n.\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada quando o trabalhador ou qualquer de seus dependentes for acometido de hepatite C viral (HCV).",
                "id": "513872",
                "nome": "PL 1925/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de tit\u00e2nio em alimentos e cosm\u00e9ticos.",
                "id": "502584",
                "nome": "PL 1370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o da COFINS \u00e0s empresas juniores, na condi\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es civis sem fins lucrativos, constitu\u00eddas por universit\u00e1rios.",
                "id": "502578",
                "nome": "PL 1369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 428-A ao Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "id": "502577",
                "nome": "PL 1368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 39 e 40 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso.",
                "id": "500801",
                "nome": "PL 1254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de validade da Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos (CND) de que trata o \u00a7 5\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, do  Certificado de Regularidade do FGTS, da Certid\u00e3o Negativa de Inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o, emitida pela Procuradoria- Geral da Fazenda Nacional, e da Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es Federais.",
                "id": "500737",
                "nome": "PL 1239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo para o acordo de revis\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios previsto no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004, que \"autoriza a revis\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos com data de in\u00edcio posterior a fevereiro de 1994 e o pagamento dos valores atrasados nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.\"",
                "id": "499204",
                "nome": "PL 1135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de F\u00edsico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498350",
                "nome": "PL 1025/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, que \"Reduz as al\u00edquotas do PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e na comercializa\u00e7\u00e3o do mercado interno de fertilizantes e defensivos agropecu\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "498349",
                "nome": "PL 1024/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende os incentivos estabelecidos pela Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, a jogos eletr\u00f4nicos de uso domiciliar.",
                "id": "493106",
                "nome": "PL 514/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o em card\u00e1pios e cartazes de bares, restaurantes, lanchonetes e similares sobre os valores cal\u00f3ricos dos alimentos e refei\u00e7\u00f5es oferecidos ao consumidor.",
                "id": "493052",
                "nome": "PL 505/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XIII, ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para fins de considerar abusiva a pr\u00e1tica do fornecedor de cobrar do consumidor valor a maior do devido nos casos de falta de troco.",
                "id": "493050",
                "nome": "PL 504/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 11 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980, proibindo a penhora de dep\u00f3sitos banc\u00e1rios \u00e0 vista, quando da cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios e das respectivas autarquias.",
                "id": "492012",
                "nome": "PL 407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao produtor rural.",
                "id": "492010",
                "nome": "PL 406/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o sindical.",
                "id": "492009",
                "nome": "PL 405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Classifica o res\u00edduo proveniente da atividade de minera\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o do amianto ou asbesto e dos produtos que o contenham, inclusive como contaminante, como sendo Classe I ou \"Res\u00edduo industrial perigoso\" para fins de sua destina\u00e7\u00e3o final.",
                "id": "491202",
                "nome": "PL 176/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para emerg\u00eancias e seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "491201",
                "nome": "PL 175/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda pela pessoa f\u00edsica residente no Brasil.",
                "id": "561610",
                "nome": "PL 4779/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a explora\u00e7\u00e3o do jogo de bingo.",
                "id": "554134",
                "nome": "PL 4354/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 47 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para diminuir o tempo da propaganda eleitoral no r\u00e1dio e na televis\u00e3o dispon\u00edvel ao partido que n\u00e3o apresentar candidato pr\u00f3prio aos cargos de elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria.",
                "id": "550743",
                "nome": "PL 4164/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 61 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dar maior transpar\u00eancia e permitir maior controle dos contratos firmados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "542613",
                "nome": "PL 3757/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as ind\u00fastrias processadoras de laranja in natura a adquirirem percentual m\u00ednimo de mat\u00e9ria-prima junto a produtores rurais, quando tiverem recebido financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
                "id": "538869",
                "nome": "PL 3541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00b0 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais o art. 207-A e ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, o \u00a7 5\u00ba ao art. 392, sobre a concess\u00e3o de licen\u00e7a paternidade nos moldes da licen\u00e7a maternidade, a servidor p\u00fablico e a empregado celetista, que tenha perdido a mulher no parto, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535239",
                "nome": "PL 3281/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-B ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).",
                "id": "533807",
                "nome": "PL 3101/2012"
            },
            {
                "ementa": "Prorroga o prazo para a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos no \u00e2mbito dos programas de pagamento \u00e0 vista ou parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009.",
                "id": "533805",
                "nome": "PL 3100/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo a obrigatoriedade da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos cr\u00e9ditos n\u00e3o consumidos dos planos pr\u00e9-pagos do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal.",
                "id": "533804",
                "nome": "PL 3099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere a al\u00ednea \"e\" ao inciso VI, do art. 150, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vedando a institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre os itens que comp\u00f5e a cesta b\u00e1sica de alimentos. ",
                "id": "558906",
                "nome": "PEC 215/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "COETICA",
            "CFFC",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "73808",
        "nome": "S\u00c9RGIO BRITO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CDHM",
            "COETICA",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74041",
        "nome": "LUIZ COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos aos arts. 146, 147 e 148 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "518928",
                "nome": "PL 2234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de integrantes de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica que estejam sub-judice ou indiciados pela pr\u00e1tica de tortura, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, terrorismo e por crimes definidos como hediondos.",
                "id": "518859",
                "nome": "PL 2217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Israel Guedes Ferreira\" o edif\u00edcio da Ag\u00eancia Central do INSS no Munic\u00edpio de Alagoa Grande, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "510106",
                "nome": "PL 1662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do C\u00f3digo Civil para inserir a media\u00e7\u00e3o familiar como recomenda\u00e7\u00e3o na regula\u00e7\u00e3o dos efeitos do div\u00f3rcio.",
                "id": "492174",
                "nome": "PL 428/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de tel\u00f5es em Pra\u00e7a P\u00fablica nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20 mil e 100 mil habitantes para transmiss\u00e3o dos trabalhos do Poder Legislativo Federal.\n\n\n",
                "id": "542075",
                "nome": "PL 3733/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "CDEIC",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC01095",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "SUBAPROF"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160633",
        "nome": "MANDETTA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atribui\u00e7\u00f5es de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e de Agente de Combate \u00e0s Endemias e sobre a exig\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o em Curso T\u00e9cnico em Sa\u00fade Comunit\u00e1ria, de n\u00edvel m\u00e9dio, para o exerc\u00edcio de suas atividades, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006. ",
                "id": "510365",
                "nome": "PL 1692/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, para controlar a pesca, no ambiente natural, de esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o, sobre-explotadas ou amea\u00e7adas de sobre-explota\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "507487",
                "nome": "PL 1543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 128-A ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para criminalizar a recusa dos genitores a submeter-se a tratamento m\u00e9dico que possa evitar a transmiss\u00e3o de doen\u00e7a infecciosa ao feto.",
                "id": "498221",
                "nome": "PL 1019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Aux\u00edlio Transporte e revoga a Lei n\u00ba 7.418, de 16 de dezembro de 1985, que disp\u00f5e sobre o Vale Transporte, e o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 10 da Medida Provis\u00f3ria 2.189-49, de 23 de agosto de 2001, que declara dedut\u00edveis como despesa operacional os gastos decorrentes da Lei n\u00ba 7.418, de 16 de dezembro de 1985.",
                "id": "554469",
                "nome": "PL 4400/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, para controlar, na Bacia do Pantanal, as atividades de pesca profissional. ",
                "id": "543716",
                "nome": "PL 3814/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso X ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a fim de permitir falta ao servi\u00e7o do empregado para participar de trabalhos comunit\u00e1rios. ",
                "id": "534022",
                "nome": "PL 3129/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo motorizado de duas rodas. ",
                "id": "534019",
                "nome": "PL 3128/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o seguinte \u00a7 9\u00ba ao art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "500362",
                "nome": "PEC 20/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "COETICA",
            "SUBMIHPA",
            "CDC",
            "CPICRIAN"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160667",
        "nome": "GUILHERME MUSSI",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da \"Loteria da Sa\u00fade\" destinada a manuten\u00e7\u00e3o e custeio da Sa\u00fade em espec\u00edfico do Sistema \u00danico da Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "525551",
                "nome": "PL 2617/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a placa de identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos particulares dos Deputados Federais e Senadores da Rep\u00fablica.",
                "id": "520689",
                "nome": "PL 2369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de acondicionamento dos corpos para os sepultamentos realizados nos cemit\u00e9rios no territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511135",
                "nome": "PL 1759/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da \"Loteria Ambiental\" destinada \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, parques federais e promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel.",
                "id": "503824",
                "nome": "PL 1437/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a da Bandeira Nacional nas salas de aula em todos os estabelecimentos de ensino da rede p\u00fablica e privada.",
                "id": "499720",
                "nome": "PL 1177/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a figura do Vigilante Ambiental Volunt\u00e1rio em car\u00e1ter nacional.",
                "id": "498064",
                "nome": "PL 1003/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a74\u00ba ao art. 322 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para assegurar aviso pr\u00e9vio aos professores ao t\u00e9rmino do ano letivo ou no curso de f\u00e9rias escolares.",
                "id": "562455",
                "nome": "PL 4817/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 36 e altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 38, ambos da Lei n\u00ba 8.078 de 8 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, estabelecendo crit\u00e9rios e responsabilidades do anunciante na divulga\u00e7\u00e3o de produtos com propriedades terap\u00eauticas (categoria medicamentos), para uso humano e veterin\u00e1rio.",
                "id": "559767",
                "nome": "PL 4717/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a forma, o prazo, o cumprimento e demais atos em raz\u00e3o dos Recalls de ve\u00edculos automotores com o fim de evitar acidentes pelo n\u00e3o atendimento por parte dos consumidores e dos fornecedores.",
                "id": "558332",
                "nome": "PL 4637/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica municipal ou estadual e do Distrito Federal ofere\u00e7am tratamento psicol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico aos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade, Agentes de Combate \u00e0s Endemias, Agentes de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental e aos Agentes de Prote\u00e7\u00e3o Social.",
                "id": "541963",
                "nome": "PL 3730/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 8\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "535221",
                "nome": "PL 3278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98-A na Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para estabelecer valor teto para concess\u00e3o de remiss\u00e3o ou anistia dos tributos federais.",
                "id": "535219",
                "nome": "PL 3277/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado estrangeiro e de organismo internacional n\u00e3o prevalece com refer\u00eancia a cr\u00e9ditos oriundos da rela\u00e7\u00e3o de trabalho.",
                "id": "535218",
                "nome": "PL 3276/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXSANTA",
            "CMO",
            "COETICA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160665",
        "nome": "AUGUSTO COUTINHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que instituiu o Programa Universidade para Todos - PROUNI, para restringir a concess\u00e3o de bolsas de estudos, em face de alunos que j\u00e1 possuam diploma de curso superior ou que estejam cursando o ensino superior em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, com ou sem bolsa de estudos, e pleiteiem o benef\u00edcio.",
                "id": "525492",
                "nome": "PL 2615/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, acrescentando um par\u00e1grafo 4\u00ba para estabelecer que as horas in itinere do trabalhador rural sejam reguladas por meio de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.",
                "id": "519759",
                "nome": "PL 2309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, que disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515693",
                "nome": "PL 2028/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 47, 49, 50 e 51 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "510136",
                "nome": "PL 1663/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar os idosos de contribui\u00e7\u00e3o aos Conselhos e demais entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "493471",
                "nome": "PL 600/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art.13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "564446",
                "nome": "PL 4922/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56-B da Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, que institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556132",
                "nome": "PL 4464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de o transportador indenizar o consumidor por cancelamento ou interrup\u00e7\u00e3o de voo, atraso da partida e preteri\u00e7\u00e3o no embarque. ",
                "id": "553570",
                "nome": "PL 4323/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de medidor de combust\u00edvel digital em ve\u00edculos automotores.",
                "id": "537894",
                "nome": "PL 3479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de vistorias periciais e manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas nas edifica\u00e7\u00f5es constitu\u00eddas por unidades aut\u00f4nomas, p\u00fablicas ou privadas, em todo o territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536223",
                "nome": "PL 3370/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz dispositivos ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais e Transit\u00f3rias, a fim de promover a unifica\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es gerais e municipais, tornando coincidentes os mandatos eletivos.",
                "id": "529793",
                "nome": "PEC 117/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "SUBMIALT",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PEC11111",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "160613",
        "nome": "SIB\u00c1 MACHADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelecendo a gratuidade das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas efetuadas para as centrais de atendimento ao consumidor.",
                "id": "513353",
                "nome": "PL 1891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir a Funda\u00e7\u00e3o Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "509242",
                "nome": "PL 1604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.684, de 2 de junho de 2008, para dispor sobre conte\u00fados program\u00e1ticos das disciplinas de Filosofia e Sociologia no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "508958",
                "nome": "PL 1580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, e a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, para instituir um novo crit\u00e9rio para aplica\u00e7\u00e3o das receitas distribu\u00eddas para Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o.",
                "id": "563774",
                "nome": "PL 4867/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao C\u00f3digo de Processo Penal para determinar a obrigatoriedade de acompanhamento, por advogado, do inqu\u00e9rito policial.",
                "id": "558017",
                "nome": "PL 4606/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000.",
                "id": "552525",
                "nome": "PL 4267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 5.700 de 1\u00ba de setembro de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "551453",
                "nome": "PL 4177/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de a institui\u00e7\u00e3o financeira e a administradora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito informar ao consumidor a cada movimenta\u00e7\u00e3o financeira ou compra efetuada.",
                "id": "551456",
                "nome": "PL 4178/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 12 da Lei n\u00ba  8.177, de 1\u00ba de mar\u00e7o de 1991, que \"estabelece regras para a desindexa\u00e7\u00e3o da economia e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar que os dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a cujos saldos ultrapassem o valor de cinquenta mil reais sejam remunerados por percentual da taxa referencial do Selic.",
                "id": "539983",
                "nome": "PL 3613/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "COETICA",
            "CTASP",
            "GTDESESO",
            "SUBMICRO",
            "CDU"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160572",
        "nome": "JORGE CORTE REAL",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a retirada de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos apreendidos ou removidos a qualquer t\u00edtulo n\u00e3o reclamados por seus propriet\u00e1rios.",
                "id": "531910",
                "nome": "PL 2979/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 302 a 312 da Lei n.\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "531204",
                "nome": "PL 2921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o concluinte de curso de gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o superior preste servi\u00e7o social remunerado em localidade ou comunidade carente de profissionais em sua respectiva \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "514574",
                "nome": "PL 1963/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas de est\u00edmulo ao investimento, altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.529, de 22 de outubro de 2007, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "494815",
                "nome": "PL 722/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de validade das certid\u00f5es que menciona, emitidas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, pelo Instituto Nacional de Seguro Social - INSS, pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e pela Secretaria da Receita Federal.",
                "id": "494628",
                "nome": "PL 712/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 28, \u00a7 9\u00ba, al\u00ednea \"t\", da Lei n\u00ba 8.212, de 1990, para desonerar os valores pagos pelas empresas a t\u00edtulo de bolsas de estudos ou planos educacionais de seus trabalhadores e dependentes.",
                "id": "562775",
                "nome": "PL 4835/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para disciplinar os crit\u00e9rios de preenchimento de vagas destinadas a benefici\u00e1rios reabilitados ou a pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "562502",
                "nome": "PL 4820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre sinaliza\u00e7\u00e3o vertical a\u00e9rea para informa\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de aparelho eletr\u00f4nico ou equipamento audiovisual de controle do tr\u00e2nsito.",
                "id": "559134",
                "nome": "PL 4683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a instala\u00e7\u00e3o de isolamento visual durante as opera\u00e7\u00f5es de saques realizadas por clientes e usu\u00e1rios de institui\u00e7\u00f5es financeiras e institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "id": "550800",
                "nome": "PL 4165/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para vedar a contrata\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo consignado por aposentado ou pensionista mediante procura\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543234",
                "nome": "PL 3793/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a emiss\u00e3o de Declara\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria gratuita e v\u00e1lida, para os fins de direito, pelas institui\u00e7\u00f5es nacionais de ensino, p\u00fablicas e privadas, at\u00e9 a expedi\u00e7\u00e3o dos diplomas e certificados formais.",
                "id": "539307",
                "nome": "PL 3567/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", para incluir, no curr\u00edculo do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio, a obrigatoriedade de disciplina relativa \u00e0 preven\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.",
                "id": "535358",
                "nome": "PL 3286/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece mandatos eletivos coincidentes, com dura\u00e7\u00e3o de cinco anos, nos n\u00edveis federal, estadual, distrital e municipal, proibida a reelei\u00e7\u00e3o para cargos do Poder Executivo.",
                "id": "561199",
                "nome": "PEC 224/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBMIHPA",
            "SUBSEGPU",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "SUBARMA",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "141417",
        "nome": "EDIO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, que institui o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a reprodu\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria, de conte\u00fados produzidos por emissoras de radiodifus\u00e3o p\u00fablicas dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.",
                "id": "514143",
                "nome": "PL 1944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para regular a renova\u00e7\u00e3o do registro e do porte de armas de fogo.",
                "id": "555996",
                "nome": "PL 4444/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CESEGUR",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141413",
        "nome": "D\u00c9CIO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as salas de cinema, empresas que produzem e comercializam aparelhos de televis\u00e3o, computadores e outros equipamentos que transmitam ou utilizem imagem em tecnologia 3D a alertarem sobre a possibilidade de danos \u00e0 sa\u00fade pela sua utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513261",
                "nome": "PL 1886/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a comercializa\u00e7\u00e3o de caI\u00e7ados femininos equipados com saltos altos destinados \u00e0 faixa et\u00e1ria que especifica.",
                "id": "513258",
                "nome": "PL 1885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, inserindo os ve\u00edculos automotores e seus componentes na log\u00edstica reversa.",
                "id": "512652",
                "nome": "PL 1862/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos incisos II e V e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.302, de 2 de agosto de 2010, que \"Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Instrutor de Tr\u00e2nsito\", e suprime o inciso VII do mesmo artigo, a fim de dispor sobre requisitos para o exerc\u00edcio da atividade.",
                "id": "493854",
                "nome": "PL 638/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160509",
        "nome": "JORGINHO MELLO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede licen\u00e7a de parte da jornada de trabalho ao servidor p\u00fablico federal, tutor, curador ou respons\u00e1vel por pessoa com defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "530454",
                "nome": "PL 2871/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de vigil\u00e2ncia nas arenas multiuso, gin\u00e1sios e est\u00e1dios de futebol, credenciados para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos oficiais.",
                "id": "526339",
                "nome": "PL 2648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel manterem postos de atendimento presenciais em localidades com popula\u00e7\u00e3o maior que cinquenta mil habitantes.",
                "id": "505501",
                "nome": "PL 1509/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 1995, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de inelegibilidade previstos na Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, como condi\u00e7\u00e3o de validade de candidaturas a cargos de dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria nos n\u00edveis municipal, estadual e nacional.  ",
                "id": "503362",
                "nome": "PL 1412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os artigos 2\u00ba-D e 2\u00ba-E \u00e0 Lei n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para determinar a concess\u00e3o de bolsas de estudo para forma\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.",
                "id": "501704",
                "nome": "PL 1315/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 115, caput, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o externa dos ve\u00edculos automotores por meio de placas dianteira e traseira lacradas a sua estrutura, com a finalidade de restringir a lacra\u00e7\u00e3o das placas, expressamente, as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas credenciadas pelos \u00d3rg\u00e3os Executivos de Tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal para fabrica\u00e7\u00e3o de placas e lacra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.",
                "id": "561765",
                "nome": "PL 4782/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I e II do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2012.",
                "id": "557553",
                "nome": "PL 4584/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que disp\u00f5e sobre os conselhos de medicina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557552",
                "nome": "PL 4583/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de advert\u00eancia nas embalagens dos alimentos, sobre os riscos do consumo exagerado de s\u00f3dio.",
                "id": "556066",
                "nome": "PL 4452/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.788 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que \"institui o C\u00f3digo Civil\".",
                "id": "548678",
                "nome": "PL 4099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce art. \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "548204",
                "nome": "PL 4076/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39-A, da Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003.",
                "id": "543106",
                "nome": "PL 3784/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os conv\u00eanios celebrados por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional com entidades privadas sem fins lucrativos, para a execu\u00e7\u00e3o de programas, projetos e atividades de interesse coletivo. ",
                "id": "535896",
                "nome": "PL 3328/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTASP",
            "SUBTRAPE",
            "CFT",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "99654",
        "nome": "ERIVELTON SANTANA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXJAPAO",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CVT",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160655",
        "nome": "RICARDO IZAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Defesa Animal e autoriza deduzir do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas ao Fundo Nacionais de Defesa Animal.",
                "id": "530527",
                "nome": "PL 2883/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os programas de interesse \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, relacionados a c\u00e3es e gatos, em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "529322",
                "nome": "PL 2809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "529320",
                "nome": "PL 2808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 32 da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que disp\u00f5e sobre a oferta de componentes e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o por parte dos fabricantes e importadores.",
                "id": "527138",
                "nome": "PL 2691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o quanto ao uso de animais vivos na obten\u00e7\u00e3o de produtos e subst\u00e2ncias. ",
                "id": "522804",
                "nome": "PL 2470/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer cronograma de ado\u00e7\u00e3o de percentuais m\u00ednimos de veicula\u00e7\u00e3o de programas, nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens (televis\u00e3o), contendo subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, linguagem de sinais ou outra medida t\u00e9cnica que permita a frui\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado por pessoas com defici\u00eancia auditiva.",
                "id": "522681",
                "nome": "PL 2462/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade de Tutoria em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia.",
                "id": "522182",
                "nome": "PL 2435/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de cores vivas em todas as embalagens de produtos fum\u00edgeros produzidos em territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "521064",
                "nome": "PL 2396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 2\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o de garantias de bens m\u00f3veis dur\u00e1veis.  ",
                "id": "519563",
                "nome": "PL 2285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de paisagista e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "515917",
                "nome": "PL 2043/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir o sistema de som automotivo entre os equipamentos obrigat\u00f3rios dos ve\u00edculos.",
                "id": "515585",
                "nome": "PL 2023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es de nomea\u00e7\u00e3o em cargos de dire\u00e7\u00e3o, assessoria e em fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a em todo o quadro dos Poderes Judici\u00e1rio, Legislativo e Executivo, assim como nas Autarquias e Estatais.",
                "id": "515045",
                "nome": "PL 1991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de sacolas pl\u00e1sticas a consumidores em todos os mercados e supermercados situados no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "515044",
                "nome": "PL 1990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores dom\u00e9sticos dispensados sem justa causa.",
                "id": "513845",
                "nome": "PL 1921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prevendo a implanta\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas ecol\u00f3gicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502682",
                "nome": "PL 1385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 41, 66 e 68 da Lei n.\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e acrescenta o art. 319-B ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a fim de assegurar a concess\u00e3o dos benef\u00edcios da progress\u00e3o de regime, da detra\u00e7\u00e3o, da remi\u00e7\u00e3o e do livramento condicional, e a imediata coloca\u00e7\u00e3o em liberdade do preso que haja cumprido integralmente a pena.",
                "id": "498515",
                "nome": "PL 1069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 35 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, aumentando de 24 para 28 anos o limite de idade para inclus\u00e3o de dependente universit\u00e1rio para efeito de apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "498514",
                "nome": "PL 1068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica \"antibullying\" nas institui\u00e7\u00f5es de ensino  no Pa\u00eds e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "497168",
                "nome": "PL 908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo \u00c1rvore do Bem, para os munic\u00edpios com mais de cem mil habitantes que tenham, no m\u00ednimo, uma \u00e1rvore por habitante.",
                "id": "497167",
                "nome": "PL 907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria aplic\u00e1veis a animais, vegetais ou fungos, objeto de atividade agropecu\u00e1ria ou aqu\u00edcola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495949",
                "nome": "PL 827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do exame de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico para as funcion\u00e1rias p\u00fablicas federais.",
                "id": "494137",
                "nome": "PL 654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1l\u00e7ulo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas, acrescentando par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de setembro de 1995.",
                "id": "493332",
                "nome": "PL 575/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para permitir a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para a recupera\u00e7\u00e3o de cotas condominiais vencidas e n\u00e3o pagas ou para acrescer benfeitorias voluptu\u00e1rias ou \u00fateis",
                "id": "492218",
                "nome": "PL 443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Indutrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492018",
                "nome": "PL 408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores rurais em \u00e2mbito de contrato por tempo determinado.",
                "id": "491428",
                "nome": "PL 271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 428, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e o art. 11, da Lei n\u00ba 11.788, de  25 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a possibilidade de renova\u00e7\u00e3o dos contratos de aprendizagem e est\u00e1gio. \n",
                "id": "562446",
                "nome": "PL 4813/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba e renumera o atual \"Par\u00e1grafo \u00danico\" do art. 71, do Decreto Lei n \u00ba2.848, de 7 de Dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal brasileiro, para excluir o reconhecimento de crime continuado nos crimes contra a vida. ",
                "id": "559866",
                "nome": "PL 4727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es \u00e0 pessoa jur\u00eddica respons\u00e1vel simultaneamente pelo plantio da laranja e pela fabrica\u00e7\u00e3o de seus derivados, e da outras providencias.",
                "id": "559174",
                "nome": "PL 4693/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559173",
                "nome": "PL 4692/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Segunda Sem Carne\" de n\u00e3o oferecer carne e seus derivados em estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os de refei\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou autarquias, situados em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "558090",
                "nome": "PL 4624/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei N\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "558089",
                "nome": "PL 4623/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Nacional \"Brasil sem Maus-Tratos\"",
                "id": "557562",
                "nome": "PL 4586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Caput do art. 2\u00ba e acrescenta o inciso V ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.784, de 29 de Janeiro de 1999, a qual disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. ",
                "id": "557560",
                "nome": "PL 4585/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556135",
                "nome": "PL 4465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para ampliar os tipos penais presentes no T\u00edtulo VI \"Dos Crimes contra a Dignidade Sexual\" e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "553861",
                "nome": "PL 4347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao artigo 31, da Lei n\u00ba 9.636, de 1998, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553548",
                "nome": "PL 4321/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a desincorporar e devolver propriedade do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o \u00e0 Sociedade Filarm\u00f4nica LYRA, localizado no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "553546",
                "nome": "PL 4320/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo V-A, ao T\u00edtulo III da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre produtos retrabalhados.",
                "id": "549729",
                "nome": "PL 4123/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta par\u00e1grafos e incisos ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, a qual disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "548117",
                "nome": "PL 4070/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "544892",
                "nome": "PL 3884/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "542783",
                "nome": "PL 3765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a venda fracionada de medicamentos nas cl\u00ednicas veterin\u00e1rias, Pet Shops e estabelecimentos cong\u00eanitos e a produ\u00e7\u00e3o em embalagens apropriadas para tal fim.",
                "id": "542781",
                "nome": "PL 3764/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que \"Disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "541723",
                "nome": "PL 3710/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos e pain\u00e9is solares cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia solar.  ",
                "id": "540122",
                "nome": "PL 3623/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.970, de 1973, para 11 de julho de 1973, para dispor sobre a remo\u00e7\u00e3o de animais que tenham sofrido les\u00e3o em caso de acidente de tr\u00e2nsito.",
                "id": "538197",
                "nome": "PL 3491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5em sobre a proibi\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos pelos \u00f3rg\u00e3os de controle de zoonoses, canis p\u00fablicos e estabelecimentos oficiais cong\u00eaneres, e da outras provid\u00eancias ",
                "id": "538196",
                "nome": "PL 3490/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973.",
                "id": "537503",
                "nome": "PL 3459/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 1.176-A, \u00e0 Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, , e o art.1.240-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, C\u00f3digo Civil, para dispor sobre os bens abandonados",
                "id": "537500",
                "nome": "PL 3458/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 2\u00ba e 44, da Lei n\u00ba 10.711 de 5 de agosto de 2003, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Sementes e Mudas.\n\n",
                "id": "537035",
                "nome": "PL 3423/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos, p\u00e1s e torres cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica.  ",
                "id": "537016",
                "nome": "PL 3422/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena  para quem praticar ato de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestre, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos  ou ex\u00f3ticos.",
                "id": "534067",
                "nome": "PL 3142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais decorrentes da pr\u00e1tica de atos lesivos a fauna. ",
                "id": "534065",
                "nome": "PL 3141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 9\u00ba ao art.166, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e acrescenta o art. 96 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para dispor sobre o empenho das emendas individuais dos Deputados e Senadores da Rep\u00fablica.",
                "id": "552166",
                "nome": "PEC 201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTASP",
            "SUBASTRA",
            "CDC",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "4930",
        "nome": "SILVIO COSTA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 253 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, que trata dos servi\u00e7os frigor\u00edficos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520621",
                "nome": "PL 2363/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo do Trabalho.",
                "id": "504200",
                "nome": "PL 1463/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "SUBCEF",
            "ALTOSEST",
            "COETICA",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73481",
        "nome": "FERNANDO MARRONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto Internacional de Pelotas/RS - Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto\" o aeroporto da cidade de Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "540440",
                "nome": "PL 3642/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXLXHOS",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "CEREFPOL",
            "CLP",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74417",
        "nome": "FERNANDO FERRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre a obrigatoriedade de utiliza\u00e7\u00e3o de novos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para motociclistas.",
                "id": "499661",
                "nome": "PL 1171/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 217 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o desportiva no pa\u00eds, na forma da lei, segundo os princ\u00edpios da democracia, da participa\u00e7\u00e3o da sociedade, da transpar\u00eancia, da moralidade, do humanismo, da justi\u00e7a e da populariza\u00e7\u00e3o desportiva.",
                "id": "552240",
                "nome": "PEC 202/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "SUBFUSAO",
            "CAPADR",
            "CCJC",
            "PEC01095",
            "PL803510",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74399",
        "nome": "ONYX LORENZONI",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade da fabrica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas fabricadas em material degrad\u00e1vel ou oxi-biodegrad\u00e1vel, polipropileno, poliestireno, propileno, polietileno ou outros materiais, no padr\u00e3o de cores estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 275, de 25 de abril de 2001, do Conselho Nacional do Meio-Ambiente (CONAMA). ",
                "id": "551685",
                "nome": "PL 4194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VI do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo o capacete como equipamento de uso obrigat\u00f3rio para condutores de bicicletas.",
                "id": "542847",
                "nome": "PL 3773/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, inserindo o art. 54-A, para dispor sobre o tr\u00e2nsito, uso e registro de skates, patinetes e patins, e outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "542846",
                "nome": "PL 3772/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da denomina\u00e7\u00e3o \"Vinho Colonial\", sua produ\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle e comercializa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534358",
                "nome": "PL 3183/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos artigos 19 e 20 da lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de 1989, ampliando o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras administradoras dos fundos constitucionais de financiamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534309",
                "nome": "PL 3169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte da Legalidade\" a ponte a ser constru\u00edda sobre o Lago Gua\u00edba, ligando o local denominado Saco da Alemoa \u00e0 Rua Dona Teodora, no bairro Humait\u00e1, na cidade de Porto Alegre, capital do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "534006",
                "nome": "PL 3127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 50 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir a convoca\u00e7\u00e3o de titulares de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta da Uni\u00e3o para prestar informa\u00e7\u00f5es.",
                "id": "525414",
                "nome": "PEC 104/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "SUBSISFI",
            "SUBTRACA",
            "CE",
            "PEC20712",
            "PL767210",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160607",
        "nome": "JOSE ST\u00c9DILE",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 19 da Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para disciplinar o intervalo intrajornada do vigilante para descanso dos membros inferiores.",
                "id": "514134",
                "nome": "PL 1943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Empregado Sindical.",
                "id": "511072",
                "nome": "PL 1750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade de matr\u00edcula em institui\u00e7\u00e3o de ensino aos atletas com menos de 18 anos e que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio, vinculados a entidades desportivas profissionais ou entidades de pr\u00e1tica desportiva formadoras de atleta, bem como benefici\u00e1rios da Bolsa-Atleta.",
                "id": "510500",
                "nome": "PL 1702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o rol de deveres e obriga\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos e parlamentares no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.",
                "id": "505410",
                "nome": "PL 1506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o das bibliotecas p\u00fablicas no Pa\u00eds.",
                "id": "541906",
                "nome": "PL 3727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Tr\u00e2nsito.",
                "id": "541905",
                "nome": "PL 3726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Empregado Sindical.",
                "id": "539216",
                "nome": "PL 3562/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535195",
                "nome": "PL 3271/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "SUBREGIN",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC03711",
            "PEC47810",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBSEGAL",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160603",
        "nome": "AMAURI TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucro ou dividendo, revogando o art. 10 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "525430",
                "nome": "PL 2610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo de agrot\u00f3xicos por meio de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica e sanit\u00e1ria.",
                "id": "514390",
                "nome": "PL 1950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o procedimento no cancelamento de linha telef\u00f4nica ou cong\u00eanere pelo consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "513193",
                "nome": "PL 1876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512050",
                "nome": "PL 1811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Servidor do Legislativo.",
                "id": "510716",
                "nome": "PL 1723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "496108",
                "nome": "PL 839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998 para proibir mais de uma reelei\u00e7\u00e3o aos dirigentes de entidades desportivas benefici\u00e1rias de recursos p\u00fablicos ou de isen\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "495525",
                "nome": "PL 778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo no C\u00f3digo de Processo Penal, promovendo maior agilidade de tramita\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a. ",
                "id": "493172",
                "nome": "PL 534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o do Campus da Universidade Federal da Bahia - UFBA no bairro Cajazeiras em Salvador.",
                "id": "558348",
                "nome": "PL 4639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, com o objetivo de incluir como benefici\u00e1rios de cr\u00e9dito rural as comunidades quilombolas, ribeirinhas e quebradoras de coco baba\u00e7u, atingidos por barragens e assentados da reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "558073",
                "nome": "PL 4620/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 17-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para dispor sobre o direito de regresso da Previd\u00eancia Social perante o agressor. ",
                "id": "554290",
                "nome": "PL 4381/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de repasses autom\u00e1ticos de recursos da Uni\u00e3o aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es locais para recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas atingidas por desastre natural.",
                "id": "547395",
                "nome": "PL 4038/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para doa\u00e7\u00f5es a Fundos Municipais de Sa\u00fade.",
                "id": "543268",
                "nome": "PL 3798/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o das Seguradoras de Planos de Sa\u00fade estabelecerem limites de gastos com interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535333",
                "nome": "PL 3285/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as prestadoras do servi\u00e7o de telefonia expandirem a cobertura do servi\u00e7o para todos os distritos dos munic\u00edpios abrangidos em sua \u00e1rea de outorga.",
                "id": "534068",
                "nome": "PL 3143/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba, 27, 28, 29, 39, 48 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a vedar reajustes de subs\u00eddios dos cargos que especifica em \u00edndice superior ao aplicado, no mesmo per\u00edodo, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. ",
                "id": "528631",
                "nome": "PEC 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 184 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal incluindo o \u00a7 6\u00ba para isentar do Imposto Predial Territorial Urbano - IPTU e Imposto Territorial Rural - ITR as terras, terrenos e edifica\u00e7\u00f5es das comunidades quilombolas.",
                "id": "552385",
                "nome": "PEC 203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites.",
                "id": "538261",
                "nome": "PEC 149/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa par\u00e2metros para a remunera\u00e7\u00e3o dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil, dos Auditores Fiscais do Trabalho e do grau ou n\u00edvel m\u00e1ximo da carreira dos servidores do Banco Central do Brasil.",
                "id": "537337",
                "nome": "PEC 147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites",
                "id": "536824",
                "nome": "PEC 144/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CME",
            "CPICRIAN",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPORTO",
            "SUBTRACA",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160515",
        "nome": "RONALDO BENEDET",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531322",
                "nome": "PL 2941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988 - Isen\u00e7\u00e3o de IRPF para Deficientes.",
                "id": "531321",
                "nome": "PL 2940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531320",
                "nome": "PL 2939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Ponte \"Anita Garibaldi\" a ponte que ser\u00e1 constru\u00edda na travessia da Lagoa da Cabe\u00e7uda e do Canal Laranjeira da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101/Sul, no Munic\u00edpio de Laguna - SC.",
                "id": "520020",
                "nome": "PL 2324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994; altera dispositivo da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985; altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511090",
                "nome": "PL 1755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera, inclui e revoga dispositivos na Lei n\u00ba 8.906,  de 4 de julho de 1994;  revoga dispositivo da  Lei  n\u00ba 9.527, de 10 de dezembro  de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511089",
                "nome": "PL 1754/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 denomina\u00e7\u00e3o a viaduto que especifica.",
                "id": "511088",
                "nome": "PL 1753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do pagamento de ped\u00e1gio em via federal ve\u00edculos automotores de duas rodas cujo motor possua capacidade inferior a 300 cm\u00b3 de cilindrada.",
                "id": "504656",
                "nome": "PL 1473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Willy Zumblick\" a ponte localizada na travessia a montante do Rio Tubar\u00e3o no Km 338 da BR-101, no Munic\u00edpio de Tubar\u00e3o, Estado de Santa Catarina",
                "id": "557441",
                "nome": "PL 4578/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547787",
                "nome": "PL 4050/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994, e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, revoga dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546114",
                "nome": "PL 3962/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Ma\u00e7\u00e3\". \n",
                "id": "546112",
                "nome": "PL 3961/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Elevado Ot\u00e1vio Simon\", o elevado localizado no Km 437 da BR-101, no trevo de acesso principal da cidade de Sombrio, Estado de Santa Catarina, que especifica.",
                "id": "546110",
                "nome": "PL 3960/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atividade de revenda varejista de eletricidade para abastecimento de ve\u00edculo automotor el\u00e9trico ou el\u00e9trico h\u00edbrido.",
                "id": "545232",
                "nome": "PL 3895/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao Munic\u00edpio de Bra\u00e7o do Norte o t\u00edtulo de Capital Nacional do Gado Jersey.",
                "id": "544013",
                "nome": "PL 3838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "538328",
                "nome": "PL 3503/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "COETICA",
            "CVT",
            "PEC00511",
            "SUBPROEX",
            "SUBRETRA",
            "SUBTAV",
            "CPICRIAN",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74749",
        "nome": "MAURO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "556055",
                "nome": "PL 4449/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a op\u00e7\u00e3o pelo lucro presumido das pessoas jur\u00eddicas obrigadas ao lucro real que ingressaram no Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal - Refis.",
                "id": "536957",
                "nome": "PL 3414/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "COETICA",
            "PL749506",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74297",
        "nome": "JOS\u00c9 LINHARES",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "SUBOPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160646",
        "nome": "FERNANDO FRANCISCHINI",
        "partido": "PEN",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os Crimes de Pedofilia, alterando a especifica\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica do Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VI da Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; o inciso VI da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos; acrescenta o art. 241-F \u00e0 Lei n\u00ba 8.069 de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e cria o Cadastro Nacional de Ped\u00f3filo.",
                "id": "525827",
                "nome": "PL 2624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007 - Institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI e d\u00e1 outras provid\u00eancias - para estender o benef\u00edcio da bolsa-forma\u00e7\u00e3o aos educadores sociais e demais monitores de centros de interna\u00e7\u00e3o de adolescentes apreendidos.",
                "id": "502837",
                "nome": "PL 1392/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito - para estender a aplica\u00e7\u00e3o da receita arrecadada com cobran\u00e7as de multas de tr\u00e2nsito nas rodovias federais aos fundos de sa\u00fade.",
                "id": "499578",
                "nome": "PL 1162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o do regime disciplinar m\u00e1ximo ao preso provis\u00f3rio ou condenado envolvido em organiza\u00e7\u00f5es criminosas, quadrilha ou bando ou no comandando de rebeli\u00f5es e crimes dentro ou fora do pres\u00eddio.",
                "id": "493420",
                "nome": "PL 592/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxas e tributos para renova\u00e7\u00e3o de porte de armas de fogo por policiais federais inativos e aposentados.",
                "id": "562519",
                "nome": "PL 4821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 - Disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias - para incluir o crime de corrup\u00e7\u00e3o no rol de crimes hediondos.",
                "id": "534840",
                "nome": "PL 3238/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 201 do texto constitucional para dispor sobre o aux\u00edlio-reclus\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de oportunidades de trabalho do preso.",
                "id": "502834",
                "nome": "PEC 30/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC00511",
            "SUBECOPA",
            "COETICA",
            "CTD"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141463",
        "nome": "ABELARDO CAMARINHA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presta\u00e7\u00e3o de atendimento cont\u00ednuo em creches, destinadas ao atendimento da Educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "501866",
                "nome": "PL 1328/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia Nacional do Taekwondo'', a ser comemorado, anualmente, todo dia 16 de maio.",
                "id": "501482",
                "nome": "PL 1289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a manuten\u00e7\u00e3o de canal de comunica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os do sistema nacional de tr\u00e2nsito que especifica.",
                "id": "538769",
                "nome": "PL 3537/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "CAPADR",
            "SUBCOHID"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141484",
        "nome": "L\u00daCIO VALE",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 201  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para resguardar o valor real das aposentadorias e demais  benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social.  ",
                "id": "543447",
                "nome": "PEC 165/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 159,  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para resguardar a distribui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ",
                "id": "537544",
                "nome": "PEC 148/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "COETICA",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141422",
        "nome": "EFRAIM FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vaquejada como atividade desportiva formal.",
                "id": "522555",
                "nome": "PL 2452/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"VIADUTO GENERAL LYRA TAVARES\"  ao  atual   viaduto do Km 86,2 na BR 101 NE.",
                "id": "511871",
                "nome": "PL 1799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Esta Lei altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, tornando obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o dos portais institucionais mantidos pelo Poder P\u00fablico para uso pelas pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.",
                "id": "510847",
                "nome": "PL 1739/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba\u00a09.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499857",
                "nome": "PL 1192/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Profissionais.",
                "id": "498066",
                "nome": "PL 1004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do C\u00f3digo Penal e acrescenta o art. 334-A,  tamb\u00e9m no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.\n\nNOVA EMENTA: D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e acrescenta-lhe o art. 334-A.",
                "id": "494004",
                "nome": "PL 643/2011"
            }
        ]
    }
]