[
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "GTLEIELE",
            "PEC01095",
            "SUBRHSUS",
            "CFT",
            "CMO",
            "GTCL"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "159238",
        "nome": "MARCUS PESTANA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "533884",
                "nome": "PL 3120/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "PEC20712",
            "SUBASFED",
            "CMO",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "159237",
        "nome": "ASSIS CARVALHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os valores da tabela do Imposto sobre a Renda de Pessoa F\u00edsica de que trata a Lei n\u00ba 12.469, de 26 de agosto de 2011.",
                "id": "518718",
                "nome": "PL 2212/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de nova disciplina na grade curricular das escolas p\u00fablicas.",
                "id": "508498",
                "nome": "PL 1563/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir o saque dos valores de FGTS das contas vinculadas dos trabalhadores decorrido 1 (um) ano de seu v\u00ednculo.",
                "id": "535976",
                "nome": "PL 3334/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos representantes legais de R\u00e1dios Comunit\u00e1rias que sejam partes de inqu\u00e9ritos policiais ou processos judiciais fundamentados em funcionamento sem outorga do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535382",
                "nome": "PL 3288/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso VII do \u00a7 2\u00ba do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o, para determinar que seja adotada a al\u00edquota interestadual quando o destinat\u00e1rio n\u00e3o for contribuinte do imposto e a opera\u00e7\u00e3o se der sem a presen\u00e7a f\u00edsica deste no Estado de origem.",
                "id": "516205",
                "nome": "PEC 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que seja o imposto incidente sobre ve\u00edculos automotores terrestres, a\u00e9reos e aqu\u00e1ticos.",
                "id": "536019",
                "nome": "PEC 140/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "73940",
        "nome": "HENRIQUE AFONSO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, tornando dedut\u00edveis na composi\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPF os pagamentos efetuados a academias de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. ",
                "id": "497449",
                "nome": "PL 935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de apresenta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal - CEP nas contas enviadas aos clientes de empresas prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
                "id": "497448",
                "nome": "PL 934/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de provadores de roupas para cadeirantes.",
                "id": "497445",
                "nome": "PL 933/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre n\u00famero m\u00ednimo de candidatos jovens, alterando o art. 10 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "561298",
                "nome": "PL 4768/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui novo art. 31-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), a fim de disciplinar as informa\u00e7\u00f5es de produtos para consumidores com defici\u00eancia visual. ",
                "id": "560522",
                "nome": "PL 4748/2012"
            },
            {
                "ementa": "Deduz o valor dos gastos com medicamentos na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda das pessoas f\u00edsicas, na forma que estabelece.",
                "id": "557235",
                "nome": "PL 4563/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 11.052, de 29 de dezembro de 2004, para incluir entre os rendimentos isentos do imposto de renda os percebidos pelos portadores de linfangioleiomiomatose (LAM). ",
                "id": "557234",
                "nome": "PL 4562/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC01011",
            "PL157211",
            "PL749506",
            "CSSF",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74216",
        "nome": "RAIMUNDO GOMES DE MATOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 28 da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
                "id": "528082",
                "nome": "PL 2748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.289 de 20 de setembro de 2001 para dispor sobre o acesso gratruito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e0 medica\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "501736",
                "nome": "PL 1317/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidente sobre a receita bruta decorrente da venda de motocicletas e bicicletas e reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (COFINS), quando adquiridos por Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Agentes de Combate \u00e0s Endemias. ",
                "id": "497544",
                "nome": "PL 949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Humor na data  12 de abril e cria a Comenda Chico Anysio. ",
                "id": "538821",
                "nome": "PL 3540/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social  nas Escolas P\u00fablicas, Entidades Filantr\u00f3picas, OSCIPs e Funda\u00e7\u00f5es cuja atividade principal seja o provimento da educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537659",
                "nome": "PL 3466/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "SUBSEGAL",
            "CCJC",
            "CE",
            "CEESTA",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74491",
        "nome": "NAZARENO FONTELES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Renda B\u00e1sica Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538382",
                "nome": "PL 3508/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534039",
                "nome": "PL 3133/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a quantidade m\u00ednima de votos de membros de tribunais para declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis; condiciona o efeito vinculante de s\u00famulas aprovadas pelo Supremo Tribunal Federal \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo e submete ao Congresso Nacional a decis\u00e3o sobre a inconstitucionalidade de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.  ",
                "id": "503667",
                "nome": "PEC 33/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "491790",
                "nome": "PEC 3/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a forma de escolha e a fixa\u00e7\u00e3o de mandato de sete anos para Ministros do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados.   ",
                "id": "536351",
                "nome": "PEC 143/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CEXJOR",
            "PEC01095",
            "CSSF",
            "CTASP"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160631",
        "nome": "WALNEY ROCHA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Escola T\u00e9cnica Federal do Petr\u00f3leo e do G\u00e1s Natural, no munic\u00edpio de Cabo Frio, no Estado do Rio de Janeiro. ",
                "id": "531702",
                "nome": "PL 2961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso preferencial de armas n\u00e3o-letais pelos agentes da lei em \u00e2mbito nacional de forma a possibilitar o uso gradual e escalonado da for\u00e7a.",
                "id": "517211",
                "nome": "PL 2122/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o descarte de medicamentos vencidos ou impr\u00f3prios para o consumo nas farm\u00e1cias e drogarias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "517210",
                "nome": "PL 2121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o licenciamento eletr\u00f4nico para ve\u00edculos e altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "513839",
                "nome": "PL 1920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que todos os programas de asfaltamento e recapeamento de rodovias priorizem a utiliza\u00e7\u00e3o do chamado \"asfalto-borracha\", conhecido como \"asfalto ecol\u00f3gico\".",
                "id": "510284",
                "nome": "PL 1680/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de banheiros nas pra\u00e7as de ped\u00e1gio.",
                "id": "503504",
                "nome": "PL 1419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso do candidato aos motivos de sua reprova\u00e7\u00e3o em exame psicol\u00f3gico para cargo ou emprego na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503503",
                "nome": "PL 1418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria disponibiliza\u00e7\u00e3o de cadeiras adaptadas em estabelecimentos de ensino em \u00e2mbito federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503502",
                "nome": "PL 1417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de exame de ecocardiograma nos rec\u00e9m-nascidos com s\u00edndrome de down em \u00e2mbito nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497491",
                "nome": "PL 941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia na arrecada\u00e7\u00e3o com a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pelas concession\u00e1rias que administram rodovias federais.",
                "id": "547809",
                "nome": "PL 4051/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PL767210",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "141548",
        "nome": "SUELI VIDIGAL",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica de produtos e servi\u00e7os por meio de s\u00edtios de compra coletiva pela internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas em todo Pa\u00eds e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513926",
                "nome": "PL 1933/2011"
            },
            {
                "ementa": "Ficam as empresas fabricantes de bebidas energ\u00e9ticas obrigadas a inserir nos r\u00f3tulos e embalagens a informa\u00e7\u00e3o \"A mistura com bebida alco\u00f3lica pode causar doen\u00e7as do f\u00edgado\".",
                "id": "513920",
                "nome": "PL 1932/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a manter sob sua tutela e internar para tratamento m\u00e9dico as crian\u00e7as e os adolescentes apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "513919",
                "nome": "PL 1931/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o artigo 340 - A ao Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal dispondo sobre o crime de Comunica\u00e7\u00e3o falsa \"trote\".",
                "id": "511815",
                "nome": "PL 1792/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais (CFEM), e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "509931",
                "nome": "PL 1651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"Fila Zero\" para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es de tratamento com radioterapia, e quimioterapia, no atendimento aos pacientes dos hospitais p\u00fablicos e dos conveniados com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, em todo Pa\u00eds.",
                "id": "509422",
                "nome": "PL 1617/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de um profissional da \u00e1rea de enfermagem, enfermeiro ou t\u00e9cnico de enfermagem, nas unidades da rede p\u00fablica de creches e escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509421",
                "nome": "PL 1616/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 16 da Lei n\u00ba 10.826, que disp\u00f5e sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinam, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "498394",
                "nome": "PL 1031/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria regras para os processos de fus\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o partid\u00e1rias.",
                "id": "494526",
                "nome": "PL 697/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, que disp\u00f5e sobre os partidos pol\u00edticos.",
                "id": "494525",
                "nome": "PL 696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os estabelecimentos escolares disponibilizarem cadeiras espec\u00edficas para os alunos portadores de defici\u00eancia.",
                "id": "493343",
                "nome": "PL 577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.074, de 7 de julho de 1995, para estabelecer uma indeniza\u00e7\u00e3o m\u00ednima de vinte por cento do valor da terra nua no caso da institui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o administrativa para a implanta\u00e7\u00e3o de linha de transmiss\u00e3o ou de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em \u00e1rea rural.",
                "id": "548586",
                "nome": "PL 4092/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 35 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, Lei Maria da Penha, substituindo o termo \"menor\" pela express\u00e3o \"crian\u00e7as e adolescentes\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536498",
                "nome": "PL 3396/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe os fabricantes de brinquedos a usar a subst\u00e2ncia ftalato nos seus produtos.",
                "id": "534699",
                "nome": "PL 3222/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe os fabricantes de utens\u00edlios m\u00e9dicos a usar a subst\u00e2ncia ftalato nos seus produtos.",
                "id": "534698",
                "nome": "PL 3221/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de oferecer assentos adaptados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o obesa e/ou com necessidades especiais nos locais que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534697",
                "nome": "PL 3220/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui inciso ao art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fim de tornar a qualifica\u00e7\u00e3o profissional um direito do trabalhador.",
                "id": "509448",
                "nome": "PEC 42/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160634",
        "nome": "CHICO DAS VERDURAS",
        "partido": "PRP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBMOBUR",
            "SUBRESOL",
            "CDU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL712310",
            "PL749506",
            "SUBILPUB",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160614",
        "nome": "ROSANE FERREIRA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre agrot\u00f3xicos, fazendo incluir nos r\u00f3tulos dos produtos imagens realistas sobre preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade causados pelos pesticidas sobre a sa\u00fade humana.",
                "id": "512587",
                "nome": "PL 1854/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de bula em medicamentos manipulados por farm\u00e1cias e ervan\u00e1rias.",
                "id": "495804",
                "nome": "PL 808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais de enfermagem.",
                "id": "563775",
                "nome": "PL 4868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 46-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de debates entre os candidatos a cargos eletivos do Poder Executivo, durante o per\u00edodo destinado \u00e0 propaganda eleitoral gratuita.   ",
                "id": "562070",
                "nome": "PL 4792/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 182 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558759",
                "nome": "PL 4661/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CDEIC",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73692",
        "nome": "OSMAR TERRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "527081",
                "nome": "PEC 109/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CSSF",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "SUBSEGAL",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "147975",
        "nome": "DR. PAULO C\u00c9SAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PL346004",
            "CSSF",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74284",
        "nome": "WALTER FELDMAN",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reconhece a osteopatia como um ramo espec\u00edfico de cuidado \u00e0 sa\u00fade, complementar, natural e alternativo, regulamenta a profiss\u00e3o de osteopata, e determina outras provid\u00eancias. ",
                "id": "561455",
                "nome": "PL 4771/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crimes relacionados a atividades terroristas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559014",
                "nome": "PL 4674/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00ba-A e 2\u00ba-B ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer princ\u00edpios de valoriza\u00e7\u00e3o do pedestre.",
                "id": "558065",
                "nome": "PL 4617/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a presta\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de servi\u00e7os \u00e0 sociedade, por doze meses, pelos profissionais formados em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior ou cuja forma\u00e7\u00e3o superior foi custeada, no todo ou em parte, por bolsa de estudo paga pelo Poder P\u00fablico.",
                "id": "558063",
                "nome": "PL 4616/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 161 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dobrar o valor das penalidades de multa referentes \u00e0s infra\u00e7\u00f5es cometidas em vias ou trechos de vias em obra ou em manuten\u00e7\u00e3o, devidamente sinalizados.",
                "id": "554461",
                "nome": "PL 4398/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea f ao inciso II do art. 3\u00ba, acrescenta a al\u00ednea i ao \u00a7 3\u00ba do art. 18 e altera o inciso V do art. 25, todos da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que reestabelece princ\u00edpios da Lei n\u00ba 7.505, de 2 de julho de 1986, institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura (Pronac) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir os projetos para produ\u00e7\u00e3o de esculturas e est\u00e1tuas destinados a logradouros p\u00fablicos no Brasil entre os que podem ser beneficiados pelos incentivos previstos na Lei.",
                "id": "554459",
                "nome": "PL 4397/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 23 de novembro como o Dia Nacional da Crian\u00e7a Desaparecida.",
                "id": "554457",
                "nome": "PL 4396/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre medidas de prote\u00e7\u00e3o ao pedestre.",
                "id": "552651",
                "nome": "PL 4277/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 211 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para autorizar, com limite diferenciado de velocidade, o tr\u00e2nsito de motocicletas, motonetas e ciclomotores entre ve\u00edculos em fila, parados em raz\u00e3o de sinal luminoso, cancela, bloqueio vi\u00e1rio parcial ou qualquer outro obst\u00e1culo.",
                "id": "544948",
                "nome": "PL 3886/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 56 da Lei n\u00ba 6.015, 31 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre os Registros P\u00fablicos e outras provid\u00eancias, para autorizar a altera\u00e7\u00e3o do prenome ao maior civil, at\u00e9 a data em que completar 22 (vinte e dois) anos de idade.",
                "id": "544648",
                "nome": "PL 3867/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o dos direitos de propriedade intelectual e dos direitos autorais na Internet. ",
                "id": "535988",
                "nome": "PL 3336/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts. 3\u00ba, 11, 12 e 13 da Lei n\u00ba 12.550, de 15 de dezembro de 2011, que autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares S. A. - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535496",
                "nome": "PL 3300/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, para definir como crime a conduta de  negar a ocorr\u00eancia do genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio entre os anos de 1915 a 1917, cominando a pena aplic\u00e1vel.",
                "id": "534417",
                "nome": "PL 3190/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 99 e o \u00a7 7\u00ba ao art. 127 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para garantir as autonomias or\u00e7ament\u00e1rias do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, vedando ao Poder Executivo alterar suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias para encaminhamento \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.",
                "id": "564348",
                "nome": "PEC 236/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts. 14 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a consulta p\u00fablica.",
                "id": "564069",
                "nome": "PEC 234/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterando seu inciso I e acrescentando os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba, para vedar que se conceda, permita ou autorize a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e a explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais e minerais a pessoas f\u00edsicas que se enquadrem nas condi\u00e7\u00f5es de inelegibilidade ou a pessoas jur\u00eddicas cujos s\u00f3cios, ocupantes de cargos de dire\u00e7\u00e3o ou membros de conselhos, diretores, executivos, fiscais ou consultivos estejam na mesma situa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "562547",
                "nome": "PEC 225/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para vedar a utiliza\u00e7\u00e3o de publicidade institucional por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, salvo a de utilidade p\u00fablica.",
                "id": "555267",
                "nome": "PEC 211/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XXIII ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para vedar a nomea\u00e7\u00e3o de pessoa enquadrada nas condi\u00e7\u00f5es de inelegibilidade para cargo de livre provimento da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "546259",
                "nome": "PEC 180/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160677",
        "nome": "FRANCISCO FLORIANO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "546444",
                "nome": "PL 3979/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o para as pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, legalmente qualificadas como Organiza\u00e7\u00f5es na Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, do pagamento de tarifas banc\u00e1rias.",
                "id": "546443",
                "nome": "PL 3978/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a avalia\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade para motoristas de \u00f4nibus e de cooperativas de vans e t\u00e1xis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543744",
                "nome": "PL 3817/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e  art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "543741",
                "nome": "PL 3816/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEXVIOL",
            "PEC11111",
            "PEC20712",
            "PL161096",
            "PL749506",
            "SUBAMLE",
            "CLP",
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "SUBCOHID"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "160670",
        "nome": "PADRE TON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o as al\u00edneas \"b\" e \"i\" do art. 4\u00ba e os par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba e al\u00edneas do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 4.898, de 1965, que trata do abuso de autoridade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508987",
                "nome": "PL 1585/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 3\u00ba, 24, 26 e 36, da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de Dezembro de 1996, que institui nos curr\u00edculos escolares do ensino fundamental, conhecimento sobre a l\u00edngua, usos, costumes e a cultura dos povos e comunidades tradicionais e minorias \u00e9ticas formadores dos povos brasileiro.",
                "id": "503326",
                "nome": "PL 1408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a assist\u00eancia judici\u00e1ria internacional em mat\u00e9ria penal, a ser prestada ou requerida por autoridades brasileiras, nos casos de investiga\u00e7\u00e3o, instru\u00e7\u00e3o processual e julgamento de delitos, nas hip\u00f3teses em que especifica, e estabelece mecanismos de preven\u00e7\u00e3o e bloqueio de opera\u00e7\u00f5es suspeitas de lavagem de dinheiro",
                "id": "501739",
                "nome": "PL 1318/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.889, de 8 de junho de 1973, dando-lhe nova reda\u00e7\u00e3o.",
                "id": "501578",
                "nome": "PL 1302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943.",
                "id": "501577",
                "nome": "PL 1301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 23 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "501576",
                "nome": "PL 1300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 455-A na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501575",
                "nome": "PL 1299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 15 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de dispor sobre o pedido de emiss\u00e3o de carteira de trabalho e previd\u00eancia social por menor de 16 anos.",
                "id": "501573",
                "nome": "PL 1298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Rodovia Deputado Eduardo Valverde a rodovia BR-364.",
                "id": "497884",
                "nome": "PL 968/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, a unidade produtiva artesanal, autoriza o poder executivo a criar o Conselho Nacional do Artesanato e o Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio ao  artesanato e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495187",
                "nome": "PL 763/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 6\u00ba, 28 e 90 da Lei n\u00ba 8.666 de 23 de junho de 1993, instituindo a Declara\u00e7\u00e3o de Prop\u00f3sito Independente nos processos de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495185",
                "nome": "PL 762/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VI do art. 244 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. ",
                "id": "495184",
                "nome": "PL 761/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o inciso IV no art. 58 da Lei n\u00ba 6.001 de 19 de dezembro de 1973, que institui o Estatuto do \u00cdndio.",
                "id": "495182",
                "nome": "PL 760/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X e XI no art. 1\u00ba da Lei  n\u00ba 8.313 de 1991.",
                "id": "495181",
                "nome": "PL 759/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.210, de 19 de julho de 1991, que trata da \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio de Guajar\u00e1-Mirim, no Estado de Rond\u00f4nia, para incluir as mat\u00e9rias primas de origem animal e os bens finais de inform\u00e1tica entre as mercadorias beneficiadas pelo regime especial e institui benef\u00edcios fiscais relativos \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es para o Pis/Pasep, Cofins, Imposto de Importa\u00e7\u00e3o (II) e Imposto sobre Produtos Industrializados (IP).",
                "id": "495180",
                "nome": "PL 758/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 8.212 e o art. 11 da Lei n\u00ba 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contrata\u00e7\u00e3o de empregados, em \u00e9pocas de safra, e o exerc\u00edcio de atividade remunerada, em per\u00edodo de entressafra ou defeso, por segurados especiais do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. ",
                "id": "555889",
                "nome": "PL 4433/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.001, de 1973, para incluir \u00a7 4\u00ba no art. 62, dispondo sobre indeniza\u00e7\u00e3o de detentores de t\u00edtulos.",
                "id": "545243",
                "nome": "PL 3896/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "PL749506",
            "CEENSI",
            "CREDN",
            "PEC01011",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74374",
        "nome": "GERALDO RESENDE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para tornar obrigat\u00f3ria a cobertura completa pelos planos de sa\u00fade de cirurgias para remo\u00e7\u00e3o de excesso de pele remanescente de cirurgia bari\u00e1trica e de cirurgias de transplante de f\u00edgado, cora\u00e7\u00e3o, p\u00e2ncreas e rins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "516227",
                "nome": "PL 2066/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Leishmaniose animal.",
                "id": "510841",
                "nome": "PL 1738/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. \u00e0 Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, determinando que o direito \u00e0 gratuidade da justi\u00e7a n\u00e3o preclui e pode ser pleiteado a qualquer tempo.",
                "id": "510840",
                "nome": "PL 1737/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de rob\u00f4s, softwares e programas de lances nos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos.",
                "id": "509026",
                "nome": "PL 1592/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 155 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal",
                "id": "507638",
                "nome": "PL 1547/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de caixa-preta para os autom\u00f3veis novos a partir de 2014 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505397",
                "nome": "PL 1501/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "499841",
                "nome": "PL 1191/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 785 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que \"institui o C\u00f3digo Civil\".",
                "id": "498108",
                "nome": "PL 1012/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidentes sobre motocicletas e bicicletas e reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (COFINS) incidentes sobre a receita bruta decorrente da venda, no mercado interno, desses bens, quando adquiridos por Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e por Agente de Combate \u00e0s Endemias. ",
                "id": "497147",
                "nome": "PL 902/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a de taxa pelo corte de \u00e1rvore com o fim de financiar a arboriza\u00e7\u00e3o urbana.",
                "id": "495537",
                "nome": "PL 781/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.771, de 2008, para acrescentar-lhe inciso estabelecendo multa aos meios de hospedagem que n\u00e3o cumprirem a di\u00e1ria de 24 horas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493874",
                "nome": "PL 641/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Campus Jo\u00e3o Tot\u00f3 C\u00e2mara o Campus do Instituto Federal de Mato Grosso do Sul - IFMS, localizado em Dourados, Estado de Mato Grosso do Sul. ",
                "id": "563476",
                "nome": "PL 4850/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o do Decreto-Lei n\u00ba 667, de 2 de julho de 1969, que reorganiza as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros Militares dos Estados, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para redefinir os cargos considerados no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o policial-militar.",
                "id": "556001",
                "nome": "PL 4446/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, que \"D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e  d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para dispor sobre assentos preferenciais em aeronaves.",
                "id": "556000",
                "nome": "PL 4445/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, alterando de dois para nove os dias em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio, em virtude de luto.",
                "id": "552344",
                "nome": "PL 4255/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o cinto de seguran\u00e7a de tr\u00eas pontos em \u00f4nibus.",
                "id": "552343",
                "nome": "PL 4254/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a remunera\u00e7\u00e3o do empregado readmitido, ou contratado por empresa integrante do mesmo grupo econ\u00f4mico.",
                "id": "543939",
                "nome": "PL 3833/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBAPROF",
            "SUBMERCO",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PL749506",
            "SUBFUSAO",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74377",
        "nome": "ANDR\u00c9 ZACHAROW",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PEC01011",
            "CDEIC",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141498",
        "nome": "DR. UBIALI",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as normas b\u00e1sicas aplic\u00e1veis \u00e0s oficinas mec\u00e2nicas e estabelecimentos assemelhados.",
                "id": "531147",
                "nome": "PL 2917/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 5\u00ba-A na Lei n\u00ba 10.520, de 17 de julho de 2002, para proibir a utiliza\u00e7\u00e3o de software \"rob\u00f4s\" nos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "525937",
                "nome": "PL 2631/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 12 de maio como Dia Nacional do Profissional de Sa\u00fade.",
                "id": "522730",
                "nome": "PL 2466/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir que as contribui\u00e7\u00f5es aos Fundos controlados pelos Conselhos Municipais, Estaduais e Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente e pelos Conselhos Municipais, Estaduais e Nacional do Idoso possa ser feita at\u00e9 o fim do prazo para a entrega da declara\u00e7\u00e3o de rendimentos.",
                "id": "514501",
                "nome": "PL 1958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exig\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de testes de glicemia na habilita\u00e7\u00e3o dos Condutores.",
                "id": "514500",
                "nome": "PL 1957/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal de Miguel\u00f3polis, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "501595",
                "nome": "PL 1308/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal de Ituverava, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "501593",
                "nome": "PL 1307/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal de Gua\u00edra, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "501591",
                "nome": "PL 1306/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal de Igarapava, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "501590",
                "nome": "PL 1305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal de Franca, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "501589",
                "nome": "PL 1304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal de Batatais, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "501588",
                "nome": "PL 1303/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18, \u00a7 2\u00ba, acrescendo o art. 37-A, acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 54, modifica o inciso III do art. 96, acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 96, todos da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, regulamentando os institutos da Desaposenta\u00e7\u00e3o e da Despens\u00e3o.",
                "id": "499653",
                "nome": "PL 1168/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Acessibilidade Cultural aos Portadores de Defici\u00eancia Ocular e Auditiva - PNAC.",
                "id": "498443",
                "nome": "PL 1062/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498442",
                "nome": "PL 1061/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para conceder o porte de arma aos Agentes de Seguran\u00e7a Socioeducativos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498440",
                "nome": "PL 1060/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de anteparos visuais em caixas e terminais de auto-atendimento em estabelecimentos banc\u00e1rios.",
                "id": "498439",
                "nome": "PL 1059/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a guarda dos animais de estima\u00e7\u00e3o nos casos de dissolu\u00e7\u00e3o litigiosa da sociedade e do v\u00ednculo conjugal entre seus possuidores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498437",
                "nome": "PL 1058/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extens\u00e3o do benef\u00edcio do Aux\u00edlio-Acidente aos dependentes do segurado.",
                "id": "498436",
                "nome": "PL 1057/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Servi\u00e7o de Indeniza\u00e7\u00e3o ao Apostador - SIA e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498435",
                "nome": "PL 1056/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 59 da Lei n\u00ba 9.394 de 20 dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases para a educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "498434",
                "nome": "PL 1055/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que \"Disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "498433",
                "nome": "PL 1054/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para conceder o porte de arma aos Conselheiros Tutelares, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498431",
                "nome": "PL 1053/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - para ampliar o prazo de interna\u00e7\u00e3o do adolescente infrator, estabelecer a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de medidas de seguran\u00e7a, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498429",
                "nome": "PL 1052/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610 de 19 de fevereiro de 1998 que \"Altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "498425",
                "nome": "PL 1051/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o financiamento do ensino m\u00e9dio e do ensino t\u00e9cnico - PROT\u00c9CNICO e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498423",
                "nome": "PL 1050/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime de estoque m\u00ednimo para bens de consumo dur\u00e1veis.",
                "id": "498422",
                "nome": "PL 1049/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 ao art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.508, de 20 de julho de 2007, que disp\u00f5e sobre o regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498421",
                "nome": "PL 1048/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em caso de requisi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498420",
                "nome": "PL 1047/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de validade em pilhas e baterias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498414",
                "nome": "PL 1046/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre instala\u00e7\u00f5es de banheiros p\u00fablicos em edifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais de uso coletivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498413",
                "nome": "PL 1045/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.514, de 20 de novembro de 1997, que \"Disp\u00f5e sobre o Sistema de Financiamento Imobili\u00e1rio, institui a aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa im\u00f3vel e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "498412",
                "nome": "PL 1044/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB.",
                "id": "498411",
                "nome": "PL 1043/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as montadoras de ve\u00edculos a oferecer modelos j\u00e1 adaptados \u00e0 compradores portadores de defici\u00eancia com isen\u00e7\u00e3o de IPI, conforme a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "498410",
                "nome": "PL 1042/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o relativa ao recebimento dos tributos federais, estaduais e municipais e tarifa\u00e7\u00e3o de outros servi\u00e7os pelas permission\u00e1rias lot\u00e9ricas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498408",
                "nome": "PL 1041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece programa de certifica\u00e7\u00e3o para o etanol e a participa\u00e7\u00e3o governamental sobre a sua produ\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498407",
                "nome": "PL 1040/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o valor da pens\u00e3o especial concedida a Orlando Lovecchio Filho pela Lei n\u00ba 10.923, de 22 de julho de 2004.",
                "id": "498406",
                "nome": "PL 1039/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "498404",
                "nome": "PL 1038/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui forma especial de ressarcimento ou compensa\u00e7\u00e3o financeira para os munic\u00edpios que realizarem despesas durante as elei\u00e7\u00f5es e para a manuten\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os integrantes da estrutura do Poder Judici\u00e1rio.",
                "id": "498401",
                "nome": "PL 1037/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.870, de 23 de novembro de 1999, que \"disp\u00f5e sobre o valor total das anuidades escolares e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir desligamento do aluno, por motivo de inadimpl\u00eancia, ao final do semestre letivo.",
                "id": "498400",
                "nome": "PL 1036/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba  2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - para estabelecer a obrigatoriedade de considera\u00e7\u00e3o dos antecedentes infracionais do agente, quando da fixa\u00e7\u00e3o da pena-base, disciplinada no art. 59 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "498398",
                "nome": "PL 1035/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498397",
                "nome": "PL 1034/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o \u00cdndice de Turbul\u00eancia A\u00e9rea - InTA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias .",
                "id": "498396",
                "nome": "PL 1033/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989 de 24 de fevereiro de 1995, modificada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de Outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre produtos industrializados - IPI - aos ve\u00edculos utilizados pelos oficiais de justi\u00e7a usados em servi\u00e7o.",
                "id": "498395",
                "nome": "PL 1032/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, modificada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de Outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre produtos industrializados - IPI - aos ve\u00edculos utilizados por permission\u00e1rios de transportes alternativos oficiais.",
                "id": "498392",
                "nome": "PL 1030/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para tornar inviol\u00e1veis os Conselheiros Tutelares, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos.",
                "id": "498390",
                "nome": "PL 1029/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts. 7\u00ba, 9\u00ba, 16 e 20 da Lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de 1989, alterada pela Lei n\u00ba 10.177, de 12 de janeiro de 2001.",
                "id": "492021",
                "nome": "PL 409/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 11 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 5 de outubro de 1988.",
                "id": "493779",
                "nome": "PL 8056/2011 MESA"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 11 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 5 de outubro de 1988.",
                "id": "493784",
                "nome": "PL 8057/2011 MESA"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 159 da Lei n\u00ba  9.503, de 23 de setembro de 1997, acrescentando novo par\u00e1grafo.",
                "id": "493771",
                "nome": "PL 8114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso I do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943.\n",
                "id": "493730",
                "nome": "PL 8112/2011 MESA"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 175 A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "530734",
                "nome": "PEC 121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a fun\u00e7\u00e3o de ''Magistrado S\u00eanior'' no Poder Judici\u00e1rio. ",
                "id": "525936",
                "nome": "PEC 106/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CSSF",
            "PL346004",
            "SUBRHSUS",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160568",
        "nome": "ROG\u00c9RIO CARVALHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Vale-Transporte Social, visando garantir o direito \u00e0 mobilidade urbana da popula\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531811",
                "nome": "PL 2965/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previstos no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es P\u00fablicas, para prever a submiss\u00e3o das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico da Uni\u00e3o ao poder de pol\u00edcia municipal, estadual e distrital.",
                "id": "530501",
                "nome": "PL 2876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios e estudantes de cursos profissionalizantes como cl\u00e1usula obrigat\u00f3ria dos editais de licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, obras, compras e loca\u00e7\u00f5es pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Modifica dispositivos da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de julho de 1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica). ",
                "id": "529445",
                "nome": "PL 2819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de jovem e adolescente no mercado de trabalho e reserva de vagas nas empresas que participem de licita\u00e7\u00f5es e contratos de obras, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, compras e loca\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "528483",
                "nome": "PL 2762/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba do art. 26 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor) para marcar o in\u00edcio do prazo de reclamar dos bens n\u00e3o dur\u00e1veis e dur\u00e1veis pelo consumidor.",
                "id": "526973",
                "nome": "PL 2678/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, para conferir aos Ju\u00edzos de Fam\u00edlia compet\u00eancia para a aplica\u00e7\u00e3o da Lei dos Juizados Especiais Civis e Criminais, aos casos que menciona.",
                "id": "526972",
                "nome": "PL 2677/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de vagas de trabalho como condicionantes para participa\u00e7\u00e3o em programas de benef\u00edcios fiscais e subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas previstos na Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010.",
                "id": "526971",
                "nome": "PL 2676/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o art. 8\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", estabelecendo a dispensa\u00e7\u00e3o fracionada de medicamentos.",
                "id": "520572",
                "nome": "PL 2358/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11. 771, de 17 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Turismo, para estabelecer a transpar\u00eancia e ampla publicidade do Cadastro das Empresas de Turismo e perda do acesso \u00e0s linhas de cr\u00e9dito oficiais e ao Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR para os casos de infra\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "518230",
                "nome": "PL 2188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o  de atividades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 cidadania pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do setor de ensino e de sa\u00fade, institui o Termo de Parceria Social nas \u00e1reas da Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513967",
                "nome": "PL 1934/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1967, que institui o C\u00f3digo Eleitoral, para vetar a venda e consumo de bebida alco\u00f3lica no dia das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "512128",
                "nome": "PL 1817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso) e a Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que \"disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar novas diretrizes \u00e0 pol\u00edtica nacional do idoso e garantias de prioridades aos idosos.",
                "id": "503888",
                "nome": "PL 1445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.932, de 7 de julho de 1981, que \"disp\u00f5e sobre as atividades do m\u00e9dico residente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre o processo de sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos candidatos aos Programas de Resid\u00eancia M\u00e9dica.",
                "id": "502547",
                "nome": "PL 1363/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.602, de 21 de janeiro de 1998, para dispor sobre as diretrizes do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a e Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito - FUNSET.",
                "id": "500716",
                "nome": "PL 1238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que \"Institui o Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens - ProJovem; cria o Conselho Nacional da Juventude - CNJ e a Secretaria Nacional de Juventude; altera as Leis n\u00ba 10.683, de 28 de maio de 2003, e n\u00ba 10.429, de 24 de abril de 2002; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre o certificado de Resid\u00eancia Multiprofissional e em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade e sua exig\u00eancia nas provas de t\u00edtulos dos concursos p\u00fablicos no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "499658",
                "nome": "PL 1169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o de que os planos de sa\u00fade s\u00e3o obrigados a ressarcir o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS quando seus clientes s\u00e3o atendidos em unidades de sa\u00fade do SUS.",
                "id": "499418",
                "nome": "PL 1147/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), para dispor sobre a obrigatoriedade de abastecimento do mercado de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o e componentes.",
                "id": "498754",
                "nome": "PL 1107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pessoa com defici\u00eancia e altera as Leis n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008.",
                "id": "495414",
                "nome": "PL 771/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 6\u00ba e acrescenta artigos 6\u00baF, 6\u00baG, 6\u00baH, e 6\u00baI \u00e0 Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre inst\u00e2ncias de negocia\u00e7\u00e3o e consenso do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - Suas.",
                "id": "559597",
                "nome": "PL 4706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" (Lei de Direito Autoral - LDA), para dispor sobre o direito autoral de obra audiovisual, a gest\u00e3o coletiva de direito audiovisual, e a responsabilidade social e a transpar\u00eancia do escrit\u00f3rio de arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o audiovisual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548155",
                "nome": "PL 4072/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.512, de 28 de outubro de 2011, para estender a isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda dos m\u00e9dicos residentes aos residentes-multiprofissionais das outras \u00e1reas da sa\u00fade.",
                "id": "545367",
                "nome": "PL 3909/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso XXXII ao art. 24 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.972, de 2 de dezembro de 2004, permitindo a dispensa de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de homoderivados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "545365",
                "nome": "PL 3908/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Cacique Serigy no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "541892",
                "nome": "PL 3724/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve os nomes do Chefe Tupiniquim Tibiri\u00e7\u00e1, o Chefe Temimin\u00f3 Ararib\u00f3ia e o Potiguar Poti no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "541791",
                "nome": "PL 3716/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que \"institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", para determinar que a previs\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro decorrente de altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato, atos da Administra\u00e7\u00e3o ou por fatos imprevistos ou imprevis\u00edveis n\u00e3o poder\u00e3o deslocar o \u00f4nus para os usu\u00e1rios.",
                "id": "540396",
                "nome": "PL 3640/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que \"institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", para permitir o ingresso da entidade financiadora como concession\u00e1ria, diretamente ou atrav\u00e9s de outra sociedade de prop\u00f3sito espec\u00edfico financiada, at\u00e9 a plena realiza\u00e7\u00e3o do contrato de execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica ou continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "540395",
                "nome": "PL 3639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o controle social na reparti\u00e7\u00e3o, na transfer\u00eancia e na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural, recursos h\u00eddricos e minerais. Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989, 9.478, de 6 de agosto de 1997, 9.427, de 26 de dezembro de 1996 e 9.984, de 17 de junho de 2000.",
                "id": "540177",
                "nome": "PL 3625/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para estabelecer que o programa A Voz do Brasil observe o hor\u00e1rio local do ouvinte.",
                "id": "539964",
                "nome": "PL 3612/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para estender as diretrizes da alimenta\u00e7\u00e3o escolar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino e vetar o com\u00e9rcio no interior das escolas de alimentos de baixo teor nutricional.",
                "id": "536037",
                "nome": "PL 3348/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 5\u00ba do art. 96 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro 2005, para limitar o percentual m\u00e1ximo de comprometimento da receita corrente l\u00edquida municipal com o pagamento de obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "534484",
                "nome": "PL 3196/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade), que \"regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para instituir e regular o direito \u00e0 paisagem urbana.",
                "id": "534404",
                "nome": "PL 3188/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "SUBSANCA",
            "CDC",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160564",
        "nome": "NILDA GONDIM",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, estendendo a obriga\u00e7\u00e3o de estruturar e implementar sistemas de log\u00edstica reversa \u00e0 parcela do setor automobil\u00edstico.",
                "id": "527191",
                "nome": "PL 2696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conferir prote\u00e7\u00e3o contra despedida discriminat\u00f3ria ao portador de outras doen\u00e7as incur\u00e1veis e estigmatizantes.",
                "id": "519802",
                "nome": "PL 2315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 118 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a fim de dispor sobre a estabilidade do trabalhador acidentado no trabalho no per\u00edodo de experi\u00eancia",
                "id": "517099",
                "nome": "PL 2110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 39 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para reduzir de sessenta e cinco para sessenta anos o limite de idade para o benef\u00edcio da gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos.",
                "id": "503911",
                "nome": "PL 1447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 94 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, e modifica a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499915",
                "nome": "PL 1199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.553, de 6 dezembro de 1968, para dispor sobre o procedimento para seguran\u00e7a de c\u00f3pia de documento de identifica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "499913",
                "nome": "PL 1198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 241-F \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para definir a express\u00e3o \"publicar\" no tocante \u00e0 pornografia envolvendo crian\u00e7a ou adolescente. ",
                "id": "499435",
                "nome": "PL 1152/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para definir regras sobre a oferta e apresenta\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os. ",
                "id": "499434",
                "nome": "PL 1151/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro ou relativas a T\u00edtulos ou Valores Mobili\u00e1rios - IOF. ",
                "id": "499433",
                "nome": "PL 1150/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 12 da Lei n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008, para estabelecer valores m\u00ednimos para bolsas de est\u00e1gio.",
                "id": "497116",
                "nome": "PL 900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Agente de Turismo. ",
                "id": "495973",
                "nome": "PL 831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ambiente de trabalho nas f\u00e1bricas de carv\u00e3o vegetal.",
                "id": "495251",
                "nome": "PL 770/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obriga\u00e7\u00f5es a ser observadas pelos condom\u00ednios de edif\u00edcios residenciais, comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e outros estabelecimentos cong\u00eaneres, particulares, dotados de elevadores.",
                "id": "495011",
                "nome": "PL 745/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) - Lei n\u00ba 8.069, de 1990, para agravar penalidades por crimes e infra\u00e7\u00f5es administrativas cometidas contra a crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia.",
                "id": "494217",
                "nome": "PL 660/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) - Lei n\u00ba 8.069, de 1990, para estabelecer prioridade em processo de ado\u00e7\u00e3o nos casos que especifica",
                "id": "494216",
                "nome": "PL 659/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obriga\u00e7\u00f5es a ser observadas pelos condom\u00ednios de edif\u00edcios residenciais, comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e outros estabelecimentos cong\u00eaneres, particulares, dotados de elevadores.",
                "id": "493817",
                "nome": "PL 635/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, que d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493721",
                "nome": "PL 628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 7.649, de 25 de janeiro de 1988, que estabelece a obrigatoriedade do cadastramento dos doadores de sangue bem como a realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais no sangue coletado, visando a prevenir a propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493677",
                "nome": "PL 624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prefer\u00eancia de assentos em \u00e1reas destinadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o nos shoppings centers e centros comerciais para as pessoas que especifica. ",
                "id": "493346",
                "nome": "PL 579/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inser\u00e7\u00e3o de mensagem informativa nas embalagens, frascos e recipientes de produtos cariog\u00eanicos.",
                "id": "493345",
                "nome": "PL 578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "492275",
                "nome": "PL 464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de cerol ou produto industrializado nacional ou importado semelhante que possa ser aplicado nos fios ou linhas utilizados para manusear os brinquedos conhecidos como \"pipas ou papagaios\". ",
                "id": "491998",
                "nome": "PL 402/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491997",
                "nome": "PL 401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o e regulagem de calibrador de pneus. ",
                "id": "491830",
                "nome": "PL 376/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os livreiros a ampliar a divulga\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias brasileiras nos locais que especifica. ",
                "id": "558896",
                "nome": "PL 4668/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define regras para a fabrica\u00e7\u00e3o de carimbos de profiss\u00f5es regulamentadas em lei. ",
                "id": "556709",
                "nome": "PL 4522/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade a disponibilizar individualmente aos segurados informa\u00e7\u00f5es sobre o descredenciamento de hospitais, cl\u00ednicas e m\u00e9dicos e atualiza\u00e7\u00e3o dos dados de sua rede assistencial em tempo real. ",
                "id": "547364",
                "nome": "PL 4036/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 244-A da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "545414",
                "nome": "PL 3915/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 165 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa progressiva e mais severa ao condutor de ve\u00edculo automotor que reincidir no consumo de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "543393",
                "nome": "PL 3809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 22 ao art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir adicional de tempo de servi\u00e7o p\u00fablico prestado por profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas, em regi\u00f5es in\u00f3spitas.",
                "id": "517097",
                "nome": "PEC 73/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PARLAJOV",
            "CE",
            "PL742006",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160565",
        "nome": "MARA GABRILLI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 10.098 de 19 de Dezembro de 2000, para que os recursos de acessibilidade sejam transmitidos nas diversas modalidades de distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fado audiovisual.",
                "id": "516836",
                "nome": "PL 2088/2011"
            },
            {
                "ementa": "Adiciona par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, para que os incentivos concedidos s\u00f3 sejam concedidos a projetos acess\u00edveis \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, na forma do regulamento. ",
                "id": "516835",
                "nome": "PL 2087/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.904, de 14 de janeiro de 2009, que \"Institui o Estatuto dos Museus e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a obrigatoriedade do princ\u00edpio da acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia no plano museol\u00f3gico.",
                "id": "510833",
                "nome": "PL 1736/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prioridade epidemiol\u00f3gica no tratamento de doen\u00e7as neuromusculares com paralisia motora e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510035",
                "nome": "PL 1656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, dispondo sobre a acessibilidade nos passeios p\u00fablicos.",
                "id": "501763",
                "nome": "PL 1319/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a distribui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade, de almofadas e colch\u00f5es utilizados na preven\u00e7\u00e3o de \u00falceras por press\u00e3o. ",
                "id": "495967",
                "nome": "PL 829/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, para incluir a observ\u00e2ncia da Lei Federal  n\u00ba 8.213 de 1991, como crit\u00e9rio de habilita\u00e7\u00e3o para as empresas licitantes. ",
                "id": "492265",
                "nome": "PL 461/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503 de 23 de Setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - para promover a fiscaliza\u00e7\u00e3o em edifica\u00e7\u00f5es privadas de uso coletivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492264",
                "nome": "PL 460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui sobre o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o processo de habilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia auditiva.",
                "id": "563694",
                "nome": "PL 4864/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 476 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conceder estabilidade provis\u00f3ria ao portador de doen\u00e7a grave. ",
                "id": "562453",
                "nome": "PL 4816/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 24-D \u00e0 Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para instituir o Servi\u00e7o de Apoio Especializado para Atividades da Vida Di\u00e1ria, destinado a pessoas com defici\u00eancia severa ou doen\u00e7as raras com grande restri\u00e7\u00e3o de movimentos, com o objetivo de garantir sua autonomia e independ\u00eancia pessoal. ",
                "id": "562450",
                "nome": "PL 4815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098 de 21 de dezembro de 2000 para acrescentar par\u00e1grafo \u00fanico ao seu art. 9\u00ba. ",
                "id": "562449",
                "nome": "PL 4814/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CSSF",
            "PL355504",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73891",
        "nome": "DARC\u00cdSIO PERONDI",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 1\u00ba, altera a alinea b, do inciso II, do art. 3\u00ba, o inciso III, do art. 4\u00ba, o inciso III, do art. 9\u00ba, a al\u00ednea b, do \u00a73\u00ba, do art. 18, o art. 25 e a al\u00ednea b, do seu \u00a73\u00ba, todos da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991.",
                "id": "507871",
                "nome": "PL 1553/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.324, de 14 de abril de 1964, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541259",
                "nome": "PL 3690/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "CE",
            "PL766310",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74655",
        "nome": "EDUARDO BARBOSA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de sa\u00fade da rede p\u00fablica e privada a notificar os casos de atendimentos que envolvam acidentes, de crian\u00e7as e adolescentes de 0 a 14 anos.",
                "id": "523853",
                "nome": "PL 2531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil Brasileiro, para adequ\u00e1-la \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do art. 12 da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
                "id": "516139",
                "nome": "PL 2063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para estabelecer que a pessoa com defici\u00eancia seja considerada idosa com idade igual ou superior a quarenta e cinco anos. ",
                "id": "498960",
                "nome": "PL 1118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 16, 75 e 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "494096",
                "nome": "PL 648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir os proventos percebidos pelos portadores da S\u00edndrome de Meige entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "564117",
                "nome": "PL 4906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 18, 25, 29, 31, 40 e 124 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e acrescenta novo artigo \u00e0 mencionada Lei para dispor sobre o aux\u00edlio-depend\u00eancia. ",
                "id": "563091",
                "nome": "PL 4840/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para determinar que ao t\u00e9rmino do procedimento pericial o segurado seja informado, por escrito, dos resultados dos exames m\u00e9dico-periciais, bem como da conclus\u00e3o pela incapacidade ou n\u00e3o para o exerc\u00edcio de atividade laboral ou habitual.",
                "id": "556833",
                "nome": "PL 4526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Tabela de Valores da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o, objeto da Lei n\u00ba 5.070, de 7 de julho de 1966; Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 2007, e Lei n\u00ba 9.691, de 22 de julho de 1998; altera a Tabela de Valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, objeto da Lei n\u00ba 11.652, de 07 de abril de 2008; altera a Tabela de Valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE, objeto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001; e Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540821",
                "nome": "PL 3655/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla.",
                "id": "536022",
                "nome": "PL 3343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 201-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal para instituir, no \u00e2mbito da previd\u00eancia social, plano de benef\u00edcios destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia.",
                "id": "501879",
                "nome": "PEC 28/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "PEC03299",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "154919",
        "nome": "ELEUSES PAIVA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga a realiza\u00e7\u00e3o do Exame de Oximetria de Pulso em todos os rec\u00e9m-nascidos.",
                "id": "529419",
                "nome": "PL 2818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o condutor manter os far\u00f3is acesos do ve\u00edculo utilizando luz baixa durante o dia, e da instala\u00e7\u00e3o de dispositivo que permite o acionamento autom\u00e1tico dos far\u00f3is ao ligar o motor do ve\u00edculo. ",
                "id": "514205",
                "nome": "PL 1945/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir a utiliza\u00e7\u00e3o de fumo no interior de ve\u00edculo automotor em movimento.",
                "id": "509324",
                "nome": "PL 1610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Setor Farmac\u00eautico.",
                "id": "502883",
                "nome": "PL 1397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a dedu\u00e7\u00e3o, do lucro tribut\u00e1vel para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em programas de assist\u00eancia a medicamentos ao trabalhador.",
                "id": "502881",
                "nome": "PL 1396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e0 medica\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "502880",
                "nome": "PL 1395/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a pol\u00edtica de Combate \u00e0 obesidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502876",
                "nome": "PL 1394/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as faculdades de Medicina a viabilizarem a oferta de, no m\u00ednimo, o equivalente a 50% das suas vagas do curso de gradua\u00e7\u00e3o em vagas e bolsas para a resid\u00eancia m\u00e9dica.",
                "id": "564318",
                "nome": "PL 4914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto da Reprodu\u00e7\u00e3o Assistida, para regular a aplica\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o humana assistida e seus efeitos no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es civis sociais.",
                "id": "564022",
                "nome": "PL 4892/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime inciso III do art. 10 da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que institui o plano-refer\u00eancia de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "559861",
                "nome": "PL 4726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559860",
                "nome": "PL 4725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das escolas e dos estudantes de Medicina.",
                "id": "558345",
                "nome": "PL 4638/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a aquisi\u00e7\u00e3o de empresas operadoras de plano de sa\u00fade no pa\u00eds por estrangeiro ou pessoa jur\u00eddica estrangeira.\n\n",
                "id": "557038",
                "nome": "PL 4542/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos expedidos por universidades estrangeiras.",
                "id": "544237",
                "nome": "PL 3845/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CPITRAES",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160586",
        "nome": "WILLIAM DIB",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "497680",
                "nome": "PL 960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA, de modo a incluir o tratamento odontol\u00f3gico \u00e0 gestante no per\u00edodo pr\u00e9-natal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497679",
                "nome": "PL 959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III e o par\u00e1grafo 8\u00ba do art. 4\u00ba da Lei 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "495043",
                "nome": "PL 750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas de controle de animais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493152",
                "nome": "PL 529/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI, e a Lei n\u00ba 4.375, de 17 de agosto de 1964, Lei do Servi\u00e7o Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491775",
                "nome": "PL 365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 667, de 2 de julho de 1969, que reorganiza as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros Militares dos Estados, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491774",
                "nome": "PL 364/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da presen\u00e7a de profissionais de odontologia nas unidades hospitalares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491773",
                "nome": "PL 363/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 15 da lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491772",
                "nome": "PL 362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da lei n\u00ba 9099 de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais.",
                "id": "491771",
                "nome": "PL 361/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, para atendimento da regi\u00e3o do ABCDM do Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "491687",
                "nome": "PL 339/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - e a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "556131",
                "nome": "PL 4463/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Eubiose.",
                "id": "551844",
                "nome": "PL 4209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a semana nacional de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e sociais no campo da S\u00edndrome de Down e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538422",
                "nome": "PL 3514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reserva percentual de vagas nos concursos p\u00fablicos para as pessoas portadoras da s\u00edndrome de Down, nos termos do art. 37, VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "538421",
                "nome": "PL 3513/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "537833",
                "nome": "PL 3477/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "SUBMOBUR",
            "CSSF",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160589",
        "nome": "BRUNA FURLAN",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de os cinemas realizarem a higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos especiais utilizados para visualiza\u00e7\u00e3o de filmes em tr\u00eas dimens\u00f5es.",
                "id": "515051",
                "nome": "PL 1992/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite \u00e0 pessoa f\u00edsica contribuinte do imposto de renda deduzir da renda tribut\u00e1vel as despesas com pagamento de pr\u00eamio de seguro de vida, de im\u00f3vel ou de autom\u00f3vel, acrescentando al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "510670",
                "nome": "PL 1717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a afixa\u00e7\u00e3o de avisos sobre o Seguro contra Danos Pessoais Causados por Ve\u00edculos Automotores de Via Terrestre (DPVAT) em \u00e1reas de pronto atendimento.",
                "id": "510669",
                "nome": "PL 1716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 129-A na Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre o envio de mensagens de texto de utilidade p\u00fablica pela prestadora de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "504171",
                "nome": "PL 1461/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de taxa relativa \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "503872",
                "nome": "PL 1443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 3\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "503870",
                "nome": "PL 1442/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal da Regi\u00e3o Oeste de S\u00e3o Paulo, com sede no Munic\u00edpio de Osasco, Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "499934",
                "nome": "PL 1203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o Cadastro Nacional Positivo de Condutores de Ve\u00edculos Automotores, e estabelece desconto no valor do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI - na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pelos condutores inclu\u00eddos nesse cadastro.",
                "id": "499933",
                "nome": "PL 1202/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de material perme\u00e1vel na pavimenta\u00e7\u00e3o de estacionamentos abertos. ",
                "id": "497588",
                "nome": "PL 953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 1997 e a Lei n\u00ba 9.998, de 2000 para permitir o uso dos recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - na forma de subven\u00e7\u00f5es para entidades da sociedade civil sem fins lucrativos que atuam na democratiza\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica.",
                "id": "495969",
                "nome": "PL 830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a constitui\u00e7\u00e3o de cadastros de reserva em concursos p\u00fablicos levados a termo por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "495031",
                "nome": "PL 749/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do art. 2.038 do C\u00f3digo Civil. ",
                "id": "558377",
                "nome": "PL 4644/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de Fundo Patrimonial (endowment fund) nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior.",
                "id": "558376",
                "nome": "PL 4643/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 61 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558375",
                "nome": "PL 4642/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que trata de acessibilidade, para obrigar as locadoras a ofertarem ve\u00edculos adaptados. ",
                "id": "553778",
                "nome": "PL 4334/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, tipificando a infra\u00e7\u00e3o de interfer\u00eancia em opera\u00e7\u00e3o policial.",
                "id": "543297",
                "nome": "PL 3801/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEESTA",
            "CPICRIAN",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CSSF",
            "CTD"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "146949",
        "nome": "ROSINHA DA ADEFAL",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade de lentes corretivas da vis\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o anual do Imposto de Renda das pessoas f\u00edsicas, na forma que estabelece.",
                "id": "529087",
                "nome": "PL 2802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.",
                "id": "523005",
                "nome": "PL 2485/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 1995 para reservar percentual das concess\u00f5es, permiss\u00f5es ou autoriza\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de t\u00e1xi para pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "519564",
                "nome": "PL 2286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a produ\u00e7\u00e3o nacional de obras cient\u00edficas, liter\u00e1rias, art\u00edsticas, fic\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o em formatos de texto digital acess\u00edvel, nos termos da Lei n\u00ba 10.753, de 30 de outubro de 2003, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "515698",
                "nome": "PL 2029/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.454, de 24 de outubro de 1977, que \"Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o de logradouros, obras servi\u00e7os e monumentos p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514252",
                "nome": "PL 1949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XVIII ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para a aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses, pr\u00f3teses e demais tecnologias assistivas e ajudas t\u00e9cnicas necess\u00e1rias \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade e \u00e0 plena inclus\u00e3o social do trabalhador com defici\u00eancia ou de seus dependentes.",
                "id": "510373",
                "nome": "PL 1695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, incluindo a Acessibilidade como fator determinante e condicionante da sa\u00fade.",
                "id": "505095",
                "nome": "PL 1488/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 7\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir, nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio, o tema da acessibilidade.",
                "id": "495422",
                "nome": "PL 772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 44, \u00a71\u00ba da Lei n\u00ba 9.504, 30 de setembro de 1997, para tornar obrigat\u00f3rio, em programas eleitorais, debates e quaisquer outras informa\u00e7\u00f5es a prop\u00f3sito das candidaturas, veiculadas na televis\u00e3o no per\u00edodo de propaganda eleitoral gratuita, o uso simult\u00e2neo da Linguagem Brasileira de Sinais e da legenda.",
                "id": "556913",
                "nome": "PL 4537/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir o direito \u00e0 Acessibilidade entre os direitos e garantias fundamentais previstos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
                "id": "512219",
                "nome": "PEC 53/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "CCULT",
            "CDHM"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160534",
        "nome": "LAURIETE",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 32 da Lei n\u00ba 12.305, de 2010, que institui a Pol\u00edtica de Res\u00edduos S\u00f3lidos.",
                "id": "530359",
                "nome": "PL 2863/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia na transfer\u00eancia de recursos financeiros do governo federal em conv\u00eanios com Organiza\u00e7\u00f5es Sociais de Interesse P\u00fablico.",
                "id": "530360",
                "nome": "PL 2864/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes de aparelho celular a disponibilizar outro aparelho celular ao consumidor em caso de defeito do produto durante o prazo de garantia. ",
                "id": "530357",
                "nome": "PL 2862/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 13 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para explicitar a responsabilidade solid\u00e1ria do comerciante pelo fato do produto ou do servi\u00e7o. ",
                "id": "530354",
                "nome": "PL 2861/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 22 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512589",
                "nome": "PL 1855/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para majorar a pena relativa quando se tratar de crian\u00e7a ou adolescente na pr\u00e1tica dos crimes previstos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "512582",
                "nome": "PL 1853/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente inciso V, ao art. 302 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941.",
                "id": "512581",
                "nome": "PL 1852/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Programa de Educa\u00e7\u00e3o para as Popula\u00e7\u00f5es Itinerantes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510694",
                "nome": "PL 1721/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o termo de esclarecimento pr\u00e9vio para procedimentos que imponham risco cir\u00fargico ou anest\u00e9sico ao usu\u00e1rio.",
                "id": "504723",
                "nome": "PL 1475/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, e a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para estabelecer procedimentos relativos a ve\u00edculos objeto de convoca\u00e7\u00e3o para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "499372",
                "nome": "PL 1142/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui nos programas Sociais e Financeiros do Governo programa espec\u00edfico de apoio \u00e0 mulher e a adolescente, nos casos de gravidez oriunda de estupro e nos casos de comprovada m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o do feto.",
                "id": "495667",
                "nome": "PL 797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, obrigando a inser\u00e7\u00e3o, em propaganda nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social, de informa\u00e7\u00e3o alusiva \u00e0 pr\u00e1tica de crime em situa\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos quando o condutor estiver sob o efeito de \u00e1lcool.",
                "id": "493855",
                "nome": "PL 639/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os arts. 265-A, 265-B e 265-C  ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "493169",
                "nome": "PL 533/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEXCOPA",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL682610",
            "PL767210",
            "COETICA",
            "CSSF",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160533",
        "nome": "LILIAM S\u00c1",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Capel\u00e3o Evang\u00e9lico Civil e Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "529315",
                "nome": "PL 2807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 101 e o art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520720",
                "nome": "PL 2372/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Sistema Nacional de Combate \u00e0 Pedofilia e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual Infanto-Juvenil.",
                "id": "520712",
                "nome": "PL 2371/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es na Internet.",
                "id": "514569",
                "nome": "PL 1961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para tornar obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente pelos estabelecimentos de sa\u00fade e de ensino.",
                "id": "514566",
                "nome": "PL 1960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 11.182, de 27 de setembro de 2005, atribuindo \u00e0 ANAC compet\u00eancia para estabelecer normas de informa\u00e7\u00e3o aos turistas sobre explora\u00e7\u00e3o e turismo sexual.",
                "id": "563613",
                "nome": "PL 4858/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para dispor sobre as provid\u00eancias relativas ao desaparecimento de crian\u00e7a ou adolescente e cria o Sistema de Alerta Emergencial (SAE)",
                "id": "563612",
                "nome": "PL 4857/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 394-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 para assegurar, em qualquer inst\u00e2ncia, prioridade na tramita\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o dos atos e dilig\u00eancias judiciais e laudos periciais, que apurem a pr\u00e1tica de crime de pedofilia, abuso, viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a e adolescente.",
                "id": "560798",
                "nome": "PL 4756/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "560796",
                "nome": "PL 4755/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de propagandas gratuitas de combate \u00e0 pedofilia, viol\u00eancia e ao abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual, e desaparecimento de crian\u00e7as e adolescentes.",
                "id": "560795",
                "nome": "PL 4754/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.577, de 22 de novembro de 2007, para tratar da divulga\u00e7\u00e3o, no transporte p\u00fablico, de mensagem relativa \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual e tr\u00e1fico de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556239",
                "nome": "PL 4469/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da impress\u00e3o, em todo livro did\u00e1tico publicado no Pa\u00eds, de mensagem alusiva ao combate ao abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556238",
                "nome": "PL 4468/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 136 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer requisito obrigat\u00f3rio para os transportes de condu\u00e7\u00e3o de escolares. ",
                "id": "534274",
                "nome": "PL 3164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CSSF",
            "PEC11111",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160531",
        "nome": "JHONATAN DE JESUS",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de medicamentos para o tratamento do c\u00e2ncer, diabetes e hipertens\u00e3o arterial.",
                "id": "527473",
                "nome": "PL 2716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica das despesas efetuadas com a coleta e entrega de produtos geradores de res\u00edduos s\u00f3lidos que demandem log\u00edstica reversa em postos de coleta espec\u00edfica, definidos por fabricantes, importadores ou pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente de que trata a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "524222",
                "nome": "PL 2551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522137",
                "nome": "PL 2433/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 475 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para permitir o pagamento das f\u00e9rias vencidas ao empregado aposentado por invalidez.",
                "id": "520454",
                "nome": "PL 2344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, a fim de permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do trabalhador no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para o pagamento de despesas com curso superior e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515022",
                "nome": "PL 1987/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, tendo em vista assegurar percentual m\u00ednimo de unidades habitacionais adaptadas ao uso por pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, com mobilidade reduzida ou idosas.",
                "id": "492261",
                "nome": "PL 459/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXCOPA",
            "CREDN",
            "PEC47810",
            "PL767210",
            "SUBREGIN",
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "92355",
        "nome": "VITOR PAULO",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas sal\u00e1rios e demais rendimentos do trabalho pagos ou creditados, a qualquer t\u00edtulo, percebidos por pessoa f\u00edsica com idade igual ou superior a 75 (setenta e cinco) anos.",
                "id": "507242",
                "nome": "PL 1538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, para estabelecer \u00e1reas espec\u00edficas de atua\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.",
                "id": "502953",
                "nome": "PL 1399/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 791, de 27 de agosto de 1969, que disp\u00f5e sobre o ped\u00e1gio em rodovias federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499659",
                "nome": "PL 1170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de empresa prestadora de servi\u00e7o de fornecer um endere\u00e7o, em local fixo, para o qual o consumidor ou usu\u00e1rio possa enviar, por carta registrada, seu pedido de informa\u00e7\u00e3o, de reclama\u00e7\u00e3o ou de cancelamento de pedidos, contratos ou servi\u00e7os.",
                "id": "498677",
                "nome": "PL 1098/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 145, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para tornar facultativa a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento de f\u00e9rias. ",
                "id": "556062",
                "nome": "PL 4451/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 153 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "516077",
                "nome": "PEC 69/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CSSF",
            "CTASP",
            "PEC03299",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74047",
        "nome": "PAULO RUBEM SANTIAGO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga o pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia aos advogados p\u00fablicos, alterando a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994. ",
                "id": "519492",
                "nome": "PL 2279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 115 do C\u00f3digo Penal para aumentar para 75 anos a idade de obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de contagem de prazo prescricional pela metade.",
                "id": "563905",
                "nome": "PL 4874/2012"
            },
            {
                "ementa": "Tipifica a conduta de deixar de repassar as contribui\u00e7\u00f5es ao FGTS recolhidas dos contribuintes \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, no prazo e forma legal ou convencional como crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita do dep\u00f3sito de FGTS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562318",
                "nome": "PL 4804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara Celso Furtado Patrono da Economia Brasileira. ",
                "id": "550636",
                "nome": "PL 4160/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para proibir a publicidade de cr\u00e9dito para consumo",
                "id": "548656",
                "nome": "PL 4098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.595, de 31 de dezembro de 1964, para que passe a figurar como compet\u00eancia do Banco Central do Brasil a express\u00e3o \"perseguir a estabilidade do poder de compra da moeda, garantir que o sistema financeiro seja s\u00f3lido e eficiente e estimular o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de empregos\".",
                "id": "544618",
                "nome": "PL 3865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da portabilidade banc\u00e1ria como direito do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542420",
                "nome": "PL 3745/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o \u00a7 5\u00b0, do art. 10, da Lei n\u00b0 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00b0 do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540322",
                "nome": "PL 3637/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "517405",
                "nome": "PEC 75/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. Art. 1\u00ba Os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passam a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: ",
                "id": "513990",
                "nome": "PEC 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo artigo no Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever o Plano Nacional de Desenvolvimento Urbano. ",
                "id": "541457",
                "nome": "PEC 162/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CSSF",
            "CE"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74762",
        "nome": "SARAIVA FELIPE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Vocal.",
                "id": "528622",
                "nome": "PL 2776/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "CDEIC",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC01095",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "SUBAPROF"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160633",
        "nome": "MANDETTA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atribui\u00e7\u00f5es de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e de Agente de Combate \u00e0s Endemias e sobre a exig\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o em Curso T\u00e9cnico em Sa\u00fade Comunit\u00e1ria, de n\u00edvel m\u00e9dio, para o exerc\u00edcio de suas atividades, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006. ",
                "id": "510365",
                "nome": "PL 1692/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, para controlar a pesca, no ambiente natural, de esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o, sobre-explotadas ou amea\u00e7adas de sobre-explota\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "507487",
                "nome": "PL 1543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 128-A ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para criminalizar a recusa dos genitores a submeter-se a tratamento m\u00e9dico que possa evitar a transmiss\u00e3o de doen\u00e7a infecciosa ao feto.",
                "id": "498221",
                "nome": "PL 1019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Aux\u00edlio Transporte e revoga a Lei n\u00ba 7.418, de 16 de dezembro de 1985, que disp\u00f5e sobre o Vale Transporte, e o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 10 da Medida Provis\u00f3ria 2.189-49, de 23 de agosto de 2001, que declara dedut\u00edveis como despesa operacional os gastos decorrentes da Lei n\u00ba 7.418, de 16 de dezembro de 1985.",
                "id": "554469",
                "nome": "PL 4400/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, para controlar, na Bacia do Pantanal, as atividades de pesca profissional. ",
                "id": "543716",
                "nome": "PL 3814/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso X ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a fim de permitir falta ao servi\u00e7o do empregado para participar de trabalhos comunit\u00e1rios. ",
                "id": "534022",
                "nome": "PL 3129/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo motorizado de duas rodas. ",
                "id": "534019",
                "nome": "PL 3128/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o seguinte \u00a7 9\u00ba ao art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "500362",
                "nome": "PEC 20/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "74111",
        "nome": "PEDRO HENRY",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "SUBFISAN",
            "CFT",
            "CMO",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160611",
        "nome": "TONINHO PINHEIRO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - CODEVASF, para incluir o vale do Jequitinhonha em sua jurisdi\u00e7\u00e3o.",
                "id": "504755",
                "nome": "PL 1479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 11.445, de 5 de Janeiro de 2007, e a Lei 11.947, de 16 de Junho de 2009, para vedar a contrata\u00e7\u00e3o de empresas prestadoras de servi\u00e7os a terceiros para execu\u00e7\u00e3o de atividades de limpeza urbana e coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos e preparo e fornecimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "549553",
                "nome": "PL 4115/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para permitir a publica\u00e7\u00e3o dos atos relativos ao processo licitat\u00f3rio por meio da internet.",
                "id": "549552",
                "nome": "PL 4114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa a al\u00edquota do  IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados, relativamente \u00e0 ambul\u00e2ncia da posi\u00e7\u00e3o 87.03 e aos tratores e ve\u00edculos das posi\u00e7\u00f5es 87.01,  87.02, 87.04 e 87.05 da NCM-Nomenclatura Comum do Mercosul, quando adquiridos por Munic\u00edpio, e disp\u00f5e sobre a n\u00e3o-incid\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico PIS-PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social -COFINS no faturamento dos referidos bens.",
                "id": "546525",
                "nome": "PL 3986/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 68 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, a fim de dispor sobre o trabalho educativo.",
                "id": "544492",
                "nome": "PL 3858/2012"
            },
            {
                "ementa": "Atualiza e ajusta as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, relativas aos Programas de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados e de Incentivo \u00e0 Redu\u00e7\u00e3o do Setor P\u00fablico na Atividade Banc\u00e1ria.",
                "id": "538959",
                "nome": "PL 3548/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade no imposto de renda devido por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que realizarem doa\u00e7\u00e3o de equipamentos hospitalares a hospitais p\u00fabicos ou filantr\u00f3picos. ",
                "id": "534831",
                "nome": "PL 3235/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL682610",
            "SUBSEGAL",
            "CTASP",
            "CTD"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160579",
        "nome": "ALEXANDRE ROSO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do artigo 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "522684",
                "nome": "PL 2463/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazo m\u00e1ximo para repeti\u00e7\u00e3o ou complementa\u00e7\u00e3o de exame de mamografia. ",
                "id": "520555",
                "nome": "PL 2357/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional contra a Obesidade Infantil.",
                "id": "514589",
                "nome": "PL 1965/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 58 da Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, disciplinando a propaganda de medicamentos de venda livre. ",
                "id": "552745",
                "nome": "PL 4286/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional contra a Obesidade Infantil.",
                "id": "544779",
                "nome": "PL 3874/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o imediata de cirurgia pl\u00e1stica reconstrutiva, nos casos de mutila\u00e7\u00e3o decorrentes de tratamento de c\u00e2ncer de mama.\n\n",
                "id": "537249",
                "nome": "PL 3442/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CEXVIOL",
            "CPICRIAN",
            "PEC01095",
            "PL767210",
            "CSSF",
            "PEC20712",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160575",
        "nome": "ERIKA KOKAY",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 259-A \u00e0 Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer prazos para os Munic\u00edpios se adequarem as normas nela previstas.",
                "id": "532797",
                "nome": "PL 3019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de operador de piscinas.",
                "id": "531150",
                "nome": "PL 2918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a concess\u00e3o de pens\u00e3o especial aos destinat\u00e1rios que especifica. ",
                "id": "528412",
                "nome": "PL 2757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecedor indicar, junto aos pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os, o percentual de impostos incidentes sobre os mesmos aos consumidores",
                "id": "527190",
                "nome": "PL 2695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para prescrever em 3 (tr\u00eas) anos as informa\u00e7\u00f5es negativas nos cadastros de consumidores.",
                "id": "525647",
                "nome": "PL 2621/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 56-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "525367",
                "nome": "PL 2603/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994, que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, para tratar da contagem do tempo para todos os efeitos e de aposentadoria.",
                "id": "524665",
                "nome": "PL 2566/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts 131, 132 e 134 e acrescenta o art. 134-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com o intuito de dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos Conselhos Tutelares no Brasil.",
                "id": "524164",
                "nome": "PL 2544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para elevar para \u00bd (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada  e dos benef\u00edcios eventuais e garantias para as pessoas que retornarem ao mercado de trabalho.",
                "id": "524163",
                "nome": "PL 2543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de provas, elaboradas em L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS nos concursos p\u00fablicos e exames vestibulares.",
                "id": "524161",
                "nome": "PL 2542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de int\u00e9rprete de LIBRAS - L\u00edngua Brasileira de Sinais nas aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas ministradas nos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores - CFCs e nos exames de dire\u00e7\u00e3o veicular.",
                "id": "523877",
                "nome": "PL 2534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "523312",
                "nome": "PL 2506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 4\u00ba ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.450, de 23 de dezembro de 1985, altera o par\u00e1grafo 5\u00ba do art. 74 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, e acrescenta o par\u00e1grafo 18 ao art. 74 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "520446",
                "nome": "PL 2341/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 37 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que \"estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\" para limitar a propaganda eleitoral por meio de cavaletes, placas e faixas.",
                "id": "518114",
                "nome": "PL 2183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade, em ano eleitoral, de o respons\u00e1vel pela confec\u00e7\u00e3o de material impresso de campanha informar \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral dados do contratante, o valor dos servi\u00e7os e a respectiva tiragem. ",
                "id": "517300",
                "nome": "PL 2131/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta Se\u00e7\u00e3o \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre os motoristas e os cobradores de \u00f4nibus urbanos e interurbanos. ",
                "id": "515995",
                "nome": "PL 2054/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para permitir ao empregado ausentar-se do trabalho por dois dias para a realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos de sa\u00fade.",
                "id": "514904",
                "nome": "PL 1976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso II do \u00a7 2\u00ba do art. 458 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a n\u00e3o integra\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio das utilidades concedidas pelo empregador relativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do empregado ou de seus dependentes.",
                "id": "514243",
                "nome": "PL 1946/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de mensagens subliminares na propaganda veiculada nas emissoras de radiodifus\u00e3o. ",
                "id": "512431",
                "nome": "PL 1840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "511604",
                "nome": "PL 1783/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 41 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", para determinar que as visita\u00e7\u00f5es de c\u00f4njuges, companheiros(as), parentes e amigos(as) sejam realizados aos finais de semana.",
                "id": "510383",
                "nome": "PL 1698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba ao art. 103 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 8, de 1995\", proibindo a cobran\u00e7a de assinatura b\u00e1sica pelas prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es do regime p\u00fablico e estabelecendo a contagem de tempo de utiliza\u00e7\u00e3o como crit\u00e9rio exclusivo na tarifa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es.",
                "id": "509755",
                "nome": "PL 1630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 17, 18 e 19 e acrescenta o art. 19-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal. ",
                "id": "509038",
                "nome": "PL 1595/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o crime de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito contra pessoa com defici\u00eancia.",
                "id": "508035",
                "nome": "PL 1556/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade, para o fornecedor, de informar aos adquirentes, nas condi\u00e7\u00f5es que espec\u00edfica, os pre\u00e7os total e unit\u00e1rio dos produtos, quando ofertados em embalagens econ\u00f4micas. ",
                "id": "505529",
                "nome": "PL 1511/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XVII ao art. 41, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para permitir visita \u00edntima em igualdade de condi\u00e7\u00f5es e normas para presos de ambos os sexos. ",
                "id": "505527",
                "nome": "PL 1510/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar do imposto de renda proventos e pens\u00f5es percebidos pelos portadores de doen\u00e7as graves.",
                "id": "502367",
                "nome": "PL 1349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre alimenta\u00e7\u00e3o especial do preso.",
                "id": "500779",
                "nome": "PL 1249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es impeditivas \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o para cargos e fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "499590",
                "nome": "PL 1163/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba e acrescenta art. 5\u00ba-A e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao Art. 1.\u00ba da Lei n\u00b0 11.770, de 09 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, para ampliar a licen\u00e7a-paternidade para os casos mencionados.",
                "id": "497145",
                "nome": "PL 901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 473-A ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para estipular em 30 (trinta) dias a licen\u00e7a-paternidade.",
                "id": "496975",
                "nome": "PL 879/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 13 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "558848",
                "nome": "PL 4666/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 217-A do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558847",
                "nome": "PL 4665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito \u00e0 identidade de g\u00eanero.",
                "id": "552237",
                "nome": "PL 4241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 13 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550262",
                "nome": "PL 4142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 1968, para dispor sobre o processo de escolha de dirigentes das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "549322",
                "nome": "PL 4104/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento, para proibi\u00e7\u00e3o das armas de brinquedo.\n\n",
                "id": "546895",
                "nome": "PL 4007/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de proibir a consulta do nome de candidatos a emprego em cadastros de inadimpl\u00eancia das entidades que prestam servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ",
                "id": "546894",
                "nome": "PL 4006/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional dos Contadores de Hist\u00f3ria. ",
                "id": "546893",
                "nome": "PL 4005/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para tornar obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, de portas girat\u00f3rias, com detector de metais, nos estabelecimentos financeiros onde haja guarda de valores ou movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546891",
                "nome": "PL 4004/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, para dispor sobre a declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ",
                "id": "546890",
                "nome": "PL 4003/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, definindo prazo de restabelecimento de servi\u00e7o nos casos que especifica. ",
                "id": "537123",
                "nome": "PL 3432/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 do Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que \"aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "537122",
                "nome": "PL 3431/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 46 da Lei n\u00ba 9.394, 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de plano de desenvolvimento institucional e de projetos pedag\u00f3gicos e rela\u00e7\u00e3o de docentes de cursos das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior. ",
                "id": "537120",
                "nome": "PL 3430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o reajuste peri\u00f3dico da tabela progressiva do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e das dedu\u00e7\u00f5es legais.",
                "id": "537119",
                "nome": "PL 3429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985, que \"disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados ao meio-ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico (VETADO) e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", o art. 79-A da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e o art. 214 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537118",
                "nome": "PL 3428/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre regras para execu\u00e7\u00e3o de despesas oriundas de emendas parlamentares, conv\u00eanios, acordos e outros instrumentos cong\u00eaneres, sobre a presta\u00e7\u00e3o de contas desses recursos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537117",
                "nome": "PL 3427/2012"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta para trinta por cento o percentual de policiais militares femininos na Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal. ",
                "id": "536775",
                "nome": "PL 3408/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos das Leis n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990 e n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; e revoga dispositivos das Leis n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, e  n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "536034",
                "nome": "PL 3347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 135-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "536033",
                "nome": "PL 3346/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio de garantia financeira para atendimento de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia na rede privada de sa\u00fade no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "534955",
                "nome": "PL 3258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os direitos dos trabalhadores nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "534954",
                "nome": "PL 3257/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160574",
        "nome": "JO\u00c3O ANANIAS",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Planta Medicinal, a ser comemorado no dia 21 de maio de cada ano.",
                "id": "512305",
                "nome": "PL 1826/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para proibir a propaganda de bebidas alco\u00f3licas em eventos financiados com recursos p\u00fablicos ou beneficiados com qualquer forma de ren\u00fancia fiscal por parte do Estado.",
                "id": "510695",
                "nome": "PL 1722/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para alterar a defini\u00e7\u00e3o de bebida alco\u00f3lica que nela consta e para estabelecer restri\u00e7\u00f5es \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de jogadores e de membros de comiss\u00f5es t\u00e9cnicas de Sele\u00e7\u00f5es Brasileiras, em qualquer modalidade esportiva e em qualquer categoria, em propagandas de bebidas alco\u00f3licas, bem como proibir qualquer formar de patroc\u00ednio por parte de empresas que fabriquem bebidas alco\u00f3licas as sele\u00e7\u00f5es Brasileiras em qualquer modalidade esportiva.",
                "id": "502392",
                "nome": "PL 1350/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011, que \"Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o audiovisual de acesso condicionado\", disciplinando a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es \u00e0s prestadoras dos servi\u00e7os de televis\u00e3o por assinatura.",
                "id": "545569",
                "nome": "PL 3919/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CMO",
            "CSSF",
            "GTCL",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74039",
        "nome": "SANDRA ROSADO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo III, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, que trata da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor.",
                "id": "527213",
                "nome": "PL 2700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 56 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional; e os incisos II e III do art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 28 de novembro de 1968, que fixa normas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do ensino superior e sua articula\u00e7\u00e3o com a escola m\u00e9dia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias; para tratar do processo de escolha dos dirigentes universit\u00e1rios.",
                "id": "527212",
                "nome": "PL 2699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a comercializa\u00e7\u00e3o do p\u00e3o franc\u00eas a peso e por unidades de 50 gramas.",
                "id": "527211",
                "nome": "PL 2698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o processo de execu\u00e7\u00e3o dos programas nacionais do livro did\u00e1tico para o ensino fundamental e m\u00e9dio e da biblioteca da escola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522661",
                "nome": "PL 2460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.",
                "id": "521460",
                "nome": "PL 2405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso VI e o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.034, de 3 de maio de 1995, renumerando-se o atual par\u00e1grafo \u00fanico para par\u00e1grafo 1\u00ba.",
                "id": "519092",
                "nome": "PL 2245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagens educativas alusivas aos malef\u00edcios do consumo abusivo de \u00e1lcool.",
                "id": "515021",
                "nome": "PL 1986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0 mulher, na condi\u00e7\u00e3o de chefe de fam\u00edlia o direito de aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas. ",
                "id": "512252",
                "nome": "PL 1823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, que \"disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512248",
                "nome": "PL 1821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 134 e 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios para o financiamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "510823",
                "nome": "PL 1735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos aos arts. 1.726 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - que \"institui o C\u00f3digo Civil\", e n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de facilitar a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento.",
                "id": "509290",
                "nome": "PL 1608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "509289",
                "nome": "PL 1607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o disposto no art. 8\u00ba, II, a e \u00a7 2\u00ba, III, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedutibilidade, para efeito da forma\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com medicamentos.",
                "id": "563590",
                "nome": "PL 4856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "559161",
                "nome": "PL 4691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a maneira por meio da qual deve ser feita alus\u00e3o a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, inclusive os que sejam providos por meio de sufr\u00e1gio eleitoral ou se revistam de natureza pol\u00edtica, em documentos expedidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "559160",
                "nome": "PL 4690/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559159",
                "nome": "PL 4689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, para determinar o desconto proporcional da tarifa no caso de interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e estabelecer a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pela autoridade concedente e pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor, dos contratos de ades\u00e3o entre as concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos e os consumidores.",
                "id": "559158",
                "nome": "PL 4688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559157",
                "nome": "PL 4687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando al\u00edquota m\u00ednima para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios (IOF) nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "559156",
                "nome": "PL 4686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a78\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "545067",
                "nome": "PL 3888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Djalma Maranh\u00e3o no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "541638",
                "nome": "PL 3705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que \"institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar a edifica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de uso p\u00fablico nas adjac\u00eancias das praias.",
                "id": "541195",
                "nome": "PL 3685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Clara Felipa Camar\u00e3o no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541194",
                "nome": "PL 3684/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Jovita Alves Feitosa no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541192",
                "nome": "PL 3683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o do espectro de radiofrequ\u00eancias destinado aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "536679",
                "nome": "PL 3404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a onera\u00e7\u00e3o de direitos miner\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536678",
                "nome": "PL 3403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, no Congresso Nacional, antes da delibera\u00e7\u00e3o sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito.",
                "id": "535615",
                "nome": "PL 3310/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 232 da Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de porte obrigat\u00f3rio.",
                "id": "533877",
                "nome": "PL 3119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios, com o objetivo decompensar eventuais redu\u00e7\u00f5es dos repasses doFundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
                "id": "533876",
                "nome": "PL 3118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis n\u00bas 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei n\u00ba 8.913, de 12 de julho de 1994; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "533849",
                "nome": "PL 3114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a esclerose m\u00faltipla entre as doen\u00e7as que permitem a concess\u00e3o, sem per\u00edodo de car\u00eancia, de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez.",
                "id": "533848",
                "nome": "PL 3113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 11-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, dispondo sobre aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes benefici\u00e1rios de bolsa integral do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "533847",
                "nome": "PL 3112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC20712",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "164360",
        "nome": "CARMEN ZANOTTO",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tratamento gratuito de aos portadores de Neoplasias e estabelece prazos para in\u00edcio do tratamento.",
                "id": "530505",
                "nome": "PL 2878/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamentos de alugu\u00e9is residenciais de aposentados e pensionistas do INSS.",
                "id": "529994",
                "nome": "PL 2848/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o Art. 20-A a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, garantindo o direito \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os continuados.",
                "id": "519007",
                "nome": "PL 2241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"c\" do inciso I do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 - Lei da Tortura.",
                "id": "512542",
                "nome": "PL 1846/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "512540",
                "nome": "PL 1845/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o Art. 20 da Lei 8.078, de 11 de setembro de 1900, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, garantindo o direito a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os continuados.",
                "id": "512539",
                "nome": "PL 1844/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 50-B da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, inclu\u00eddo pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 592 de 2012, para determinar que sejam destinados \u00e0s \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade os recursos obtidos a partir dos royalties e da participa\u00e7\u00e3o especial devidos em fun\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos.\n\n",
                "id": "564102",
                "nome": "PL 4902/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 24, da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para incluir as empresas fabricantes de bebidas alco\u00f3licas e produtos fum\u00edgeros entre as fontes vedadas de arrecada\u00e7\u00e3o de recursos para campanhas eleitorais.",
                "id": "536106",
                "nome": "PL 3357/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CEXSUIA",
            "CREDN",
            "SUBAPROF",
            "CDHM",
            "CMO",
            "CSSF",
            "PL355504",
            "SUBRIO20",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160653",
        "nome": "ROBERTO DE LUCENA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas - Cide Bebidas.",
                "id": "533189",
                "nome": "PL 3069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 306 da Lei n.\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "533188",
                "nome": "PL 3068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em pesquisas que possam lhes causar sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico, relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cosm\u00e9ticos, perfumes, produtos para higiene pessoal, para limpeza dom\u00e9stica, para lavagem de roupas, de suprimentos de escrit\u00f3rio, de protetores solares e de vitaminas e suplementos.",
                "id": "530960",
                "nome": "PL 2905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instalar c\u00e2meras de seguran\u00e7a em todas as escolas p\u00fablicas do Pa\u00eds.",
                "id": "530959",
                "nome": "PL 2904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para introduzir restri\u00e7\u00f5es \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "530599",
                "nome": "PL 2896/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a condu\u00e7\u00e3o sob efeito de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "530598",
                "nome": "PL 2895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", a fim de agravar a pena de motorista alcoolizado que esteja conduzido crian\u00e7as.",
                "id": "528752",
                "nome": "PL 2782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a decreta\u00e7\u00e3o de medidas de defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, regulamentando o art. 136, \u00a7 1\u00ba e o art. 139, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas. ",
                "id": "527462",
                "nome": "PL 2715/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo na Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 inserindo a pr\u00e1tica da corrup\u00e7\u00e3o como crime hediondo. ",
                "id": "523037",
                "nome": "PL 2489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a concess\u00e3o de visto e determina a expuls\u00e3o de estrangeiro condenado ou acusado em outro pa\u00eds da pr\u00e1tica, participa\u00e7\u00e3o ou financiamento de atos terroristas, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 6.815, de 1980, que \"Define a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do estrangeiro no Brasil e cria o Conselho Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "522447",
                "nome": "PL 2443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui em todo Territ\u00f3rio Nacional a \"Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate ao Bullying e a Viol\u00eancia Escolar\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520917",
                "nome": "PL 2383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso III do art. 2\u00ba da Lei  n\u00ba 10.779 de 25 de novembro de 2003 que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal.",
                "id": "520508",
                "nome": "PL 2354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penas alternativas para infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.",
                "id": "519124",
                "nome": "PL 2246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de forma a prever a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade competente, da suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de maus-tratos, abuso sexual, viol\u00eancia dom\u00e9stica ou  bullying",
                "id": "516867",
                "nome": "PL 2091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515755",
                "nome": "PL 2033/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "514549",
                "nome": "PL 1959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n.\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "513456",
                "nome": "PL 1899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1.\u00ba e 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 10.048, de 8 de dezembro de 2000, que \"d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "511845",
                "nome": "PL 1797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia.",
                "id": "511843",
                "nome": "PL 1796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da contrata\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logo, fazendo parte do quadro funcional, em todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio, sejam federais, estaduais e municipais, p\u00fablicas ou privadas, para atuar na preven\u00e7\u00e3o do bullying e levar melhorias ao ambiente escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510362",
                "nome": "PL 1691/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503975",
                "nome": "PL 1453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o \"Dia Nacional do Metodismo Wesleyano\".",
                "id": "503423",
                "nome": "PL 1413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 30 de agosto como o \"Dia Nacional das Artes Marciais\".",
                "id": "501869",
                "nome": "PL 1331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 15 de agosto como o \"Dia Nacional de combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\".",
                "id": "498997",
                "nome": "PL 1122/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2014 como o \"Ano Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\". ",
                "id": "498996",
                "nome": "PL 1121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de patroc\u00ednio a eventos que impliquem em atos de abuso, maus-tratos, ferimento, mutila\u00e7\u00e3o ou sacrif\u00edcio, bem como qualquer outro tipo de sofrimento a animais.",
                "id": "493816",
                "nome": "PL 634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para permitir o trabalho do preso em projetos ambientais.",
                "id": "493812",
                "nome": "PL 633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito a passe livre, em transporte p\u00fablico, a acompanhantes de crian\u00e7as matriculadas em educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "493564",
                "nome": "PL 608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contraven\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o no uso de elevadores sociais.",
                "id": "493563",
                "nome": "PL 607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.197, de 3 de janeiro de 1967.",
                "id": "493562",
                "nome": "PL 606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental como componente curricular obrigat\u00f3rio nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "492379",
                "nome": "PL 474/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fraude em concursos p\u00fablicos",
                "id": "492378",
                "nome": "PL 473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece exig\u00eancia para entidades compostas por estrangeiros que atuem na Amaz\u00f4nia Legal.",
                "id": "491880",
                "nome": "PL 385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de reportagens, artigos e informativos que utilizem imagens, ilustra\u00e7\u00f5es ou sinais de car\u00e1ter er\u00f3tico, pornogr\u00e1fico ou obsceno, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o e  de divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou destinada a assinantes com intuito de promover bens culturais impr\u00f3prios a crian\u00e7as e adolescentes",
                "id": "491878",
                "nome": "PL 384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491877",
                "nome": "PL 383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  3  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\". ",
                "id": "562418",
                "nome": "PL 4811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano. ",
                "id": "562417",
                "nome": "PL 4810/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 3 (tr\u00eas) anos para candidatos aprovados na primeira fase do Exame de Ordem dos Advogados do Brasil, realizarem a prova da segunda fase.",
                "id": "558188",
                "nome": "PL 4634/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes ap\u00f3s as vinte e duas horas, nos locais que especifica.",
                "id": "557645",
                "nome": "PL 4590/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de escolaridade \u00e0s crian\u00e7as internadas para tratamento de sa\u00fade por tempo indeterminado e superior a 90 (noventa) dias. ",
                "id": "555422",
                "nome": "PL 4415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a aplica\u00e7\u00e3o de tatuagens e adornos, na forma que especifica.",
                "id": "552942",
                "nome": "PL 4298/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Corretor de Ve\u00edculos Automotores.",
                "id": "549785",
                "nome": "PL 4131/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que os crimes contra o patrim\u00f4nio s\u00e3o crimes permanentes.",
                "id": "549333",
                "nome": "PL 4105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano.",
                "id": "545910",
                "nome": "PL 3954/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  03  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\"",
                "id": "544372",
                "nome": "PL 3853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544217",
                "nome": "PL 3844/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar a divulga\u00e7\u00e3o de n\u00famero de telefone para den\u00fancia de irregularidades, na parte traseira dos ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "535459",
                "nome": "PL 3297/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a exibi\u00e7\u00e3o de imagens de viol\u00eancia extrema nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "535456",
                "nome": "PL 3296/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos no Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535452",
                "nome": "PL 3295/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tratar da identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo do idoso.",
                "id": "535451",
                "nome": "PL 3294/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer vistoria de seguran\u00e7a pr\u00e9via \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados.",
                "id": "535448",
                "nome": "PL 3293/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do uso de placa de identifica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o traseira nos ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal.",
                "id": "535443",
                "nome": "PL 3292/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" tipificando como crime a exposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente a perigo em certas circunst\u00e2ncias.",
                "id": "534929",
                "nome": "PL 3243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a habilita\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculos motorizados de duas rodas",
                "id": "534916",
                "nome": "PL 3240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio fiscal na \u00e1rea do imposto de renda, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica. Incentivo fiscal do imposto de renda para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas maiores de sessenta anos.",
                "id": "534915",
                "nome": "PL 3239/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534051",
                "nome": "PL 3138/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de ambul\u00e2ncia de resgate e de profissional da \u00e1rea da sa\u00fade nos postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria  Federal",
                "id": "533836",
                "nome": "PL 3111/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de algemas em mulheres antes, durante e depois do  parto.",
                "id": "533834",
                "nome": "PL 3110/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda aos agentes p\u00fablicos federais a percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o em conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista federais, bem como das demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o",
                "id": "533832",
                "nome": "PL 3109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao assinante do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel o direito de recuperar, no prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses contados da suspens\u00e3o total do servi\u00e7o, o c\u00f3digo telef\u00f4nico desativado em fun\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia junto \u00e0 prestadora, desde que os d\u00e9bitos pendentes sejam quitados.",
                "id": "533830",
                "nome": "PL 3108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) de empresas que fa\u00e7am uso direto ou indireto de trabalho escravo.",
                "id": "533829",
                "nome": "PL 3107/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divis\u00e3o dos royalties devidos pela produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em \u00e1reas do pr\u00e9-sal e em \u00e1reas estrat\u00e9gicas localizadas na plataforma continental.",
                "id": "533828",
                "nome": "PL 3106/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o de direitos autorais devidos por emissoras comunit\u00e1rias.",
                "id": "533827",
                "nome": "PL 3105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a  Lei n\u00ba 8.069 de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente)  vedando a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos destinados \u00e0 crian\u00e7as e adolescentes que fa\u00e7am apologia a bebida alco\u00f3lica ou induzam ao  seu consumo.",
                "id": "533826",
                "nome": "PL 3104/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever a expropria\u00e7\u00e3o das propriedades rurais onde for promovida a ca\u00e7a ilegal e sua destina\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "514540",
                "nome": "PEC 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "514537",
                "nome": "PEC 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "546158",
                "nome": "PEC 179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "SUBCOPLP"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "141453",
        "nome": "\u00cdRIS DE ARA\u00daJO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492248",
                "nome": "PL 452/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 46 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para disciplinar a elei\u00e7\u00e3o de suplente de Senador.",
                "id": "501394",
                "nome": "PEC 27/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC40509",
            "CAINDR",
            "CCJC",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "74356",
        "nome": "SILAS C\u00c2MARA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que \"disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer que os riscos s\u00edsmicos sejam considerados no \u00e2mbito do licenciamento ambiental.",
                "id": "510438",
                "nome": "PL 1700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para permitir a expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter provis\u00f3rio, que perdurar\u00e1 at\u00e9 a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, do ato de outorga de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o.  ",
                "id": "500776",
                "nome": "PL 1247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, obrigando as emissoras de radiodifus\u00e3o mantidas pelo Poder P\u00fablico a destinar parcela da programa\u00e7\u00e3o para veicular informa\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas e temas conexos.",
                "id": "500476",
                "nome": "PL 1229/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CREDN",
            "PEMULHER",
            "SUBASTRA",
            "CSSF",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74075",
        "nome": "ELCIONE BARBALHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Veda a cobran\u00e7a da segunda via da Carteira de Identidade e da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o de pessoas que se declarem pobres ou desempregadas.",
                "id": "522123",
                "nome": "PL 2430/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos nacionais para os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o.",
                "id": "537307",
                "nome": "PL 3448/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141503",
        "nome": "J\u00d4 MORAES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade de Pessoas com Epilepsia. ",
                "id": "518972",
                "nome": "PL 2240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.126, de 27 de junho de 2005, que \"disp\u00f5e sobre o direito do portador de defici\u00eancia visual de ingressar e permanecer em ambientes de uso coletivo acompanhado de c\u00e3o-guia\".",
                "id": "516707",
                "nome": "PL 2076/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com papel reciclado.",
                "id": "497519",
                "nome": "PL 946/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "493233",
                "nome": "PL 536/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095",
            "PL682610",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73482",
        "nome": "HENRIQUE FONTANA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da Natureza P\u00fablica  dos Bancos de Sangue de Cord\u00e3o Umbilical e Placent\u00e1rio.",
                "id": "543125",
                "nome": "PL 3786/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "SUBCEF",
            "ALTOSEST",
            "COETICA",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73481",
        "nome": "FERNANDO MARRONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto Internacional de Pelotas/RS - Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto\" o aeroporto da cidade de Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "540440",
                "nome": "PL 3642/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "SUBREGIN",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC03711",
            "PEC47810",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBSEGAL",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160603",
        "nome": "AMAURI TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucro ou dividendo, revogando o art. 10 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "525430",
                "nome": "PL 2610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo de agrot\u00f3xicos por meio de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica e sanit\u00e1ria.",
                "id": "514390",
                "nome": "PL 1950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o procedimento no cancelamento de linha telef\u00f4nica ou cong\u00eanere pelo consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "513193",
                "nome": "PL 1876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512050",
                "nome": "PL 1811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Servidor do Legislativo.",
                "id": "510716",
                "nome": "PL 1723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "496108",
                "nome": "PL 839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998 para proibir mais de uma reelei\u00e7\u00e3o aos dirigentes de entidades desportivas benefici\u00e1rias de recursos p\u00fablicos ou de isen\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "495525",
                "nome": "PL 778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo no C\u00f3digo de Processo Penal, promovendo maior agilidade de tramita\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a. ",
                "id": "493172",
                "nome": "PL 534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o do Campus da Universidade Federal da Bahia - UFBA no bairro Cajazeiras em Salvador.",
                "id": "558348",
                "nome": "PL 4639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, com o objetivo de incluir como benefici\u00e1rios de cr\u00e9dito rural as comunidades quilombolas, ribeirinhas e quebradoras de coco baba\u00e7u, atingidos por barragens e assentados da reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "558073",
                "nome": "PL 4620/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 17-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para dispor sobre o direito de regresso da Previd\u00eancia Social perante o agressor. ",
                "id": "554290",
                "nome": "PL 4381/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de repasses autom\u00e1ticos de recursos da Uni\u00e3o aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es locais para recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas atingidas por desastre natural.",
                "id": "547395",
                "nome": "PL 4038/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para doa\u00e7\u00f5es a Fundos Municipais de Sa\u00fade.",
                "id": "543268",
                "nome": "PL 3798/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o das Seguradoras de Planos de Sa\u00fade estabelecerem limites de gastos com interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535333",
                "nome": "PL 3285/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as prestadoras do servi\u00e7o de telefonia expandirem a cobertura do servi\u00e7o para todos os distritos dos munic\u00edpios abrangidos em sua \u00e1rea de outorga.",
                "id": "534068",
                "nome": "PL 3143/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba, 27, 28, 29, 39, 48 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a vedar reajustes de subs\u00eddios dos cargos que especifica em \u00edndice superior ao aplicado, no mesmo per\u00edodo, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. ",
                "id": "528631",
                "nome": "PEC 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 184 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal incluindo o \u00a7 6\u00ba para isentar do Imposto Predial Territorial Urbano - IPTU e Imposto Territorial Rural - ITR as terras, terrenos e edifica\u00e7\u00f5es das comunidades quilombolas.",
                "id": "552385",
                "nome": "PEC 203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites.",
                "id": "538261",
                "nome": "PEC 149/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa par\u00e2metros para a remunera\u00e7\u00e3o dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil, dos Auditores Fiscais do Trabalho e do grau ou n\u00edvel m\u00e1ximo da carreira dos servidores do Banco Central do Brasil.",
                "id": "537337",
                "nome": "PEC 147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites",
                "id": "536824",
                "nome": "PEC 144/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PEC20712",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74151",
        "nome": "GERALDO THADEU",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Veda a despedida arbitr\u00e1ria de portadores cr\u00f4nicos de hepatites virais.",
                "id": "495829",
                "nome": "PL 810/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de advert\u00eancia sobre os riscos do consumo excessivo de cloreto de s\u00f3dio nas embalagens e recipientes que especifica.",
                "id": "545138",
                "nome": "PL 3893/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "545136",
                "nome": "PL 3892/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PEC47810",
            "PL767210",
            "ALTOSEST",
            "CSSF",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160601",
        "nome": "PASTOR MARCO FELICIANO ",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso a s\u00edtios com conte\u00fado adulto na internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "527126",
                "nome": "PL 2690/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o de an\u00fancios de prostitui\u00e7\u00e3o em classificados de jornais e de revistas de livre venda e circula\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "527125",
                "nome": "PL 2689/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"e\" do art. 38 da Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para proibir a diminui\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia do sistema irradiante de emissoras de radiodifus\u00e3o sonora durante a transmiss\u00e3o do programa oficial dos Poderes da Rep\u00fablica (A Voz do Brasil).",
                "id": "523137",
                "nome": "PL 2495/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 58 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a obrigatoriedade de presen\u00e7a de professores surdos nas redes de ensino. ",
                "id": "521030",
                "nome": "PL 2391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de entrega aos pais e respons\u00e1veis de crian\u00e7as com surdez, pelas Unidades de Sa\u00fade, de material informativo sobre os cuidados com sua educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "517092",
                "nome": "PL 2109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 100 da Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que \"Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica\", para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o dos controladores de tr\u00e1fego a\u00e9reo.",
                "id": "516010",
                "nome": "PL 2055/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 19 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\".",
                "id": "513339",
                "nome": "PL 1890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 121 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "512649",
                "nome": "PL 1861/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.753, de 30 de outubro de 2003, que institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro, para dispor sobre a inclus\u00e3o, no acervo das bibliotecas p\u00fablicas, de exemplares da B\u00edblia Sagrada, impressa em braille, em meio digital, magn\u00e9tico ou \u00f3tico, destinada \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual.",
                "id": "508931",
                "nome": "PL 1579/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Cambori\u00fa o t\u00edtulo de \"Capital Nacional das Miss\u00f5es Crist\u00e3s\".",
                "id": "501872",
                "nome": "PL 1332/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do trabalhador cuja companheira estiver gr\u00e1vida.",
                "id": "499422",
                "nome": "PL 1148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional \"Papai do C\u00e9u na Escola\".",
                "id": "498262",
                "nome": "PL 1021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do artigo \u00fanico da Lei n\u00ba 781, de 17 de agosto de 1949, que institui o Dia Nacional de A\u00e7\u00e3o de Gra\u00e7as.",
                "id": "496987",
                "nome": "PL 881/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 33 da Lei n\u00ba 9.394,  de 20 de dezembro de 1996, para dispor sobre a obrigatoriedade do ensino religioso nas redes p\u00fablicas de ensino do pa\u00eds.",
                "id": "491602",
                "nome": "PL 309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que nas c\u00e9dulas de dinheiro circulante, fabricado pela Casa da Moeda, constar\u00e1 a frase: -\"Deus seja louvado\". ",
                "id": "559859",
                "nome": "PL 4724/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o do n\u00famero da identidade civil no Certificado de Reservista, no Certificado de Isen\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Militar e no Certificado de Dispensa de Incorpora\u00e7\u00e3o.",
                "id": "556608",
                "nome": "PL 4503/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, que \"assegura validade nacional as Carteiras de Identidade, regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para atribuir f\u00e9 p\u00fablica \u00e0s carteiras de identidade parlamentar emitidas pela C\u00e2mara dos Deputados. ",
                "id": "556606",
                "nome": "PL 4502/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba a Lei n\u00ba 12.015 de 2009, que altera o  art. 213 do C\u00f3digo Penal e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553722",
                "nome": "PL 4333/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Art. 10\u00ba a Lei n\u00ba 12.468, de 26 de agosto de 2011e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553721",
                "nome": "PL 4332/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso IV ao \u00a7 1\u00ba do art. 29 da  Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553718",
                "nome": "PL 4331/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para proibir o desmanche e a venda de pe\u00e7as usadas de autom\u00f3vel e motocicleta. ",
                "id": "553717",
                "nome": "PL 4330/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as usadas de ve\u00edculos automotores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552136",
                "nome": "PL 4235/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da procria\u00e7\u00e3o de c\u00e3es da ra\u00e7a Pit Bull.",
                "id": "551822",
                "nome": "PL 4206/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do \"cerol\" no brinquedo desportivo chamado pipa.",
                "id": "551801",
                "nome": "PL 4205/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VI do art. 46 e o \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 que disp\u00f5e sobre os direitos autorais.",
                "id": "536139",
                "nome": "PL 3364/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Orl\u00e2ndia, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Futsal\".",
                "id": "534615",
                "nome": "PL 3210/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 28 da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que Institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534285",
                "nome": "PL 3167/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"b\" e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 515 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre o prazo do mandato sindical.",
                "id": "534283",
                "nome": "PL 3166/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, dispondo sobre o acesso a recursos de tecnologia assistiva nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para pessoas com defici\u00eancia. ",
                "id": "534281",
                "nome": "PL 3165/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810",
            "SUBAPROF",
            "SUBPROEX",
            "CREDN",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "73701",
        "nome": "BENEDITA DA SILVA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VIII, \u00a71\u00ba, do art. 11 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para incluir declara\u00e7\u00e3o sobre o quesito ra\u00e7a/cor no registro do candidato.  ",
                "id": "530524",
                "nome": "PL 2882/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia Nacional do Samba de Roda\".",
                "id": "528088",
                "nome": "PL 2749/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 30 de Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, o c\u00f3digo de defesa do consumidor, obrigando o encaminhamento, por escrito, das ofertas de produtos e servi\u00e7os oferecidos por telefone.",
                "id": "527890",
                "nome": "PL 2741/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 14 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, para estabelecer a distribui\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre os sexos no preenchimento de cargos nos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o e de delibera\u00e7\u00e3o partid\u00e1rios. ",
                "id": "522267",
                "nome": "PL 2436/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o, nos cursos de forma\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social e seguran\u00e7a p\u00fablica de conte\u00fados program\u00e1ticos, referentes \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de maus-tratos, neglig\u00eancia e de abuso sexual praticados contra crian\u00e7as e adolescentes.",
                "id": "560741",
                "nome": "PL 4753/2012"
            },
            {
                "ementa": "Possibilita que mercadorias assinaladas com marcas falsificadas, alteradas ou imitadas sejam reaproveitadas por cooperativas comunit\u00e1rias ou oficinas de customiza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "549820",
                "nome": "PL 4139/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "GTDESESO",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "133374",
        "nome": "ADEMIR CAMILO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 7.410, de 27 de novembro de 1985, que \"Disp\u00f5e sobre a Especializa\u00e7\u00e3o de Engenheiros e Arquitetos em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho, a Profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.\"",
                "id": "519235",
                "nome": "PL 2253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Regulamenta\u00e7\u00e3o do Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de M\u00fasico e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "564320",
                "nome": "PL 4915/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui isen\u00e7\u00e3o do IPI para cadeiras de rodas.  ",
                "id": "560112",
                "nome": "PL 4733/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 165 da Lei n\u00ba 7.565, de 1986 - C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, que se refere ao Comandante de aeronave.",
                "id": "556571",
                "nome": "PL 4495/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 1.166, de 1971, que \"Disp\u00f5e sobre enquadramento e contribui\u00e7\u00e3o sindical rural\", reconhecendo o agricultor familiar como categoria profissional da agricultura. ",
                "id": "555837",
                "nome": "PL 4428/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Supervisor Educacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "549345",
                "nome": "PL 4106/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidente sobre ve\u00edculos adquiridos por aposentados e pensionistas, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "543885",
                "nome": "PL 3830/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Te\u00f3filo Otoni - UFTO, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "542212",
                "nome": "PL 3737/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Montes Claros, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "542211",
                "nome": "PL 3736/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a emiss\u00e3o e o controle do receitu\u00e1rio de atividades m\u00e9dicas espec\u00edficas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \t  \n\n",
                "id": "536023",
                "nome": "PL 3344/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CMO",
            "SUBPNBL",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "CSSF",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160517",
        "nome": "PAULO FOLETTO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.491, de 9 de setembro de 1997, para obrigar as empresas inclu\u00eddas no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o a aplicar cinco por cento do seu lucro tribut\u00e1vel nas microrregi\u00f5es em que atuam.",
                "id": "522139",
                "nome": "PL 2434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso III do art. 143 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre condutor de ve\u00edculo cujo motor tenha pot\u00eancia acima de trezentos cavalos de for\u00e7a. ",
                "id": "520344",
                "nome": "PL 2332/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Cuidador",
                "id": "518075",
                "nome": "PL 2178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento do pr\u00eamio do Seguro DPVAT, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494762",
                "nome": "PL 716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art.1.361 da Lei n\u00ba 10.406, de 11 de janeiro d 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563498",
                "nome": "PL 4851/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para permitir a renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o em qualquer Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "558941",
                "nome": "PL 4670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, determinando a aposi\u00e7\u00e3o de imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos an\u00fancios televisivos e r\u00f3tulos das embalagens de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "558940",
                "nome": "PL 4669/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, obrigando os fabricantes de bebidas alco\u00f3licas a inserirem imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das embalagens dos produtos.",
                "id": "556383",
                "nome": "PL 4479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 1\u00ba e 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos deste fundo em programas, projetos e atividades que tenham como objetivo a universaliza\u00e7\u00e3o da telefonia m\u00f3vel e da internet m\u00f3vel.",
                "id": "543875",
                "nome": "PL 3828/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa crit\u00e9rio para a distribui\u00e7\u00e3o dos candidatos pelos locais de prova em concursos para provimento de cargos ou empregos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "543874",
                "nome": "PL 3827/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a escolta durante o transporte de explosivos em rodovias e ferrovias federais.",
                "id": "536242",
                "nome": "PL 3372/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a margem de prefer\u00eancia para uniformes militares produzidos no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "536219",
                "nome": "PL 3368/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para a apresenta\u00e7\u00e3o de recursos contra os atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535207",
                "nome": "PL 3274/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBCULT",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74848",
        "nome": "JANDIRA FEGHALI",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "520488",
                "nome": "PL 2349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional Gri\u00f4, para prote\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 transmiss\u00e3o dos saberes e fazeres de tradi\u00e7\u00e3o oral.",
                "id": "511689",
                "nome": "PL 1786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Cultura Viva - Programa Nacional de Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania, estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495171",
                "nome": "PL 757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba-A ao art. 72 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para permitir que as micro e pequenas empresas possam se ressarcir do sal\u00e1rio-maternidade pago \u00e0s suas empregadas quando do recolhimento de qualquer tributo federal.",
                "id": "491091",
                "nome": "PL 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004 para permitir aquisi\u00e7\u00e3o de produto ou processo inovador gerados por meio de pol\u00edticas de fomento \u00e0 pesquisa e desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.  ",
                "id": "545804",
                "nome": "PL 3946/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279 de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545803",
                "nome": "PL 3945/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545802",
                "nome": "PL 3944/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 229-C da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545801",
                "nome": "PL 3943/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976. ",
                "id": "545800",
                "nome": "PL 3942/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Est\u00edmulo \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e ao Consumo Sustent\u00e1veis.  ",
                "id": "545304",
                "nome": "PL 3899/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o do artesanato, altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543254",
                "nome": "PL 3795/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "CVT"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74742",
        "nome": "LAEL VARELLA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso \u00e0s t\u00e9cnicas de preserva\u00e7\u00e3o de gametas e Reprodu\u00e7\u00e3o Assistida aos pacientes em idade reprodutiva submetidos a tratamento de c\u00e2ncer. ",
                "id": "546435",
                "nome": "PL 3977/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "SUBRIO20",
            "SUBSEGAL",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73459",
        "nome": "DR. ROSINHA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "503921",
                "nome": "PL 1448/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de atletas e artistas em propagandas de bebidas alco\u00f3licas, cervejas e assemelhados.",
                "id": "539163",
                "nome": "PL 3560/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 69-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "530479",
                "nome": "PEC 120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "500382",
                "nome": "PEC 21/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "COETICA",
            "PL749506",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74297",
        "nome": "JOS\u00c9 LINHARES",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL766310",
            "SUBFINED",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160643",
        "nome": "DR. JORGE SILVA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"b\" do inciso VI do art. 73 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que \"estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\".",
                "id": "528592",
                "nome": "PL 2770/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 96 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para conferir efeito suspensivo aos recursos interpostos contra decis\u00f5es proferidas em representa\u00e7\u00f5es com base no descumprimento da referida lei.",
                "id": "525384",
                "nome": "PL 2605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 13 da Lei \u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de disciplinar a troca de candidatos. ",
                "id": "523259",
                "nome": "PL 2503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o valor m\u00e1ximo dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios em cobran\u00e7a extrajudicial nos contratos de arrendamento mercantil e de cr\u00e9dito direto ao consumidor.",
                "id": "523258",
                "nome": "PL 2502/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, com o objetivo de instituir campanha em cart\u00f5es telef\u00f4nicos contra o consumo de crack e outras drogas.",
                "id": "511962",
                "nome": "PL 1808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 54, da Lei 9.784, de 29 de janeiro de 1999.",
                "id": "502570",
                "nome": "PL 1367/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda \u00e0s empresas operadoras de Telefonia Celular, impor aos usu\u00e1rios de telefones celulares pr\u00e9pagos, limite de tempo para a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ativados.",
                "id": "499570",
                "nome": "PL 1161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 63 da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que  disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), para vedar a elei\u00e7\u00e3o por mais de duas vezes consecutivas para quaisquer \u00f3rg\u00e3os da OAB. ",
                "id": "563088",
                "nome": "PL 4839/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos localizados em \u00e1reas urbanas.",
                "id": "553671",
                "nome": "PL 4329/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados para ve\u00edculos destinados ao transporte de trabalhadores rurais, na forma que estabelece. ",
                "id": "544754",
                "nome": "PL 3871/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 22 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", para descaracterizar a dupla filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria nos casos em que o partido deixe de enviar o nome do eleitor nas listas de filiados remetidas aos ju\u00edzes eleitorais. ",
                "id": "541440",
                "nome": "PL 3698/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, e acresce inciso ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.169, de 29 de dezembro de 2000.",
                "id": "534074",
                "nome": "PL 3148/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso II do art. 119 e inciso III do \u00a7 1\u00ba do art. 120 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518741",
                "nome": "PEC 79/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 29, inciso VI da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, determinando que a fixa\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio dos Vereadores de uma legislatura para outra ser\u00e1 antes das elei\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "518535",
                "nome": "PEC 78/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 29, inciso VI da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, determinando que a fixa\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio dos Vereadores de uma legislatura para outra ser\u00e1 antes das elei\u00e7\u00f5es.  ",
                "id": "514968",
                "nome": "PEC 66/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XVIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estender a licen\u00e7a maternidade em caso de nascimento prematuro \u00e0 quantidade de dias que o rec\u00e9m nascido passar internado.",
                "id": "513290",
                "nome": "PEC 58/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 119 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para modificar a composi\u00e7\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral.",
                "id": "545231",
                "nome": "PEC 175/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 81 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para aplicar o modelo federal de elei\u00e7\u00f5es indiretas em caso de dupla vac\u00e2ncia de cargos do Poder Executivo a situa\u00e7\u00f5es id\u00eanticas nos Estados e Munic\u00edpios.  ",
                "id": "545230",
                "nome": "PEC 174/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PL766310",
            "SUBMIALT",
            "SUBSEGPU",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160642",
        "nome": "PASTOR EURICO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 798, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, \"que institui o C\u00f3digo Civil\" para estabelecer que a exclus\u00e3o de cobertura em caso de suic\u00eddio de segurado nos dois primeiros anos de vig\u00eancia inicial do contrato pressup\u00f5e a comprova\u00e7\u00e3o da premedita\u00e7\u00e3o por parte da seguradora.",
                "id": "525979",
                "nome": "PL 2636/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso de mensalidade escolar.",
                "id": "525978",
                "nome": "PL 2635/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 2001, para dispor sobre a isonomia dos locais de cultos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas que forem fixadas para atividade de com\u00e9rcio e lugar que gerem produ\u00e7\u00e3o de sons, demanda por estacionamento e efeitos similares.",
                "id": "525977",
                "nome": "PL 2634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o, nas c\u00e9dulas brasileiras, da frase: \"Deus seja louvado\". ",
                "id": "560169",
                "nome": "PL 4736/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a concess\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o aos empregados cuja dura\u00e7\u00e3o do trabalho for de oito horas di\u00e1rias ou de quarenta horas semanais, ou superior.",
                "id": "545329",
                "nome": "PL 3904/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 331 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "545326",
                "nome": "PL 3903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o penal virtual.",
                "id": "545325",
                "nome": "PL 3902/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de causa aumento de pena para o crime de roubo.",
                "id": "545321",
                "nome": "PL 3901/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", tornando obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o de imagem de acidente de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das garrafas de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "544137",
                "nome": "PL 3840/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do \u00a7 3\u00ba do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "547065",
                "nome": "PEC 186/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CPICRIAN",
            "PL766310",
            "CSSF",
            "PEC47810",
            "PL742006",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "67138",
        "nome": "IRACEMA PORTELLA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas, renumerando-se o atual par\u00e1grafo 2\u00ba.",
                "id": "520470",
                "nome": "PL 2346/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para tratar de medidas preventivas ao uso de drogas.",
                "id": "515930",
                "nome": "PL 2046/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Drogas - SINAID.",
                "id": "510367",
                "nome": "PL 1693/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea.",
                "id": "504026",
                "nome": "PL 1458/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os fundamentos e a pol\u00edtica do agroturismo ou turismo rural e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503671",
                "nome": "PL 1435/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.560, de 19 de dezembro de 1986, definindo crit\u00e9rios para a diretrizes para doa\u00e7\u00e3o ao Fundo Nacional Antidrogas (FUNAD) e utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.",
                "id": "502495",
                "nome": "PL 1359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de se expressar as dimens\u00f5es de produto no Sistema Internacional de Unidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499870",
                "nome": "PL 1193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre abertura de linha de cr\u00e9dito subsidiada em institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias para atender as v\u00edtimas de calamidades p\u00fablicas.",
                "id": "494862",
                "nome": "PL 728/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da identifica\u00e7\u00e3o de chamadas no servi\u00e7o de telefonia.\n",
                "id": "562770",
                "nome": "PL 4834/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 19-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para criar o servi\u00e7o telef\u00f4nico gratuito de emerg\u00eancia para o recebimento de den\u00fancias de tr\u00e1fico de drogas e para a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es acerca da preven\u00e7\u00e3o do uso indevido de drogas. ",
                "id": "559760",
                "nome": "PL 4716/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de produto ou servi\u00e7o a consumidor, mediante utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00edtio na rede mundial de computadores.",
                "id": "551602",
                "nome": "PL 4189/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as embalagens destinadas ao acondicionamento de produtos hort\u00edcolas \"in natura\". ",
                "id": "543013",
                "nome": "PL 3778/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, para condicionar o registro de medicamentos ao uso de embalagens com dispositivo de seguran\u00e7a.",
                "id": "541698",
                "nome": "PL 3707/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o com\u00e9rcio de jogos eletr\u00f4nicos e jogos de interpreta\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538265",
                "nome": "PL 3497/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia contra Educadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535204",
                "nome": "PL 3273/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CESEGUR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDHM",
            "CSSF",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74366",
        "nome": "JO\u00c3O CAMPOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Aparecida de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1s.",
                "id": "524254",
                "nome": "PL 2555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o uso dos instrumentos de menor potencial ofensivo, padronizando o uso da for\u00e7a pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "524252",
                "nome": "PL 2554/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a gratifica\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral pelos delegados de pol\u00edcia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e seus agentes.",
                "id": "515690",
                "nome": "PL 2027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta incisos e altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 322, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando \u00e0 autoridade policial conceder fian\u00e7a aos autores de crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, independente do m\u00e1ximo da pena cominada \u00e0 infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513637",
                "nome": "PL 1903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 304, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, permitindo a autoridade policial apreciar a exist\u00eancia de causas excludentes de antijuridicidade, por ocasi\u00e3o da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante.",
                "id": "512488",
                "nome": "PL 1843/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 6\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, tornando obrigat\u00f3ria a recogni\u00e7\u00e3o visuogr\u00e1fica do local do crime.",
                "id": "511877",
                "nome": "PL 1800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para permitir a c\u00f4njuges, companheiros e companheiras a op\u00e7\u00e3o pelo regime especial de tributa\u00e7\u00e3o que especifica.",
                "id": "510071",
                "nome": "PL 1661/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as organiza\u00e7\u00f5es terroristas, os meios de preven\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o de prova, o procedimento criminal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508108",
                "nome": "PL 1558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, que concede passe livre \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia no sistema de transporte coletivo interestadual.",
                "id": "503989",
                "nome": "PL 1455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 155, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, diminuindo a pena e transformando a a\u00e7\u00e3o penal do crime de furto de pequeno valor em p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "500773",
                "nome": "PL 1244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Nascituro\", a ser comemorado no dia 8 de outubro de cada ano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499805",
                "nome": "PL 1190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 89 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e acresce o art. 89-A ao referido diploma legal.",
                "id": "499804",
                "nome": "PL 1189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos artigos 60, 69, 73 e 74, da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5es sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, possibilitando a composi\u00e7\u00e3o preliminar dos danos oriundos de conflitos decorrentes dos crimes de menor potencial ofensivo pelos delegados de pol\u00edcia.",
                "id": "498383",
                "nome": "PL 1028/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal -, para dispor sobre o crime de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sexuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491833",
                "nome": "PL 377/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 6\u00ba ao art. 120, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando o dep\u00f3sito de bens facilmente deterior\u00e1veis ou de dif\u00edcil guarda, na fase pr\u00e9-processual, pela autoridade policial.",
                "id": "556792",
                "nome": "PL 4525/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 75 e os incisos I, II e V do art. 83, do C\u00f3digo Penal; altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 112, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984; e altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, aumentando o tempo de cumprimento das penas privativas de liberdade, o prazo para a concess\u00e3o de livramento condicional e o prazo para progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena.",
                "id": "539497",
                "nome": "PL 3573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, inserindo a pr\u00e1tica de crime de peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o ativa e corrup\u00e7\u00e3o passiva como crime hediondo e estabelece o programa de recompensa a delatores de crimes cometidos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "538356",
                "nome": "PL 3506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 103, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o inciso X, que disp\u00f5e sobre a capacidade postulat\u00f3ria das Associa\u00e7\u00f5es Religiosas para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de leis ou atos normativos, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524259",
                "nome": "PEC 99/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "74163",
        "nome": "MANATO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a efetiva\u00e7\u00e3o de qualquer pagamento em dinheiro em esp\u00e9cie nas quantidades que especifica.",
                "id": "529961",
                "nome": "PL 2847/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996, que \"regula direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial\", quanto a licenciamento compuls\u00f3rio de patente.",
                "id": "529960",
                "nome": "PL 2846/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba e acrescenta os arts. 2\u00ba, 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 12.506, de 11 de outubro de 2011, que disp\u00f5e sobre o aviso pr\u00e9vio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529958",
                "nome": "PL 2845/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre exig\u00eancia de Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o para compra de motocicletas, nos termos que especifica.",
                "id": "528034",
                "nome": "PL 2742/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para determinar a reserva de vagas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior aos alunos que comprovem baixa renda familiar. ",
                "id": "526848",
                "nome": "PL 2666/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro de Pessoas Portadoras de Diabetes e d\u00e1 outras provid\u00eancias ",
                "id": "526847",
                "nome": "PL 2665/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre reserva de vagas em concursos p\u00fablicos.",
                "id": "523687",
                "nome": "PL 2525/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de leiloeiro p\u00fablico oficial.",
                "id": "523686",
                "nome": "PL 2524/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 15 de fevereiro Dia Nacional da Ci\u00eancia Pol\u00edtica.",
                "id": "517960",
                "nome": "PL 2169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta Par\u00e1grafo ao art. 299 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, C\u00f3digo Eleitoral, e ao art. 41-A da Lei 9.504, de 30 de setembro de 1997, Lei das Elei\u00e7\u00f5es, responsabilizando pelo ato de compra de voto a pessoa que praticou a conduta ou expressamente autorizou que outrem a praticasse.",
                "id": "517959",
                "nome": "PL 2168/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reten\u00e7\u00e3o parcial de sal\u00e1rio por institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.",
                "id": "516817",
                "nome": "PL 2084/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de salas de apoio \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "516816",
                "nome": "PL 2083/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.779, de 25 de novembro de 2003, para possibilitar a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro-desemprego ao pescador artesanal quando ocorrer a interdi\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de pesca ou outra situa\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a a atividade pesqueira. ",
                "id": "515612",
                "nome": "PL 2025/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 252 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 2007, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "514403",
                "nome": "PL 1952/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga empresas fabricantes ou importadoras de \u00f3leo mineral a inserir nos r\u00f3tulos e embalagens a advert\u00eancia \"Este produto, quando ingerido, pode causar pneumonia lipo\u00eddica\".",
                "id": "514402",
                "nome": "PL 1951/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Federal de Recompensa e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o por meio do qual o informante que contribui para a elucida\u00e7\u00e3o de crime contra a Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio p\u00fablicos, bem como para a recupera\u00e7\u00e3o de valores e bens p\u00fablicos desviados, recebe recompensa pecuni\u00e1ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "510440",
                "nome": "PL 1701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de tabela de valores pagos de honor\u00e1rios m\u00e9dicos, odontol\u00f3gicos e de outros profissionais, pelas operadoras de planos de sa\u00fade.",
                "id": "509909",
                "nome": "PL 1647/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 34 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, determinando que a responsabilidade exclusiva pelo ato seja do dirigente partid\u00e1rio da  esfera  da federa\u00e7\u00e3o que o praticou.",
                "id": "509908",
                "nome": "PL 1646/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XVII ao art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508996",
                "nome": "PL 1586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 259-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, dispondo sobre a prescri\u00e7\u00e3o das multas de tr\u00e2nsito.",
                "id": "506732",
                "nome": "PL 1526/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, dispondo sobre condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor sob influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa ",
                "id": "504646",
                "nome": "PL 1471/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de tarifa, taxa ou pre\u00e7o de assinatura para a manuten\u00e7\u00e3o do direito de uso no servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel das pessoas que especifica.",
                "id": "502416",
                "nome": "PL 1351/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga a Lei n\u00ba 3.857, de 22 de dezembro de 1960 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501486",
                "nome": "PL 1291/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VI do art. 46, e cria par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 109 da Lei n\u00ba 9.610 de 19 de fevereiro de 1998, que altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais.",
                "id": "501485",
                "nome": "PL 1290/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 40, da Lei n\u00ba 9.503 de 1997 para obrigar os motoristas a manter os far\u00f3is acesos em luz baixa durante o dia e a noite em todas as vias.",
                "id": "500619",
                "nome": "PL 1234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o primeiro s\u00e1bado do m\u00eas de setembro como o Dia do Paciente Oncol\u00f3gico.",
                "id": "498001",
                "nome": "PL 988/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\".",
                "id": "495771",
                "nome": "PL 805/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para estabelecer a obrigatoriedade tamb\u00e9m de atendimento presencial para todas as demandas do consumidor por parte das empresas prestadoras de produtos e servi\u00e7os.",
                "id": "494608",
                "nome": "PL 705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de aviso de sa\u00fade que especifica em fotos de modelos que forem manipuladas digitalmente.",
                "id": "494607",
                "nome": "PL 704/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre instala\u00e7\u00e3o de aparelhos que impedem a partida do motor de caminh\u00f5es, \u00f4nibus, vans, transporte escolar, t\u00e1xis e outros assemelhados, quando o limite de \u00e1lcool no h\u00e1lito do motorista estiver acima do permitido por lei.",
                "id": "554421",
                "nome": "PL 4394/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 73 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para elei\u00e7\u00f5es, para proibir a caracteriza\u00e7\u00e3o de fachadas de edif\u00edcios p\u00fablicos com as cores de campanha dos candidatos.",
                "id": "550578",
                "nome": "PL 4157/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre o imposto de renda da pessoa f\u00edsica, para excluir o limite de dedu\u00e7\u00e3o com Educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "547886",
                "nome": "PL 4055/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre o imposto de renda da pessoa f\u00edsica, para permitir a dedu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo desse imposto, dos pagamentos efetuados a profissionais e escrit\u00f3rios de advocacia.",
                "id": "547885",
                "nome": "PL 4054/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 5\u00ba ao art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, para excluir como benefici\u00e1rio de pens\u00e3o por morte o dependente que cometeu, tentou ou participou de crime de homic\u00eddio doloso contra o segurado.",
                "id": "547882",
                "nome": "PL 4053/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa da fam\u00edlia do doador de \u00f3rg\u00e3os de pagamento ao servi\u00e7o funer\u00e1rio de taxas, emolumentos e tarifas devidas em raz\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de funeral.",
                "id": "545705",
                "nome": "PL 3938/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1.557, 1.559 e 1.560 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, estabelecendo nova hip\u00f3tese para a anula\u00e7\u00e3o do casamento.",
                "id": "544782",
                "nome": "PL 3875/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, para dispor sobre a exig\u00eancia de requisitos estabelecidos em lei para a investidura em cargos p\u00fablicos nos Tr\u00eas Poderes.",
                "id": "535962",
                "nome": "PL 3332/2012"
            },
            {
                "ementa": "Esta lei estabelece a exig\u00eancia de reconhecimento de firma para validade de laudos m\u00e9dicos nos casos que especifica.",
                "id": "534294",
                "nome": "PL 3168/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere inciso III ao \u00a7 2\u00ba do art. 153  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para eximir do pagamento do imposto de renda o trabalhador inativo com idade igual ou superior a 70 anos. ",
                "id": "527003",
                "nome": "PEC 108/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBSANCA",
            "CCJC",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "129618",
        "nome": "GORETE PEREIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009, a fim de excluir a responsabilidade pessoal dos diretores, conselheiros, s\u00f3cios, instituidores ou benfeitores das entidades beneficentes de assist\u00eancia social quanto a d\u00e9bitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios. ",
                "id": "505244",
                "nome": "PL 1498/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira pelo aproveitamento da energia e\u00f3lica para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "id": "500221",
                "nome": "PL 1214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.889, de 24 de dezembro de 2008, que regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB, para instituir piso salarial profissional nacional.",
                "id": "499792",
                "nome": "PL 1187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social do Turismo - SESTUR e do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do TURISMO - SENATUR e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496058",
                "nome": "PL 837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, que \"disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS\".",
                "id": "494874",
                "nome": "PL 730/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 115, 280 e 320 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre placas de identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, aparelhos eletr\u00f4nicos medidores de velocidade e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados com multas de tr\u00e2nsito.",
                "id": "492177",
                "nome": "PL 429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, a unidade produtiva artesanal, autoriza o poder executivo a criar o Conselho Nacional do Artesanato e o Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio ao Artesanato e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557136",
                "nome": "PL 4544/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de morat\u00f3ria e parcelamento de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios federais de titularidade de hospitais, santas casas de miseric\u00f3rdia e entidades filantr\u00f3picas de atendimento \u00e0 Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553841",
                "nome": "PL 4342/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531974",
                "nome": "PEC 128/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "529036",
                "nome": "PEC 114/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEENSI",
            "PL766310",
            "CPITRAPE",
            "CSSF",
            "CTD"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160551",
        "nome": "ANDERSON FERREIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 33 da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que Institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad. Aumenta pena para o crime de tr\u00e1fico de \"OXI\".",
                "id": "502068",
                "nome": "PL 1340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre avisos em bares, restaurantes e similares, acerca da legisla\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 bebida alco\u00f3lica.",
                "id": "497953",
                "nome": "PL 981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 116 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o do segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "497952",
                "nome": "PL 980/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para acrescer o inciso VIII ao art. 12, e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do mesmo dispositivo.",
                "id": "496939",
                "nome": "PL 875/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda \u00e0s Empresas que contratarem trabalhadores com menos de vinte e um ou mais de quarenta e cinco anos de idade.",
                "id": "491235",
                "nome": "PL 179/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do art. 649 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil. ",
                "id": "558359",
                "nome": "PL 4641/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede dedu\u00e7\u00e3o dos gastos com medicamentos de uso continuado na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda de aposentados e pensionistas, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "556014",
                "nome": "PL 4448/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "SUBSANCA",
            "CMO",
            "CREDN",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160553",
        "nome": "ANTONIO BRITO",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre a responsabilidade de normatizar e padronizar a identidade visual do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS.",
                "id": "531400",
                "nome": "PL 2949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade no Imposto de Renda devido pelas pessoas f\u00edsicas das contribui\u00e7\u00f5es realizadas para assist\u00eancia social e sa\u00fade.",
                "id": "526519",
                "nome": "PL 2660/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o dia 13 de agosto como o Dia Nacional da Filantropia.",
                "id": "503584",
                "nome": "PL 1425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta hospitais e cl\u00ednicas privadas das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias devidas pelos empregadores. ",
                "id": "564138",
                "nome": "PL 4910/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "SUBEALBR",
            "SUBSEGAL",
            "CAPADR",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160556",
        "nome": "PADRE JO\u00c3O",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de Julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552946",
                "nome": "PL 4299/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estende a compensa\u00e7\u00e3o ambiental de que trata o art. 36 da Lei n\u00ba 9.985, de 18 de julho de 2000, \u00e0s Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Uso Sustent\u00e1vel. ",
                "id": "541938",
                "nome": "PL 3729/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, para obrigar as empresas de avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola a enviar c\u00f3pias de prescri\u00e7\u00f5es de agrot\u00f3xicos e relat\u00f3rios anuais aos \u00f3rg\u00e3os competentes. ",
                "id": "539988",
                "nome": "PL 3615/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989,  para estabelecer condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos. ",
                "id": "539987",
                "nome": "PL 3614/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep os produtos resultantes da explora\u00e7\u00e3o da atividade rural exercida pelo  agricultor familiar ou empreendedor familiar rural.",
                "id": "537624",
                "nome": "PL 3461/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga dispositivos da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de permiss\u00e3o e de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "537193",
                "nome": "PL 3433/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXINDI",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "62881",
        "nome": "DANILO FORTE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba ao art. 31 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor para que seja assegurado ao consumidor o direito de informa\u00e7\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o dos custos tribut\u00e1rios na composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final do produto ou servi\u00e7o.",
                "id": "511826",
                "nome": "PL 1795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Calend\u00e1rio Tur\u00edstico Nacional a \"Caminhada com Maria\", realizada no dia 15 de agosto de cada ano, do Santu\u00e1rio de Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o na Barra do Cear\u00e1 at\u00e9 a Catedral Metropolitana de Fortaleza.",
                "id": "511823",
                "nome": "PL 1794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a fim de disciplinar a forma de publica\u00e7\u00e3o do registro de pre\u00e7os no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "511821",
                "nome": "PL 1793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de disciplina espec\u00edfica sobre educa\u00e7\u00e3o ambiental, no ensino b\u00e1sico.",
                "id": "509334",
                "nome": "PL 1613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os requisitos para candidatura a membro do Conselho Tutelar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509332",
                "nome": "PL 1612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Francisco Jos\u00e9 do Nascimento, conhecido como \"Chico da Matilde, o Drag\u00e3o do Mar\", no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "551798",
                "nome": "PL 4203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de B\u00e1rbara Pereira de Alencar no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria",
                "id": "551796",
                "nome": "PL 4202/2012"
            }
        ]
    }
]