[
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "SUBPACMU",
            "SUBPORTO",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PL766310",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74665",
        "nome": "JAIME MARTINS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "517027",
                "nome": "PL 2103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, e da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990.",
                "id": "492271",
                "nome": "PL 463/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 155, \u00a7 2\u00ba, X, \"a\", da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para excluir incentivos fiscais decorrentes da isen\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es que destinem mercadorias para o exterior dos produtos prim\u00e1rios n\u00e3o renov\u00e1veis.",
                "id": "530743",
                "nome": "PEC 122/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74062",
        "nome": "F\u00c1BIO SOUTO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Permite a dedu\u00e7\u00e3o dos gastos com medicamentos de uso continuado na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "501714",
                "nome": "PL 1316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal disporem de portal de transpar\u00eancia na Internet.",
                "id": "495918",
                "nome": "PL 822/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEXCOPA",
            "GTDESESO",
            "SUBPNBL",
            "CCULT",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74833",
        "nome": "AROLDE DE OLIVEIRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a publica\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas de recursos recebidos da Uni\u00e3o por institui\u00e7\u00f5es privadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515803",
                "nome": "PL 2035/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para estabelecer a obrigatoriedade de exibi\u00e7\u00e3o de mensagens educativas de combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes na m\u00eddia eletr\u00f4nica",
                "id": "511164",
                "nome": "PL 1760/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, condicionando a veicula\u00e7\u00e3o de an\u00fancios publicit\u00e1rios de bebidas alc\u00f3olicas \u00e0 difus\u00e3o de mensagens de utilidade p\u00fablica.",
                "id": "506557",
                "nome": "PL 1522/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 10 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), modificado pela Lei n\u00ba 12.034, de 29 de setembro de 2009, para estabelecer que, nas listas de candidatos de cada partido ou coliga\u00e7\u00e3o, pelo menos metade  do n\u00famero m\u00e1ximo das vagas seja preenchido, obrigatoriamente, por integrantes do mesmo sexo, nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "556576",
                "nome": "PL 4497/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74838",
        "nome": "EDSON EZEQUIEL",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir o aviso sonoro de n\u00e3o afivelamento do cinto de seguran\u00e7a do condutor entre os equipamentos obrigat\u00f3rios dos ve\u00edculos.",
                "id": "530517",
                "nome": "PL 2881/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do art. 39 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para vedar o uso de carro de som em campanhas eleitorais.",
                "id": "558564",
                "nome": "PL 4657/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CEXSANTA",
            "CLP",
            "CMO",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL766310",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74400",
        "nome": "PAULO PIMENTA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, condicionando o  acesso aos recursos  do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e0 efetiva  participa\u00e7\u00e3o na atualiza\u00e7\u00e3o dos cadastros do SINARM e do INFOSEG.",
                "id": "498524",
                "nome": "PL 1074/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 16, 17 e 18, da  Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, tipificando penalmente a posse, o porte, o  com\u00e9rcio e tr\u00e2nsito n\u00e3o autorizados de pe\u00e7as e componentes de armas de fogo, acess\u00f3rios e explosivos.",
                "id": "498523",
                "nome": "PL 1073/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII  e par\u00e1grafo segundo ao art. 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 10.826/2003, atribuindo ao SINARM compet\u00eancia exclusiva para autorizar e  fiscalizar a   recarga de muni\u00e7\u00e3o de armas de porte leves.",
                "id": "498522",
                "nome": "PL 1072/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna hediondo o homic\u00eddio de policiais e de agentes penitenci\u00e1rios.",
                "id": "498521",
                "nome": "PL 1071/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art.  2\u00ba do Estatuto do Desarmamento, colocando sob  o  controle do SINARM as armas de todos os policiais e dos bombeiros militares.",
                "id": "498520",
                "nome": "PL 1070/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o de cerveja com \u00e1lcool e sobre despesa com propaganda e publicidade do referido produto. ",
                "id": "497055",
                "nome": "PL 895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de equidade de g\u00eanero e ra\u00e7a, de igualdade das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de oportunidade e de remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "495113",
                "nome": "PL 756/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estendendo as restri\u00e7\u00f5es da publicidade de bebidas alco\u00f3licas a cervejas e assemelhados. ",
                "id": "494604",
                "nome": "PL 703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que sejam divulgados os valores gastos com publicidade pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "563752",
                "nome": "PL 4866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o, em todo material de divulga\u00e7\u00e3o, do valor total de recursos p\u00fablicos recebidos e do percentual representado por tais recursos, no custo total das propagandas Governamentais, Institucionais e de eventos culturais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "563751",
                "nome": "PL 4865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera os materiais escolares que especifica do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS.",
                "id": "553843",
                "nome": "PL 4343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para regular as informa\u00e7\u00f5es relativas a tarifas banc\u00e1rias.",
                "id": "552887",
                "nome": "PL 4291/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de ovinos e derivados, classificados nos c\u00f3digos 0104.10, 0504.00.12, 41.02, 41.05, 4112.00.00, 4302.19.10, todos da Nomenclatura Comum do Mercosul.",
                "id": "552886",
                "nome": "PL 4290/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera as opera\u00e7\u00f5es com bicicletas, suas partes, pe\u00e7as e acess\u00f3rios, do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS. ",
                "id": "551735",
                "nome": "PL 4199/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, isentando do pagamento das tarifas de ped\u00e1gio, os usu\u00e1rios da rodovia residentes e trabalhadores dos munic\u00edpios em que se encontram as pra\u00e7as de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "550878",
                "nome": "PL 4169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da BR 158, entre a cidade de Santa Maria e a cidade de Ros\u00e1rio do Sul, como \"Rodovia Dr. M\u00e1rio Ortiz de Vasconcellos\"",
                "id": "545335",
                "nome": "PL 3905/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "CVT",
            "PL157211",
            "SUBASFED",
            "CFT",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74693",
        "nome": "RODRIGO MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os fabricantes de aparelhos de telefonia m\u00f3vel informarem seus usu\u00e1rios acerca de eventuais riscos \u00e0 sa\u00fade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526382",
                "nome": "PL 2652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 7.853, de 24 de outubro de 1989, acrescentando-lhe dispositivo referente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia visual.",
                "id": "526381",
                "nome": "PL 2651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000 e cria o Programa Internet Livre - PROINTERNET.",
                "id": "519662",
                "nome": "PL 2294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade no transporte coletivo interestadual para os portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e portadores de defici\u00eancias.",
                "id": "519659",
                "nome": "PL 2293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es na importa\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais para uso exclusivo no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de fot\u00f3grafo e cinegrafista.",
                "id": "517143",
                "nome": "PL 2114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) aos pescadores na aquisi\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para uso em sua atividade profissional.",
                "id": "513794",
                "nome": "PL 1913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a entrega domiciliar de medicamentos aos pacientes que especifica.",
                "id": "560423",
                "nome": "PL 4746/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "CREDN",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74750",
        "nome": "NEWTON CARDOSO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a adequa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica de sinais de radiocomunica\u00e7\u00e3o via uso de protocolos de seguran\u00e7a e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522964",
                "nome": "PL 2482/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PEC11111",
            "SUBCOHID",
            "CDHM",
            "CEENSI",
            "CVT",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "73933",
        "nome": "ZEQUINHA MARINHO",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os estudos de Invent\u00e1rio Hidrel\u00e9trico de Bacias Hidrogr\u00e1ficas e estabelece outras provid\u00eancias.",
                "id": "531599",
                "nome": "PL 2957/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre reserva de vagas nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior, para estudantes egressos do ensino m\u00e9dio p\u00fablico",
                "id": "531596",
                "nome": "PL 2956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prazo para o in\u00edcio de opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o ap\u00f3s a concess\u00e3o da outorga.",
                "id": "531594",
                "nome": "PL 2955/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "531588",
                "nome": "PL 2954/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "531587",
                "nome": "PL 2953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "546145",
                "nome": "PL 3963/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC11111",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "160671",
        "nome": "JESUS RODRIGUES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil acrescentando o artigo 940-A e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529113",
                "nome": "PL 2805/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da atividade exercida pelo Profissional Vazanteiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526897",
                "nome": "PL 2670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Microdestilarias de Biocombust\u00edveis - PROMICRO-Etanol, bem como possibilita a participa\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas na comercializa\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edvel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521168",
                "nome": "PL 2397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do percentual referente \u00e0s despesas do Poder Legislativo Municipal estabelecido no art. 29-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "519814",
                "nome": "PL 2317/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivo da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518952",
                "nome": "PL 2238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria isen\u00e7\u00e3o fiscal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dos equipamentos de seguran\u00e7a para motociclistas e passageiros descritos nos arts. 54 e 55, incisos I e II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Capacete e vestu\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do CONTRAN).",
                "id": "518771",
                "nome": "PL 2216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 45 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "515922",
                "nome": "PL 2044/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 280-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "508475",
                "nome": "PL 1560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece as pessoas com doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas como pessoas com defici\u00eancia para todos os fins de direito e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499729",
                "nome": "PL 1178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos na aquisi\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, bem como a proibi\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas nos bens p\u00fablicos de uso especial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios e, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492396",
                "nome": "PL 478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 3\u00ba, inciso IV, da Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, institui normas para dar transpar\u00eancia \u00e0 publicidade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o Publica Estadual e Municipal e da outras provid\u00eancias. ",
                "id": "563654",
                "nome": "PL 4863/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as fun\u00e7\u00f5es administrativas atribu\u00eddas \u00e0s Assembleias Legislativas dos Estados, \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal, regulamentando o art. 27, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562866",
                "nome": "PL 4837/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de  1974, que disp\u00f5e sobre \"Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o - DPVAT, acrescentando os \u00a7 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba do art. 3\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542460",
                "nome": "PL 3748/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es Financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos tipo motocicleta ou motoneta para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte remunerado de passageiros (motot\u00e1xi) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540015",
                "nome": "PL 3617/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536476",
                "nome": "PL 3395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 77-B da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de ve\u00edculos automotivos, proibindo a utiliza\u00e7\u00e3o de som, imagem e/ou qualquer outro meio sobre aqueles que ir\u00e3o v\u00ea-lo ou ouvi-lo em an\u00fancios que demonstrem qualquer infra\u00e7\u00e3o as normas de tr\u00e2nsitos brasileiras previstas no CTB, que induza atividades criminosas, ilegais e/ou violentas no tr\u00e2nsito, favorecendo, enaltecendo ou estimulando tais atividades.",
                "id": "535857",
                "nome": "PL 3324/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141372",
        "nome": "AELTON FREITAS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Ma Shou Tao\" o viaduto localizado no km 198 da BR-050 (Rodovia Francisco C\u00e2ndido Xavier) no entroncamento com a BR-464, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "500768",
                "nome": "PL 1243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da figura do advogado profissional individual e sua equipara\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade de advogados para efeitos tribut\u00e1rios.",
                "id": "553469",
                "nome": "PL 4318/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Wilson Franco Filho\" o viaduto localizado no km 805 da BR-262, na cidade de Uberaba, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "536015",
                "nome": "PL 3342/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "SUBAMLE",
            "CAINDR",
            "CPITRAPE",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBESCIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "74177",
        "nome": "MARINHA RAUPP",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Engenheiro Isaac Bennesby\" a rodovia BR-425, entre o distrito de Abun\u00e3 e cidade de Guajar\u00e1-Mirim, no Estado de Rond\u00f4nia.    ",
                "id": "540571",
                "nome": "PL 3648/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "510375",
                "nome": "PEC 46/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBEALBR",
            "SUBTAV",
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73793",
        "nome": "EDINHO BEZ",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, de forma a assegurar a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es educacionais referidas no art. 242 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "526298",
                "nome": "PL 2643/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece limites de valores a serem recolhidos ao Sistema CFQ/CRQ por profissionais e entidades que laboram na \u00e1rea da Qu\u00edmica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente.",
                "id": "508856",
                "nome": "PL 1570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios reservados \u00e0 propaganda eleitoral gratuita, no r\u00e1dio e na televis\u00e3o. ",
                "id": "560008",
                "nome": "PL 4730/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que o candidato aprovado e convocado para tomar posse em cargo p\u00fablico ter\u00e1 direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o durante todo o prazo de validade do concurso p\u00fablico, at\u00e9 que obtenha o grau de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica exigido para a posse no cargo.",
                "id": "553559",
                "nome": "PL 4322/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Deputado Adhemar Paladini Ghisi\" a ponte sobre o Rio Tubar\u00e3o localizada no quil\u00f4metro 337,03, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "552331",
                "nome": "PL 4251/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina - se \"Willy Alfredo Zumblick\" o T\u00fanel do Morro do Formig\u00e3o localizado no quil\u00f4metro 337,8, da BR-101, em Tubar\u00e3o no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "549775",
                "nome": "PL 4130/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Dilney Chaves Cabral\" o viaduto duplo de acesso aos Bairros S\u00e3o Jo\u00e3o e Morrotes localizado no quil\u00f4metro 336,35, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "549761",
                "nome": "PL 4127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Paulo Osny May\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Capivari de Baixo localizado no quil\u00f4metro 329,71, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "547406",
                "nome": "PL 4039/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Waldemar Salles\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Tubar\u00e3o Norte localizado no quil\u00f4metro 332,64, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "547184",
                "nome": "PL 4019/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Durval Bez\" o viaduto duplo de acesso principal \u00e0 Tubar\u00e3o, localizado no quil\u00f4metro 334,72, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "545878",
                "nome": "PL 3953/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XXIII ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda, os percebidos em atividade laboral pelos portadores das doen\u00e7as relacionadas no inciso XIV da referida lei.",
                "id": "544552",
                "nome": "PL 3862/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL355504",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73478",
        "nome": "BETO ALBUQUERQUE",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Certificado de qualidade e garantia de \u00f3rteses, pr\u00f3teses e materiais implant\u00e1veis de uso m\u00e9dico.",
                "id": "491070",
                "nome": "PL 116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta o cidad\u00e3o do pagamento de confec\u00e7\u00e3o de segunda via de documentos pessoais danificados ou destru\u00eddos devido \u00e0 ocorr\u00eancia de sinistro ou cat\u00e1strofe natural.",
                "id": "491069",
                "nome": "PL 115/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CVT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "165583",
        "nome": "CARLOS ROBERTO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a doar ao Munic\u00edpio de Guarulhos no Estado de S\u00e3o Paulo o im\u00f3vel que especifica.",
                "id": "524770",
                "nome": "PL 2569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os fornecedores de produtos e servi\u00e7os exibirem nas telas das caixas registradoras, voltadas para o consumidor, a descri\u00e7\u00e3o e respectivos pre\u00e7os dos itens adquiridos.",
                "id": "523361",
                "nome": "PL 2509/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "SUBTAV",
            "CEENSI",
            "CFT"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160588",
        "nome": "DIEGO ANDRADE",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Erige em Monumento Nacional a Rota do Caf\u00e9.",
                "id": "531846",
                "nome": "PL 2971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 99, e acrescenta par\u00e1grafos ao art. 280, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a aferi\u00e7\u00e3o do peso do ve\u00edculo e a comprova\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o por excesso de peso.  ",
                "id": "530502",
                "nome": "PL 2877/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer regras sobre o sinal de controle de chamada de prestadoras de telefonia fixa e m\u00f3vel, de modo a permitir a identifica\u00e7\u00e3o da prestadora do respectivo terminal que est\u00e1 sendo chamado. ",
                "id": "529027",
                "nome": "PL 2796/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 aos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o (professores e funcion\u00e1rios), cuja atua\u00e7\u00e3o seja junto ao sistema prisional brasileiro, o adicional de periculosidade.",
                "id": "528429",
                "nome": "PL 2758/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede \u00e0s empresas de saneamento b\u00e1sico isen\u00e7\u00e3o do IRPJ - Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica, da CSLL - Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, da COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social, do PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social, nas condi\u00e7\u00f5es que menciona.",
                "id": "520924",
                "nome": "PL 2385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 126, 240 e 243 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB, para estabelecer exig\u00eancias e procedimentos aos ve\u00edculos sinistrados, para coibir a pr\u00e1tica do com\u00e9rcio ilegal de documentos, partes, pe\u00e7as e componentes de ve\u00edculos automotores.",
                "id": "520479",
                "nome": "PL 2348/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e a libera\u00e7\u00e3o da passagem de ve\u00edculos na hip\u00f3tese de haver retardo no atendimento. ",
                "id": "517034",
                "nome": "PL 2105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.520, de 18 de setembro de 2007, que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de pens\u00e3o especial \u00e0s pessoas atingidas pela hansen\u00edase que foram submetidas a isolamento e interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios, para permitir a transmiss\u00e3o do benef\u00edcio aos dependentes hipossuficientes.",
                "id": "517033",
                "nome": "PL 2104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a configura\u00e7\u00e3o dos assentos da classe econ\u00f4mica de aeronaves brasileiras com capacidade para cem ou mais passageiros.",
                "id": "514040",
                "nome": "PL 1939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Presidente Itamar Franco\" a Rodovia BR 267, no Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "511313",
                "nome": "PL 1769/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 44 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a divulga\u00e7\u00e3o dos resultados dos processos seletivos de acesso a cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "510667",
                "nome": "PL 1715/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o de custas e emolumentos.",
                "id": "505247",
                "nome": "PL 1499/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados - IPI, para aquisi\u00e7\u00e3o de produtos de seguran\u00e7as a motociclistas.",
                "id": "498511",
                "nome": "PL 1066/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de estacionamentos de apoio a condutores de ve\u00edculo de transporte de carga ou de ve\u00edculo de transporte p\u00fablico de passageiros, no \u00e2mbito das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias federais.",
                "id": "497186",
                "nome": "PL 910/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5es sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "492032",
                "nome": "PL 411/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 53 do C\u00f3digo Civil para permitir aos transportadores de pessoas ou cargas organizarem-se em associa\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas para criar fundo pr\u00f3prio, desde que seus recursos sejam destinados exclusivamente \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de danos ocasionados aos seus ve\u00edculos por furto, acidente, inc\u00eandio, entre outros.",
                "id": "563200",
                "nome": "PL 4844/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00ednea, no inciso II do art 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, incluindo as despesas com ped\u00e1gio nas dedu\u00e7\u00f5es relativas ao Imposto de Renda.",
                "id": "563199",
                "nome": "PL 4843/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo para o Imposto de Renda, de 60% para 20% do rendimento bruto, decorrente da receita dos taxistas.",
                "id": "563198",
                "nome": "PL 4842/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vacina do papiloma v\u00edrus humano (HPV) incluindo-a no calend\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e assegurando \u00e0s mulheres na faixa et\u00e1ria de 10 a 40 anos o direito de receber todas as doses necess\u00e1rias da vacina para imuniza\u00e7\u00e3o contra o HPV, na rede p\u00fablica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).",
                "id": "556993",
                "nome": "PL 4540/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a ela pertinentes.",
                "id": "554045",
                "nome": "PL 4353/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.836, de 9 de janeiro de 2004, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "548158",
                "nome": "PL 4073/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o e do Imposto sobre Produtos Industrializados incidentes na importa\u00e7\u00e3o de motocicletas de competi\u00e7\u00e3o, sem similares nacionais.",
                "id": "540518",
                "nome": "PL 3646/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), na aquisi\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es para uso em transporte de cargas, por profissionais aut\u00f4nomos, v\u00edtimas de furto ou roubo.\n",
                "id": "537475",
                "nome": "PL 3457/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a substitui\u00e7\u00e3o do uso de  sacolas pl\u00e1sticas por sacolas ecol\u00f3gicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "535404",
                "nome": "PL 3290/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria a profiss\u00e3o de coletor de lixo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534359",
                "nome": "PL 3184/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 4\u00ba, da Lei n\u00ba 11.770 de 9 de setembro de 2008, para alterar regras da concess\u00e3o de licen\u00e7a-maternidade.",
                "id": "534245",
                "nome": "PL 3161/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEREFPOL",
            "GTLEIELE",
            "PEC01095",
            "CVT"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74371",
        "nome": "RUBENS OTONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "SUBRESOL",
            "CFFC",
            "CME"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160625",
        "nome": "ZOINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados as vans destinadas ao transporte coletivo de passageiros, na forma que determina. ",
                "id": "531882",
                "nome": "PL 2977/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do trabalhador no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria.",
                "id": "527375",
                "nome": "PL 2703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, e a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, para dispor sobre o atendimento priorit\u00e1rio do obeso e sua acessibilidade no transporte coletivo. ",
                "id": "527374",
                "nome": "PL 2702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para assegurar direitos dos dependentes maiores de 21 anos e menores de 24 anos, matriculados em curso regular reconhecido pelo MEC.",
                "id": "554693",
                "nome": "PL 4402/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade do empregador p\u00fablico e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o aos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.",
                "id": "549571",
                "nome": "PL 4117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, para o aposentado por invalidez poder deduzir da base de c\u00e1lculo do imposto de renda parcela isenta referente a rendimentos de aposentadoria, independentemente de sua idade.",
                "id": "540387",
                "nome": "PL 3638/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJOR",
            "CVT",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160620",
        "nome": "WASHINGTON REIS",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 59 de Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a exist\u00eancia de laborat\u00f3rios de ensino t\u00e9cnico para estudantes portadores de necessidades especiais nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. ",
                "id": "520366",
                "nome": "PL 2339/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 10 e altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 229 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520365",
                "nome": "PL 2338/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para reduzir o per\u00edodo das campanhas eleitorais. ",
                "id": "519805",
                "nome": "PL 2316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 25-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, dispondo sobre a repara\u00e7\u00e3o de danos causados por concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos nas situa\u00e7\u00f5es que menciona. ",
                "id": "515282",
                "nome": "PL 2007/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 12 da Lei n\u00ba 9.493, de 10 de setembro de 1997, \"que concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, m\u00e1quinas, aparelhos e instrumentos, disp\u00f5e sobre per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e prazo de recolhimento do referido imposto para as microempresas e empresas de pequeno porte, e estabelece suspens\u00e3o do IPI na sa\u00edda de bebidas alco\u00f3licas, acondicionadas para venda a granel, dos estabelecimentos produtores e dos estabelecimentos equiparados a industrial\", para estender aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica dos Munic\u00edpios a isen\u00e7\u00e3o do IPI na aquisi\u00e7\u00e3o dos produtos que especifica.",
                "id": "514875",
                "nome": "PL 1972/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, para dispor sobre a apreens\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o de bens do acusado.",
                "id": "513297",
                "nome": "PL 1889/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, para vedar a contrata\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica gerada em termel\u00e9tricas que utilizem carv\u00e3o como combust\u00edvel.",
                "id": "513295",
                "nome": "PL 1888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 52 da Lei n\u00ba 8.078, de 1990. ",
                "id": "513293",
                "nome": "PL 1887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de publicidade ou propaganda do Governo Federal, governos estaduais, prefeituras e de suas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta em s\u00edtios de jornais e emissoras de radiodifus\u00e3o na Internet. ",
                "id": "510876",
                "nome": "PL 1742/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento, obrigando a grava\u00e7\u00e3o em arma de fogo do n\u00famero da identidade do adquirente. ",
                "id": "510379",
                "nome": "PL 1697/2011"
            },
            {
                "ementa": "Limita a quinze por cento ao ano as taxas de juros e encargos cobrados nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado.",
                "id": "509914",
                "nome": "PL 1649/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.870, de 23 de novembro de 1999, que disp\u00f5e sobre o valor total das anuidades escolares, para determinar a publica\u00e7\u00e3o desse valor em di\u00e1rio oficial.",
                "id": "509913",
                "nome": "PL 1648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio, nos concursos p\u00fablicos anulados ou n\u00e3o conclu\u00eddos, a devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos a t\u00edtulo de taxa de inscri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "506800",
                "nome": "PL 1532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a doa\u00e7\u00e3o de sangue pelos militares da ativa das For\u00e7as Armadas e das For\u00e7as Auxiliares.",
                "id": "505192",
                "nome": "PL 1492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta as penas previstas nos arts. 133 e 134 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "503505",
                "nome": "PL 1420/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 20 da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989.",
                "id": "503350",
                "nome": "PL 1411/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de ped\u00e1gio para motocicletas e similares em rodovias federais.",
                "id": "503349",
                "nome": "PL 1410/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de celulares e aparelhos de transmiss\u00e3o no interior das ag\u00eancias banc\u00e1rias.",
                "id": "497897",
                "nome": "PL 971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta e fundacional da Uni\u00e3o para entidades associativas de car\u00e1ter recreativo ou esportivo integradas pelos respectivos servidores.",
                "id": "497896",
                "nome": "PL 970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre limpeza e inspe\u00e7\u00e3o de ar condicionado central, na forma que menciona.",
                "id": "497895",
                "nome": "PL 969/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre instala\u00e7\u00e3o de amassadores de lata em bares e restaurantes.",
                "id": "497380",
                "nome": "PL 917/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos) o art. 26-A, que disp\u00f5e sobre desfilia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria de exercente de cargo eletivo.",
                "id": "495639",
                "nome": "PL 794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 40-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e \u00a7 9\u00ba ao art. 20 da Lei n  8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre acr\u00e9scimo por idade na renda mensal do benef\u00edcio de aposentadoria de valor m\u00ednimo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social e do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada da Assist\u00eancia Social.",
                "id": "495515",
                "nome": "PL 777/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que parques de divers\u00e3o disponham de gerador de energia el\u00e9trica de reserva. ",
                "id": "495491",
                "nome": "PL 776/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as casas de espet\u00e1culos, shopping centers, cinemas, parques tem\u00e1ticos e outros disponibilizarem, aos seus frequentadores, bebedouros p\u00fablicos com \u00e1gua gelada. ",
                "id": "493604",
                "nome": "PL 613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a venda de ve\u00edculos motorizados de duas rodas. ",
                "id": "545524",
                "nome": "PL 3917/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.847, de 26 de outubro de 1999.",
                "id": "544578",
                "nome": "PL 3863/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 19, e altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 165 e 261, todos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para criar cadastro dos infratores que conduziram ve\u00edculo sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool e agravar a pena prevista para essa infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541135",
                "nome": "PL 3679/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre inova\u00e7\u00e3o de modelos de autom\u00f3veis e motocicletas ofertados no mercado de consumo. ",
                "id": "541134",
                "nome": "PL 3678/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de comercializa\u00e7\u00e3o, uso e armazenamento de canetas com ponteiras laser com pot\u00eancia superior a 5 (cinco) miliwatts e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535514",
                "nome": "PL 3301/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para estabelecer como condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para o cargo de prefeito a resid\u00eancia de fato no Munic\u00edpio.  ",
                "id": "534638",
                "nome": "PL 3213/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL346004",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "CCULT",
            "CVT",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160663",
        "nome": "LEOPOLDO MEYER",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece regras de seguran\u00e7a para a implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento de parques de divers\u00e3o e estabelecimentos similares.",
                "id": "519828",
                "nome": "PL 2321/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.655, de 20 de maio de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o legal do investimento dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "517161",
                "nome": "PL 2116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, para dispor sobre a seguran\u00e7a das pessoas e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente natural nas praias ou nas \u00e1guas e a estas adjacentes.",
                "id": "549560",
                "nome": "PL 4116/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC01011",
            "PL766310",
            "ALTOSEST",
            "CVT",
            "PL157211",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160664",
        "nome": "CESAR COLNAGO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre o LES - Lupus Eritematoso Sist\u00eamico, e d\u00e1 provid\u00eancias.",
                "id": "499217",
                "nome": "PL 1136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.294,de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XXVI do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.782, de 26 de janeiro de 1999, que define o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, cria a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492006",
                "nome": "PL 404/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 20 e 22 da LOAS - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Lei 8.742, de 1993), para ampliar de 1/4 para 1 sal\u00e1rio  m\u00ednimo a renda per capita das fam\u00edlias que requisitem o BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para idoso ou pessoa com defici\u00eancia",
                "id": "491535",
                "nome": "PL 289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Policial Militar Ambiental.",
                "id": "563844",
                "nome": "PL 4873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Complexo Prefeito Alo\u00edzio Santos\" o conjunto de viadutos localizados entre os quil\u00f4metros 293,84 e 294,51, no trecho da BR-101, no Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo.  ",
                "id": "560524",
                "nome": "PL 4749/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "PL346004",
            "CCJC",
            "CCULT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74145",
        "nome": "ZEZ\u00c9U RIBEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CVT",
            "PEC01011",
            "SUBPACMU",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "73653",
        "nome": "WELLINGTON FAGUNDES",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 290-B \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "531179",
                "nome": "PL 2920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, para dispor sobre requisitos para a constru\u00e7\u00e3o de pisos em logradouros p\u00fablicos e sobre a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas.",
                "id": "522598",
                "nome": "PL 2454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina parcela dos recursos da COFINS para tratamento e recupera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de drogas por meio do Fundo Nacional Antidrogas e do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "515214",
                "nome": "PL 2005/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "512570",
                "nome": "PL 1849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 100 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, para introduzir na estrutura administrativa do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD \u00f3rg\u00e3o colegiado voltado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do controle operacional, financeiro, cont\u00e1bil e administrativo de suas atividades, com a composi\u00e7\u00e3o que discrimina.",
                "id": "502983",
                "nome": "PL 1402/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite \u00e0 pessoa f\u00edsica deduzir da base de c\u00e1lculo do imposto de renda as despesas com aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos controlados, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"a\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e ao inciso V do \u00a7 2\u00ba do mesmo artigo.",
                "id": "502981",
                "nome": "PL 1401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, para tipificar o esbulho possess\u00f3rio praticado em \u00e1rea de reserva legal, unidade de conserva\u00e7\u00e3o e \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.",
                "id": "501867",
                "nome": "PL 1329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, denominada Estatuto da Cidade, para incluir crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano e rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501865",
                "nome": "PL 1327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Bens e  Servi\u00e7os Ambientais e Ecossist\u00eamicos - PNBASAE, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501864",
                "nome": "PL 1326/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "501863",
                "nome": "PL 1325/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a cria\u00e7\u00e3o de delegacias de pol\u00edcia especializadas no atendimento \u00e0s pessoas idosas, nas cidades com popula\u00e7\u00e3o superior a cento e cinq\u00fcenta mil habitantes.",
                "id": "501862",
                "nome": "PL 1324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Lucas do Rio Verde da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "491860",
                "nome": "PL 379/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia On\u00e9scimo Prati\" o trecho urbano da rodovia BR-070, na cidade de Campo Verde, Estado de Mato Grosso.",
                "id": "491506",
                "nome": "PL 284/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para tornar a contribui\u00e7\u00e3o sindical obrigat\u00f3ria apenas para os associados ao sindicato.",
                "id": "562169",
                "nome": "PL 4797/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de lavra de jazidas de minerais estrat\u00e9gicos ou de alta rentabilidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559065",
                "nome": "PL 4679/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 2\u00ba e 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, com o intuito de alterar o crit\u00e9rio de atualiza\u00e7\u00e3o do valor do piso salarial nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "558867",
                "nome": "PL 4667/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias, condicionando o repasse de recursos federais para programas habitacionais.",
                "id": "558071",
                "nome": "PL 4619/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Coronel Jos\u00e9 Meirelles\" o trecho da rodovia BR-163 entre as cidades de Cuiab\u00e1 e Santar\u00e9m, no Estado de Mato Grosso.   ",
                "id": "558069",
                "nome": "PL 4618/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, e n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, estabelecendo normas para a outorga dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "557297",
                "nome": "PL 4570/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata de medidas de esclarecimento ao consumidor, tornando obrigat\u00f3ria a discrimina\u00e7\u00e3o no r\u00f3tulo ou em qualquer tipo de propaganda, de todos os tributos incidentes nos produtos comercializados ou servi\u00e7os prestados pelos fornecedores.",
                "id": "557296",
                "nome": "PL 4569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.454, de 24 de outubro de 1977, que \"disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o de logradouros, obras, servi\u00e7os e monumentos p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "557293",
                "nome": "PL 4568/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o de incentivo fiscal para a implanta\u00e7\u00e3o de coletores ou pain\u00e9is solares para aquecimento de \u00e1gua em edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, e sobre a obrigatoriedade de implanta\u00e7\u00e3o de coletores ou pain\u00e9is solares para aquecimento de \u00e1gua em edifica\u00e7\u00f5es pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "556910",
                "nome": "PL 4536/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inser\u00e7\u00e3o de advert\u00eancias sobre os malef\u00edcios do consumo de bebidas alco\u00f3licas, cigarros e drogas, nos livros did\u00e1ticos distribu\u00eddos nas escolas da rede p\u00fablica de todo o pa\u00eds.",
                "id": "556909",
                "nome": "PL 4535/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a guarda ou o dep\u00f3sito de aeronave.",
                "id": "556866",
                "nome": "PL 4530/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de identificadores de frequ\u00eancia e bloqueio de sinais de radiocomunica\u00e7\u00e3o nas unidades prisionais federais.",
                "id": "556656",
                "nome": "PL 4513/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e os importadores de material explosivo a adotarem mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o que permane\u00e7a intacto ap\u00f3s o processo de detona\u00e7\u00e3o.",
                "id": "556655",
                "nome": "PL 4512/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 10.257/01, regulamentando os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelecendo diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, modificando ainda a Lei 6.766/73, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556653",
                "nome": "PL 4511/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas destinadas a neutralizar ou compensar as emiss\u00f5es dos gases respons\u00e1veis pelo efeito estufa provenientes das atividades dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "556652",
                "nome": "PL 4510/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em s\u00edtios eletr\u00f4nicos, blogs, f\u00f3runs e demais aplica\u00e7\u00f5es de Internet.",
                "id": "556651",
                "nome": "PL 4509/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 44 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, com a finalidade de disciplinar a divulga\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00f5es contra fornecedores em cadastros p\u00fablicos mantidos pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de defesa do consumidor.",
                "id": "556334",
                "nome": "PL 4477/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a institui\u00e7\u00e3o em todas as escolas da rede p\u00fablica e privada de ensino atividades pedag\u00f3gicas com o objetivo de transmitir aos alunos informa\u00e7\u00f5es sobre as consequ\u00eancias do uso de drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas.",
                "id": "556075",
                "nome": "PL 4453/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os concursos p\u00fablicos efetivados no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.",
                "id": "555738",
                "nome": "PL 4426/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "537470",
                "nome": "PL 3456/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regime escolar especial com a finalidade de facilitar \u00e0s m\u00e3es a realiza\u00e7\u00e3o de cursos.",
                "id": "537468",
                "nome": "PL 3455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para dispor sobre a base de c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "536132",
                "nome": "PL 3363/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedutibilidade das despesas com educa\u00e7\u00e3o efetuadas com empregados, para fins de apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
                "id": "536131",
                "nome": "PL 3362/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0s al\u00edneas \"a\" e \"b\" do inciso I do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, renomina as suas al\u00edneas subsequentes e acrescenta-lhe um par\u00e1grafo \u00fanico, dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os diretivos dos Tribunais de 2\u00ba grau. ",
                "id": "547122",
                "nome": "PEC 187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00ednea ao inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "540579",
                "nome": "PEC 160/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00ednea ao inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "539582",
                "nome": "PEC 155/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CME",
            "PEC03299",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "CVT"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160576",
        "nome": "C\u00c9SAR HALUM",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Circo do Povo\" e estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528997",
                "nome": "PL 2792/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3rio o uso de temporizador em equipamentos de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica.",
                "id": "527189",
                "nome": "PL 2694/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao Art. 307 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) para tipificar conduta de falsa identidade realizada mediante uso  da rede mundial de computadores - Internet. ",
                "id": "510285",
                "nome": "PL 1681/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para coibir a diferen\u00e7a de pre\u00e7os e tarifas entre os planos de servi\u00e7o pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos de telefonia. \n\n",
                "id": "556783",
                "nome": "PL 4524/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0. 7.802, de 11 de julho de 1989, para dispor sobre os defensivos agr\u00edcolas gen\u00e9ricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n\n",
                "id": "550810",
                "nome": "PL 4166/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia veterin\u00e1ria popular e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "550398",
                "nome": "PL 4148/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para  estabelecer a obrigatoriedade de exibi\u00e7\u00e3o de imagens nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "539580",
                "nome": "PL 3581/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da Reserva Global de Revers\u00e3o e da Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico. ",
                "id": "534318",
                "nome": "PL 3173/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es sociais PIS/PASEP E COFINS relativas \u00e0s receitas decorrentes de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica.",
                "id": "534317",
                "nome": "PL 3172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 18 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a organiza\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios.\n\n",
                "id": "502631",
                "nome": "PEC 29/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "SUBTRACA",
            "CAPADR",
            "SUBAGRIF",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73447",
        "nome": "EDINHO ARA\u00daJO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para emerg\u00eancias em estradas municipais, estaduais, federais e concessionadas.",
                "id": "529353",
                "nome": "PL 2810/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Atendente Pessoal de Deficientes.",
                "id": "525005",
                "nome": "PL 2587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a diretriz da rodovia BR-436, prevista no anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que institui o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, para incluir em seu tra\u00e7ado a Ponte Rodoferrovi\u00e1ria sobre o Rio Paran\u00e1.",
                "id": "503664",
                "nome": "PL 1433/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina ao Fundo Nacional Anti-Drogas (FUNAD) percentual da arrecada\u00e7\u00e3o das loterias e concursos de progn\u00f3sticos administrados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "497832",
                "nome": "PL 964/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 9.504, de 30 de setembro de 1997, nos termos que especifica.",
                "id": "556261",
                "nome": "PL 4470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980.",
                "id": "548634",
                "nome": "PL 4096/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere dispositivo na Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, para tornar obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o da imagem da Bandeira Nacional na contracapa dos livros did\u00e1ticos confeccionados para os ensinos fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "542629",
                "nome": "PL 3758/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "534145",
                "nome": "PL 3152/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXSANTA",
            "SUBPETRO",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160594",
        "nome": "RONALDO ZULKE",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Teut\u00f4nia, no Estado do Rio Grande do Sul, o t\u00edtulo de Capital Nacional dos Corais.",
                "id": "530042",
                "nome": "PL 2853/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui cr\u00e9dito presumido em favor das empresas estaduais e municipais de abastecimento de \u00e1gua e de saneamento b\u00e1sico, correspondente ao valor dos investimentos realizados na presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os e compens\u00e1vel com os valores devidos a t\u00edtulo de Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e Cofins.",
                "id": "529766",
                "nome": "PL 2829/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529622",
                "nome": "PL 2821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Presidente Jo\u00e3o Goulart\" a ponte sobre o rio Gravata\u00ed, que ligar\u00e1 as cidade de Porto Alegre e Canoas, pela BR 448, no Rio Grande do Sul.",
                "id": "523097",
                "nome": "PL 2490/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Quiropraxista. ",
                "id": "503822",
                "nome": "PL 1436/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso V ao caput do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 12.512, de 14 de outubro de 2011, para dispor sobre amplia\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios do Programa de Apoio \u00e0 Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental.",
                "id": "536507",
                "nome": "PL 3398/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "PEC03299",
            "CFT",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160592",
        "nome": "ZECA DIRCEU",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria o direito de operar em rede.",
                "id": "523487",
                "nome": "PL 2519/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "519062",
                "nome": "PL 2244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976.",
                "id": "519061",
                "nome": "PL 2243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a transmiss\u00e3o ao vivo, por meio da Internet, no Portal da Transpar\u00eancia, do \u00e1udio e v\u00eddeo das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
                "id": "542484",
                "nome": "PL 3750/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Servidores Demitidos - CNSD e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535373",
                "nome": "PL 3287/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "CFT",
            "CREDN",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160656",
        "nome": "RAUL LIMA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a al\u00ednea \"e\" do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 8.256, de 25 de novembro de 1991, que cria \u00e1reas de livre com\u00e9rcio nos munic\u00edpios de Boa Vista e Bonfim, no Estado de Roraima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "520358",
                "nome": "PL 2337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba no art. 2\u00ba na Lei n\u00ba 10.996, de 15 de dezembro de 2004, com a finalidade de se estender a redu\u00e7\u00e3o a 0 (zero) \u00e0s al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o de mercadorias destinadas ao consumo ou \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o nas \u00c1reas de Livre Com\u00e9rcio de que tratam as Leis n\u00ba 7.965, de 22 de dezembro de 1989, 8.210, de 19 de julho de 1991, e 8.256, de 25 de novembro de 1991, o art. 11 da Lei n\u00ba 8.387, de 30 de dezembro de 1991, e a Lei n\u00ba 8.857, de 8 de mar\u00e7o de 1994, por pessoa jur\u00eddica estabelecida nas \u00e1reas. ",
                "id": "520357",
                "nome": "PL 2336/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito do consumidor, a quem for entregue ou que encontrar exposto \u00e0 venda produto ou servi\u00e7o com prazo de validade vencido, de receber gratuitamente do fornecedor um produto id\u00eantico ou similar em condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para consumo, sem qualquer \u00f4nus.",
                "id": "562588",
                "nome": "PL 4823/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, da Lei n\u00ba 7.965, de 22 de dezembro de 1989, da Lei n\u00ba 8.210, de 19 de julho de 1991, da Lei n\u00ba 8.256, de 25 de novembro de 1991 e da Lei n\u00ba 8.857, de 8 de mar\u00e7o de 1994, para incluir os ve\u00edculos de uso misto (de passageiros e de carga) entre os produtos beneficiados com os incentivos fiscais da Zona Franca de Manaus e \u00c1reas de Livre Com\u00e9rcio.",
                "id": "543757",
                "nome": "PL 3818/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PEC03711",
            "SUBRETRA",
            "SUBTRACA",
            "CVT",
            "PL157211"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160654",
        "nome": "RENZO BRAZ",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 88 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a entrega ou reabertura de rodovias ao tr\u00e2nsito.",
                "id": "528566",
                "nome": "PL 2769/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 20 e 24 e acrescenta o art. 20-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social, institui Plano de Custeio e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para reduzir a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do empregado e empregador dom\u00e9stico.",
                "id": "525549",
                "nome": "PL 2616/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para limitar e fiscalizar o tempo de dire\u00e7\u00e3o do condutor de transporte de cargas e de transporte coletivo de passageiros trafegando em rodovias e estradas. ",
                "id": "522929",
                "nome": "PL 2477/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 487 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de disciplinar sobre o aviso-pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o. ",
                "id": "520808",
                "nome": "PL 2379/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel garantir a cobertura total em localidades com popula\u00e7\u00e3o maior que mil habitantes.",
                "id": "513405",
                "nome": "PL 1893/2011"
            },
            {
                "ementa": "Passa a ser denominado \"Viaduto Durval Jos\u00e9 Moreira\" o viaduto localizado no Km 674 da BR-116, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "510683",
                "nome": "PL 1719/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXJAPAO",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CVT",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160655",
        "nome": "RICARDO IZAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Defesa Animal e autoriza deduzir do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas ao Fundo Nacionais de Defesa Animal.",
                "id": "530527",
                "nome": "PL 2883/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os programas de interesse \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, relacionados a c\u00e3es e gatos, em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "529322",
                "nome": "PL 2809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "529320",
                "nome": "PL 2808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 32 da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que disp\u00f5e sobre a oferta de componentes e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o por parte dos fabricantes e importadores.",
                "id": "527138",
                "nome": "PL 2691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o quanto ao uso de animais vivos na obten\u00e7\u00e3o de produtos e subst\u00e2ncias. ",
                "id": "522804",
                "nome": "PL 2470/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer cronograma de ado\u00e7\u00e3o de percentuais m\u00ednimos de veicula\u00e7\u00e3o de programas, nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens (televis\u00e3o), contendo subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, linguagem de sinais ou outra medida t\u00e9cnica que permita a frui\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado por pessoas com defici\u00eancia auditiva.",
                "id": "522681",
                "nome": "PL 2462/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade de Tutoria em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia.",
                "id": "522182",
                "nome": "PL 2435/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de cores vivas em todas as embalagens de produtos fum\u00edgeros produzidos em territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "521064",
                "nome": "PL 2396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 2\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o de garantias de bens m\u00f3veis dur\u00e1veis.  ",
                "id": "519563",
                "nome": "PL 2285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de paisagista e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "515917",
                "nome": "PL 2043/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir o sistema de som automotivo entre os equipamentos obrigat\u00f3rios dos ve\u00edculos.",
                "id": "515585",
                "nome": "PL 2023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es de nomea\u00e7\u00e3o em cargos de dire\u00e7\u00e3o, assessoria e em fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a em todo o quadro dos Poderes Judici\u00e1rio, Legislativo e Executivo, assim como nas Autarquias e Estatais.",
                "id": "515045",
                "nome": "PL 1991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de sacolas pl\u00e1sticas a consumidores em todos os mercados e supermercados situados no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "515044",
                "nome": "PL 1990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores dom\u00e9sticos dispensados sem justa causa.",
                "id": "513845",
                "nome": "PL 1921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prevendo a implanta\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas ecol\u00f3gicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502682",
                "nome": "PL 1385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 41, 66 e 68 da Lei n.\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e acrescenta o art. 319-B ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a fim de assegurar a concess\u00e3o dos benef\u00edcios da progress\u00e3o de regime, da detra\u00e7\u00e3o, da remi\u00e7\u00e3o e do livramento condicional, e a imediata coloca\u00e7\u00e3o em liberdade do preso que haja cumprido integralmente a pena.",
                "id": "498515",
                "nome": "PL 1069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 35 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, aumentando de 24 para 28 anos o limite de idade para inclus\u00e3o de dependente universit\u00e1rio para efeito de apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "498514",
                "nome": "PL 1068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica \"antibullying\" nas institui\u00e7\u00f5es de ensino  no Pa\u00eds e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "497168",
                "nome": "PL 908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo \u00c1rvore do Bem, para os munic\u00edpios com mais de cem mil habitantes que tenham, no m\u00ednimo, uma \u00e1rvore por habitante.",
                "id": "497167",
                "nome": "PL 907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria aplic\u00e1veis a animais, vegetais ou fungos, objeto de atividade agropecu\u00e1ria ou aqu\u00edcola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495949",
                "nome": "PL 827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do exame de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico para as funcion\u00e1rias p\u00fablicas federais.",
                "id": "494137",
                "nome": "PL 654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1l\u00e7ulo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas, acrescentando par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de setembro de 1995.",
                "id": "493332",
                "nome": "PL 575/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para permitir a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para a recupera\u00e7\u00e3o de cotas condominiais vencidas e n\u00e3o pagas ou para acrescer benfeitorias voluptu\u00e1rias ou \u00fateis",
                "id": "492218",
                "nome": "PL 443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Indutrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492018",
                "nome": "PL 408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores rurais em \u00e2mbito de contrato por tempo determinado.",
                "id": "491428",
                "nome": "PL 271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 428, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e o art. 11, da Lei n\u00ba 11.788, de  25 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a possibilidade de renova\u00e7\u00e3o dos contratos de aprendizagem e est\u00e1gio. \n",
                "id": "562446",
                "nome": "PL 4813/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba e renumera o atual \"Par\u00e1grafo \u00danico\" do art. 71, do Decreto Lei n \u00ba2.848, de 7 de Dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal brasileiro, para excluir o reconhecimento de crime continuado nos crimes contra a vida. ",
                "id": "559866",
                "nome": "PL 4727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es \u00e0 pessoa jur\u00eddica respons\u00e1vel simultaneamente pelo plantio da laranja e pela fabrica\u00e7\u00e3o de seus derivados, e da outras providencias.",
                "id": "559174",
                "nome": "PL 4693/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559173",
                "nome": "PL 4692/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Segunda Sem Carne\" de n\u00e3o oferecer carne e seus derivados em estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os de refei\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou autarquias, situados em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "558090",
                "nome": "PL 4624/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei N\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "558089",
                "nome": "PL 4623/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Nacional \"Brasil sem Maus-Tratos\"",
                "id": "557562",
                "nome": "PL 4586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Caput do art. 2\u00ba e acrescenta o inciso V ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.784, de 29 de Janeiro de 1999, a qual disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. ",
                "id": "557560",
                "nome": "PL 4585/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556135",
                "nome": "PL 4465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para ampliar os tipos penais presentes no T\u00edtulo VI \"Dos Crimes contra a Dignidade Sexual\" e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "553861",
                "nome": "PL 4347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao artigo 31, da Lei n\u00ba 9.636, de 1998, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553548",
                "nome": "PL 4321/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a desincorporar e devolver propriedade do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o \u00e0 Sociedade Filarm\u00f4nica LYRA, localizado no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "553546",
                "nome": "PL 4320/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo V-A, ao T\u00edtulo III da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre produtos retrabalhados.",
                "id": "549729",
                "nome": "PL 4123/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta par\u00e1grafos e incisos ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, a qual disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "548117",
                "nome": "PL 4070/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "544892",
                "nome": "PL 3884/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "542783",
                "nome": "PL 3765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a venda fracionada de medicamentos nas cl\u00ednicas veterin\u00e1rias, Pet Shops e estabelecimentos cong\u00eanitos e a produ\u00e7\u00e3o em embalagens apropriadas para tal fim.",
                "id": "542781",
                "nome": "PL 3764/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que \"Disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "541723",
                "nome": "PL 3710/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos e pain\u00e9is solares cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia solar.  ",
                "id": "540122",
                "nome": "PL 3623/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.970, de 1973, para 11 de julho de 1973, para dispor sobre a remo\u00e7\u00e3o de animais que tenham sofrido les\u00e3o em caso de acidente de tr\u00e2nsito.",
                "id": "538197",
                "nome": "PL 3491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5em sobre a proibi\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos pelos \u00f3rg\u00e3os de controle de zoonoses, canis p\u00fablicos e estabelecimentos oficiais cong\u00eaneres, e da outras provid\u00eancias ",
                "id": "538196",
                "nome": "PL 3490/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973.",
                "id": "537503",
                "nome": "PL 3459/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 1.176-A, \u00e0 Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, , e o art.1.240-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, C\u00f3digo Civil, para dispor sobre os bens abandonados",
                "id": "537500",
                "nome": "PL 3458/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 2\u00ba e 44, da Lei n\u00ba 10.711 de 5 de agosto de 2003, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Sementes e Mudas.\n\n",
                "id": "537035",
                "nome": "PL 3423/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos, p\u00e1s e torres cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica.  ",
                "id": "537016",
                "nome": "PL 3422/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena  para quem praticar ato de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestre, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos  ou ex\u00f3ticos.",
                "id": "534067",
                "nome": "PL 3142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais decorrentes da pr\u00e1tica de atos lesivos a fauna. ",
                "id": "534065",
                "nome": "PL 3141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 9\u00ba ao art.166, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e acrescenta o art. 96 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para dispor sobre o empenho das emendas individuais dos Deputados e Senadores da Rep\u00fablica.",
                "id": "552166",
                "nome": "PEC 201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJUVE",
            "CVT",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBOPOL",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRACA",
            "CCJC",
            "SUBSEGPU",
            "SUBTAV"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141450",
        "nome": "HUGO LEAL",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994, a fim de modificar a sistem\u00e1tica das elei\u00e7\u00f5es para o Conselho Federal da OAB.",
                "id": "531145",
                "nome": "PL 2916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via sobre chances de premia\u00e7\u00e3o em sorteio. ",
                "id": "520656",
                "nome": "PL 2364/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, \"que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para configurar como abusiva a cl\u00e1usula que autorize a resolu\u00e7\u00e3o unilateral dos contratos de seguro sobre a vida ou a renova\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis ao consumidor.",
                "id": "519468",
                "nome": "PL 2276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para instituir a pena de recolhimento domiciliar, extinguir o regime de albergamento, modificar o sistema progressivo de cumprimento de pena e os requisitos \u00e0 obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515976",
                "nome": "PL 2053/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.962, de 11 de outubro de 2004, que \"disp\u00f5e sobre a oferta e as formas de afixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os para o consumidor\", para determinar a afixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos produtos por quilograma, metro ou litro.",
                "id": "500778",
                "nome": "PL 1248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a natureza das bolsas de estudo de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, pesquisa e extens\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496224",
                "nome": "PL 846/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe as institui\u00e7\u00f5es financeiras de condicionar a concess\u00e3o de financiamentos no \u00e2mbito do cr\u00e9dito rural \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, pelo mutu\u00e1rio, de qualquer modalidade de seguro ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de qualquer forma de reciprocidade.",
                "id": "495105",
                "nome": "PL 755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, de forma a obrigar as montadoras e importadoras de ve\u00edculos automotores a fornecerem garantia adicional aos consumidores de ve\u00edculos automotores novos, nos termos que especifica.",
                "id": "495104",
                "nome": "PL 754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 42 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena para quem fabricar, vender, transportar ou soltar bal\u00f5es que possam provocar inc\u00eandios nas florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas urbanas ou qualquer tipo de assentamento humano.",
                "id": "495103",
                "nome": "PL 753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre ao acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "494243",
                "nome": "PL 665/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito do consumidor a substitui\u00e7\u00e3o imediata de aparelho de telefonia m\u00f3vel defeituoso.",
                "id": "494118",
                "nome": "PL 652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o pr\u00eamio \"Tr\u00e2nsito Melhor e Mais Seguro\".  ",
                "id": "494113",
                "nome": "PL 651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o valor da multa pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o em condom\u00ednios edil\u00edcios.",
                "id": "494110",
                "nome": "PL 650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o crime de dirigir sob influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "493188",
                "nome": "PL 535/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o cumprimento do hor\u00e1rio de in\u00edcio anunciado para apresenta\u00e7\u00f5es ofertadas ao p\u00fablico em geral. ",
                "id": "492394",
                "nome": "PL 477/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas quanto \u00e0 privacidade em caixas eletr\u00f4nicos, terminais banc\u00e1rios e outros equipamentos assemelhados.",
                "id": "492260",
                "nome": "PL 458/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 852-A e 895 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre o procedimento sumar\u00edssimo.",
                "id": "492259",
                "nome": "PL 457/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o ao contribuinte da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica (IRPF).",
                "id": "492165",
                "nome": "PL 426/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tempo m\u00e1ximo de espera para o primeiro atendimento em unidades de emerg\u00eancia.",
                "id": "492164",
                "nome": "PL 425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "492038",
                "nome": "PL 412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre antecedentes, tratamento ambulatorial, interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento de tratamento psiqui\u00e1trico e responsabilidade do Estado para adequar as entidades de atendimento, p\u00fablicas ou privadas, \u00e0s diretrizes e normas deste Estatuto.",
                "id": "491708",
                "nome": "PL 348/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para tratar dos casos de aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "491707",
                "nome": "PL 347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para prever aumento do tempo de interna\u00e7\u00e3o de adolescente autor de ato infracional grave e conceder-lhe forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional.",
                "id": "491706",
                "nome": "PL 346/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para aplica\u00e7\u00e3o do Estatuto \u00e0s pessoas entre 18 (dezoito) e 26 (vinte e seis) anos de idade. ",
                "id": "491705",
                "nome": "PL 345/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do inciso XLIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "491704",
                "nome": "PL 344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, relativos ao livramento condicional.",
                "id": "491702",
                "nome": "PL 343/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 112 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para determinar o cumprimento de ao menos metade da pena para a concess\u00e3o de progress\u00e3o de regime.",
                "id": "491701",
                "nome": "PL 342/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 83 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para aumentar o tempo de cumprimento da pena para concess\u00e3o de livramento condicional.",
                "id": "491700",
                "nome": "PL 341/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a confiss\u00e3o premiada.",
                "id": "491696",
                "nome": "PL 340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o atendimento ao usu\u00e1rio nos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491671",
                "nome": "PL 333/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491670",
                "nome": "PL 332/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 382 e 619 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, para alterar de dois para cinco dias, o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o dos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491669",
                "nome": "PL 331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para impor limite ao hor\u00e1rio de in\u00edcio das partidas e competi\u00e7\u00f5es desportivas noturnas.",
                "id": "491668",
                "nome": "PL 330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 396 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para assegurar \u00e0 empregada o direito a dois per\u00edodos de descanso de meia hora cada um, durante a jornada de trabalho, para amamentar ou cuidar de seu filho at\u00e9 que este complete seis meses.",
                "id": "491667",
                "nome": "PL 329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecimento de fraldas descart\u00e1veis aos portadores de necessidade especial e idosos.",
                "id": "491666",
                "nome": "PL 328/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo Penal, tipificando a fraude em concurso p\u00fablico ou em exame vestibular.",
                "id": "491664",
                "nome": "PL 327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados.",
                "id": "491072",
                "nome": "PL 118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para elevar para \u00bd (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada  e dos benef\u00edcios eventuais.",
                "id": "491071",
                "nome": "PL 117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Financiamento de Projetos de Infraestrutura (PRONFIPI) como fonte de recursos para financiamento de obras de infraestrutura para os Estados participantes de Programa de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados com base na regularidade no pagamento da d\u00edvida dos Estados com a Uni\u00e3o.",
                "id": "543017",
                "nome": "PL 3779/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 122 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer crit\u00e9rio para a aplica\u00e7\u00e3o do conceito de reitera\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541143",
                "nome": "PL 3680/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional para o Financiamento de Projetos de Infraestrutura nas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o participantes de Programa de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados.",
                "id": "540019",
                "nome": "PL 3618/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 165, 276, 277, 306 e o Anexo I da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que ''institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro'', para inibir o consumo de bebida alco\u00f3lica por condutor de ve\u00edculo automotor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539137",
                "nome": "PL 3559/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "SUBPORTO",
            "SUBRETRA",
            "CVT",
            "SUBPACMU",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160547",
        "nome": "LUIZ ARG\u00d4LO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento, para dispor sobre armas menos letais. ",
                "id": "529083",
                "nome": "PL 2801/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da doa\u00e7\u00e3o regular de sangue ser fator de desempate em concursos p\u00fablicos",
                "id": "522923",
                "nome": "PL 2474/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre mem\u00f3rias em estado s\u00f3lido (SSD).",
                "id": "510679",
                "nome": "PL 1718/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74077",
        "nome": "GIOVANNI QUEIROZ",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui na rela\u00e7\u00e3o do Sistema Rodovi\u00e1rio Federal, integrante do Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, a liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria entre Marab\u00e1 e Bel\u00e9m.",
                "id": "539072",
                "nome": "PL 3556/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba e 10 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, que regulamenta o disposto nos incisos I, II e III do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "537400",
                "nome": "PL 3453/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "SUBCEF",
            "ALTOSEST",
            "COETICA",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73481",
        "nome": "FERNANDO MARRONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto Internacional de Pelotas/RS - Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto\" o aeroporto da cidade de Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "540440",
                "nome": "PL 3642/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CDU",
            "CEESTA",
            "CME",
            "CVT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74550",
        "nome": "JO\u00c3O LE\u00c3O",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta novo inciso IV ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "557720",
                "nome": "PEC 212/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "MESA",
            "PL602505",
            "SUBSEGPU"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74419",
        "nome": "GONZAGA PATRIOTA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Joaquim Pinto Lapa\" o trecho da Rodovia BR-408 situado no Estado de Pernambuco.",
                "id": "520151",
                "nome": "PL 2329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os procedimentos e crit\u00e9rios de que trata o artigo primeiro do Acordo de admiss\u00e3o de t\u00edtulos e graus universit\u00e1rios para o exerc\u00edcio de atividades acad\u00eamicas nos estados partes do MERCOSUL promulgado pelo Decreto n\u00ba 5.518, de 2005, relativos aos t\u00edtulos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e unicamente para o exerc\u00edcio de atividades de doc\u00eancia e pesquisa nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior no Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "514990",
                "nome": "PL 1981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para tornar obrigat\u00f3ria a grava\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da placa de identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo no para-brisa e no vidro traseiro do carro.",
                "id": "502697",
                "nome": "PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "498722",
                "nome": "PL 1104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica e revoga os artigos que especifica da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "496354",
                "nome": "PL 850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre servi\u00e7os notariais e de registro.",
                "id": "493579",
                "nome": "PL 612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "492102",
                "nome": "PL 416/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "563816",
                "nome": "PL 4870/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 67-A da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, de modo a caracterizar o motorista profissional como aquele que possui v\u00ednculo empregat\u00edcio.",
                "id": "558182",
                "nome": "PL 4633/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, bem como por pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e a Lei n\u00ba 8.383, de 30 de dezembro de 1991, que \"Institui a Unidade Fiscal de Refer\u00eancia, altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "555874",
                "nome": "PL 4430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 do Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "543905",
                "nome": "PL 3832/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "SUBPORTO",
            "CCTCI",
            "GTCL",
            "SUBPACMU",
            "SUBRADIG",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74787",
        "nome": "MILTON MONTI",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia a instalarem teclados num\u00e9ricos no sistema Braille em todos os telefones de uso p\u00fablico.",
                "id": "493410",
                "nome": "PL 589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a fun\u00e7\u00e3o de Examinador de Tr\u00e2nsito.",
                "id": "491745",
                "nome": "PL 355/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, para alterar a tabela progressiva do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "490907",
                "nome": "PL 20/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para instituir a obrigatoriedade de autoriza\u00e7\u00e3o para condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de terceiro.",
                "id": "552352",
                "nome": "PL 4256/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548066",
                "nome": "PL 4060/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "SUBSISFI",
            "SUBTRACA",
            "CE",
            "PEC20712",
            "PL767210",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160607",
        "nome": "JOSE ST\u00c9DILE",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 19 da Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para disciplinar o intervalo intrajornada do vigilante para descanso dos membros inferiores.",
                "id": "514134",
                "nome": "PL 1943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Empregado Sindical.",
                "id": "511072",
                "nome": "PL 1750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade de matr\u00edcula em institui\u00e7\u00e3o de ensino aos atletas com menos de 18 anos e que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio, vinculados a entidades desportivas profissionais ou entidades de pr\u00e1tica desportiva formadoras de atleta, bem como benefici\u00e1rios da Bolsa-Atleta.",
                "id": "510500",
                "nome": "PL 1702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o rol de deveres e obriga\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos e parlamentares no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.",
                "id": "505410",
                "nome": "PL 1506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o das bibliotecas p\u00fablicas no Pa\u00eds.",
                "id": "541906",
                "nome": "PL 3727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Tr\u00e2nsito.",
                "id": "541905",
                "nome": "PL 3726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Empregado Sindical.",
                "id": "539216",
                "nome": "PL 3562/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535195",
                "nome": "PL 3271/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141552",
        "nome": "VALTENIR PEREIRA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529879",
                "nome": "PL 2842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529878",
                "nome": "PL 2841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da CODEPAN - Companhia de Desenvolvimento do Pantanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526437",
                "nome": "PL 2655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "524930",
                "nome": "PL 2578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o processamento de recursos no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518751",
                "nome": "PL 2214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto do art. 649, IV do C\u00f3digo de Processo Civil para incluir a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no rol dos valores listados como absolutamente impenhor\u00e1veis e acrescenta o inciso XII ao citado dispositivo.",
                "id": "517047",
                "nome": "PL 2106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 852-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para aumentar o valor do limite m\u00e1ximo das causas submetidas ao procedimento sumar\u00edssimo no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "511772",
                "nome": "PL 1790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 1.858-A na Lei n\u00ba 10.406, 2002 - C\u00f3digo Civil, que torna obrigat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de testamento para a pessoa divorciada ou vi\u00fava que constituir novo casamento, bem como a necessidade de ratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o anual das disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias.",
                "id": "543986",
                "nome": "PL 3836/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, prorrogando, por 40 (quarenta) anos, a aplica\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, de percentuais m\u00ednimos do total dos recursos destinados \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste.\n\n",
                "id": "503993",
                "nome": "PEC 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.\n",
                "id": "500843",
                "nome": "PEC 22/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "PL540301",
            "SUBFTREM",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTAV",
            "CFFC",
            "CPICRIAN",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141553",
        "nome": "VANDERLEI MACRIS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de veicular nota de alerta em publicidade que induza ao cr\u00e9dito.",
                "id": "522610",
                "nome": "PL 2455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o em sem\u00e1foros fora de opera\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "522533",
                "nome": "PL 2447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para responsabilizar administrativamente empres\u00e1rio, encarregado de servi\u00e7o, preposto, respons\u00e1vel por estabelecimento comercial ou por evento de outra natureza que comercializam ou fornecem bebida alco\u00f3lica a pessoa menor de 18 anos de idade.",
                "id": "516710",
                "nome": "PL 2077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996,  que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alcoolicas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, para proibir a indu\u00e7\u00e3o ao uso exagerado ou irrespons\u00e1vel de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "561457",
                "nome": "PL 4772/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "PL712310",
            "SUBMIALT",
            "CFT"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73772",
        "nome": "HERMES PARCIANELLO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina Rodovia PEDRO GURGACZ o trecho da BR-163 entre os munic\u00edpios de Cascavel, no entroncamento da BR-277, at\u00e9 o Munic\u00edpio de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques, no Estado do Paran\u00e1.\n\n",
                "id": "563639",
                "nome": "PL 4862/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCTCI",
            "CVT"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141427",
        "nome": "F\u00c1BIO RAMALHO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "SUBPACMU",
            "SUBRETRA",
            "CME",
            "SUBCOPAC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74635",
        "nome": "M\u00c1RIO NEGROMONTE",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para fixar o per\u00edodo  das conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias entre os dias 1\u00ba e 20 de agosto dos anos em que se realizarem elei\u00e7\u00f5es, e proibir a realiza\u00e7\u00e3o de carreatas na campanha eleitoral.",
                "id": "558452",
                "nome": "PL 4649/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a exclus\u00e3o dos custos de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica da base de c\u00e1lculo da tarifa de energia el\u00e9trica incidente sobre as unidades consumidoras localizadas nos Munic\u00edpios que possuem hidrel\u00e9tricas.",
                "id": "557451",
                "nome": "PL 4579/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "COETICA",
            "CVT",
            "PEC00511",
            "SUBPROEX",
            "SUBRETRA",
            "SUBTAV",
            "CPICRIAN",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74749",
        "nome": "MAURO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "556055",
                "nome": "PL 4449/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a op\u00e7\u00e3o pelo lucro presumido das pessoas jur\u00eddicas obrigadas ao lucro real que ingressaram no Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal - Refis.",
                "id": "536957",
                "nome": "PL 3414/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "CVT"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74742",
        "nome": "LAEL VARELLA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso \u00e0s t\u00e9cnicas de preserva\u00e7\u00e3o de gametas e Reprodu\u00e7\u00e3o Assistida aos pacientes em idade reprodutiva submetidos a tratamento de c\u00e2ncer. ",
                "id": "546435",
                "nome": "PL 3977/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "CMO",
            "CVT",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74290",
        "nome": "CARLOS ALBERTO LER\u00c9IA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de bloqueadores de sinal de telefonia m\u00f3vel nas ag\u00eancias banc\u00e1rias",
                "id": "501487",
                "nome": "PL 1292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e o art. 71 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar ao per\u00edodo de licen\u00e7a-maternidade, em caso de parto antecipado, os dias correspondentes entre a data do nascimento e a data em que o nascituro completaria trinta e sete semanas, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio.",
                "id": "536961",
                "nome": "PL 3416/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "SUBPORTO",
            "SUBRETRA",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74566",
        "nome": "GERALDO SIM\u00d5ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incorpora\u00e7\u00e3o do cacau como mat\u00e9ria prima nos produtos que especifica. ",
                "id": "496374",
                "nome": "PL 851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a adapta\u00e7\u00e3o de contratos de arrendamento de terminais e \u00e1reas portu\u00e1rias, celebrados antes da Lei n\u00ba 8.630, de 1993, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493034",
                "nome": "PL 502/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PL346004",
            "SUBILPUB",
            "SUBMOBUR",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRAGE",
            "CVT",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141507",
        "nome": "MAURO MARIANI",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da operadora nas chamadas telef\u00f4nicas. ",
                "id": "519331",
                "nome": "PL 2266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 338 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar os importadores e fabricantes de bicicletas a fornecer, no ato da comercializa\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, manual contendo normas de circula\u00e7\u00e3o, penalidades, dire\u00e7\u00e3o defensiva, primeiros socorros e Anexos do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "505170",
                "nome": "PL 1493/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende os benef\u00edcios da Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, a jogos eletr\u00f4nicos de uso domiciliar.",
                "id": "497107",
                "nome": "PL 899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Administrador P\u00fablico.",
                "id": "493127",
                "nome": "PL 518/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "CVT"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141464",
        "nome": "JOS\u00c9 AIRTON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com energia el\u00e9trica. ",
                "id": "502598",
                "nome": "PL 1373/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados impr\u00f3prios para crian\u00e7as em bancas de jornais, videolocadoras, cinemas e s\u00edtios da Internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491765",
                "nome": "PL 360/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a interpreta\u00e7\u00e3o do art. 45, \u00a7 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "542457",
                "nome": "PL 3747/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII ao art. 167, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tornando impositivo o or\u00e7amento anual nas dota\u00e7\u00f5es que se destinem a cobrir despesas com educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social.",
                "id": "539355",
                "nome": "PEC 152/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "CAPADR",
            "SUBCOHID"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141484",
        "nome": "L\u00daCIO VALE",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 201  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para resguardar o valor real das aposentadorias e demais  benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social.  ",
                "id": "543447",
                "nome": "PEC 165/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 159,  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para resguardar a distribui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ",
                "id": "537544",
                "nome": "PEC 148/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CVT",
            "PEC01011",
            "PL346004",
            "SUBTAV",
            "CTASP",
            "GTCL"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141482",
        "nome": "LEONARDO QUINT\u00c3O",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 487, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que a aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para disciplinar a proporcionalidade do aviso pr\u00e9vio e acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico ao artigo 5\u00ba da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519458",
                "nome": "PL 2274/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o de dispositivo interruptor, que permita cessar, completamente, a alimenta\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, nos aparelhos eletroeletr\u00f4nicos fabricados ou comercializados no Pa\u00eds que possam operar no modo em espera.",
                "id": "513471",
                "nome": "PL 1902/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios apresentarem contrapartida social como condi\u00e7\u00e3o para celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, acordos ou instrumentos cong\u00eaneres com a Uni\u00e3o para transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501505",
                "nome": "PL 1293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir equipamento obrigat\u00f3rio para os ve\u00edculos que especifica.",
                "id": "497453",
                "nome": "PL 936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.033, de 21 de dezembro de 2004, para incluir os bens destinados ao servi\u00e7o de transporte ferrovi\u00e1rio de passageiros no Regime Tribut\u00e1rio para Incentivo \u00e0 Moderniza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Amplia\u00e7\u00e3o da Estrutura Portu\u00e1ria - REPORTO. ",
                "id": "493117",
                "nome": "PL 516/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 que regulamenta o inciso XXI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e institui normas gerais para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "555239",
                "nome": "PL 4405/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBPORTO",
            "SUBSEGPU",
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CVT",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160555",
        "nome": "LOURIVAL MENDES",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "527577",
                "nome": "PL 2728/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de membros da Magistratura e do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todas as fases do Exame de Ordem, sendo os respectivos representantes indicados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a e pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A no art. 8\u00ba da Lei N\u00ba. 8.906, DE 4 DE JULHO DE 1994 que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB). ",
                "id": "525842",
                "nome": "PL 2625/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a unifica\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o das provas dos vestibulares para ingresso nas universidades p\u00fablicas federais e estaduais.",
                "id": "525157",
                "nome": "PL 2590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "520711",
                "nome": "PL 2370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art.8-A na Lei 8112/1990 para reservar o percentual de 5% dos cargos comissionados \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "519330",
                "nome": "PL 2265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 55 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 que trata da extra\u00e7\u00e3o irregular de min\u00e9rio.",
                "id": "517645",
                "nome": "PL 2149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a cria\u00e7\u00e3o de pontos de coleta para recolhimento de res\u00edduos de medicamentos nas farm\u00e1cias e drogarias.",
                "id": "517644",
                "nome": "PL 2148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina o percentual de 5% de pessoas portadoras de necessidades especiais para provimento de cargo em comiss\u00e3o na esfera federal.",
                "id": "512125",
                "nome": "PL 1816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir a disciplina Seguran\u00e7a Cidad\u00e3.",
                "id": "509797",
                "nome": "PL 1632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713,  de 22 de dezembro de 1988, a isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda sobre sal\u00e1rios e proventos  de Portadores de doen\u00e7as graves que n\u00e3o se aposentem.",
                "id": "503949",
                "nome": "PL 1449/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto Lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946. Modifica o conceito de terrenos de marinha e terrenos acrescidos de marinha, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498959",
                "nome": "PL 1117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  a al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, prevendo a dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda, dos gastos com livros de autores brasileiros at\u00e9 o teto de R$ 1.500,00 (hum mil e quinhentos reais).",
                "id": "498954",
                "nome": "PL 1116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  par\u00e1grafo \u00fanico e acrescenta o art.20-A, da Lei n\u00ba 8.429, 02 de junho  de 1992.",
                "id": "497036",
                "nome": "PL 893/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o do percentual de 1.5% sobre o valor bruto da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira - CFEM para os estados da federa\u00e7\u00e3o e munic\u00edpios impactados no processo de minera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "496129",
                "nome": "PL 841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Col\u00e9gio Militar nas cidades que espec\u00edfica.",
                "id": "494858",
                "nome": "PL 726/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reconhecimento da arte evang\u00e9lica como cultura no Brasil e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "490976",
                "nome": "PL 58/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir as Carreiras dos Defensores P\u00fablicos e dos Delegados de Pol\u00edcia no Quinto Constitucional.",
                "id": "525129",
                "nome": "PEC 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso LXXIX do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir como direito individual um sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica eficiente e de qualidade.",
                "id": "522019",
                "nome": "PEC 89/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 10 ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para definir a compet\u00eancia para a investiga\u00e7\u00e3o criminal pelas pol\u00edcias federal e civis dos Estados e do Distrito Federal.",
                "id": "507965",
                "nome": "PEC 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 27 do ADCT da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "494919",
                "nome": "PEC 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 203, V e acrescenta o inciso VI e o par\u00e1grafo \u00fanico no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Cria a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.",
                "id": "534565",
                "nome": "PEC 134/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 197 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para proibir a terceiriza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra das a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de sa\u00fade.",
                "id": "534127",
                "nome": "PEC 133/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXPARA",
            "CFT",
            "CPITRAES",
            "SUBRETRI",
            "CMO",
            "CVT"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "160557",
        "nome": "CL\u00c1UDIO PUTY",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o nome do Aeroporto Internacional de Bel\u00e9m, capital do Estado do Par\u00e1 e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493625",
                "nome": "PL 618/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.157-5, de 24 de agosto de 2001, que cria a Ag\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - ADA e extingue a Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM.",
                "id": "564338",
                "nome": "PL 4918/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.157-5, de 24 de agosto de 2001, que cria a Ag\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - ADA e extingue a Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM.",
                "id": "564337",
                "nome": "PL 4917/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "523277",
                "nome": "PEC 92/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "MERCOSUL",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBLECOP",
            "CVT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160558",
        "nome": "PAULO FREIRE",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Mar\u00edlia, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Alimento\".",
                "id": "518921",
                "nome": "PL 2229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Maestro Ant\u00f4nio Carlos Gomes no  Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "507707",
                "nome": "PL 1549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "507574",
                "nome": "PL 1546/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Vereador Jo\u00e3o Francisco da Silva\" o viaduto constru\u00eddo no km 59,2 da Rodovia Presidente Dutra, no Munic\u00edpio de Guaratinguet\u00e1- SP.",
                "id": "556457",
                "nome": "PL 4492/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Vereador \u00c2ngelo Baccin\" o viaduto constru\u00eddo no km 489 da Rodovia Regis Bittencourt, no Munic\u00edpio de Cajati - SP.",
                "id": "556456",
                "nome": "PL 4491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Ast\u00e9sia de Moraes Batista\" o viaduto constru\u00eddo no km 488 da Rodovia Rodovia Regis Bittencourt, no Munic\u00edpio de Cajati - SP.",
                "id": "556455",
                "nome": "PL 4490/2012"
            }
        ]
    }
]