[
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "SUBJARI",
            "SUBSISTE",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74065",
        "nome": "F\u00c1TIMA PELAES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce o art. 43-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, visando impedir o uso de conten\u00e7\u00e3o em presas nas ocasi\u00f5es que especifica",
                "id": "528038",
                "nome": "PL 2744/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a classifica\u00e7\u00e3o indicativa de trailers de obras audiovisuais e cong\u00eaneres.",
                "id": "528036",
                "nome": "PL 2743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institu\u00ed o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "520742",
                "nome": "PL 2374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do meio do mundo\" a cidade de Macap\u00e1, no Estado do Amap\u00e1.",
                "id": "505491",
                "nome": "PL 1508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "491258",
                "nome": "PL 193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550558",
                "nome": "PL 4155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para destinar recursos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhora da remunera\u00e7\u00e3o de professores.",
                "id": "536056",
                "nome": "PL 3353/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 43 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", a fim de disciplinar a movimenta\u00e7\u00e3o do percentual do Fundo Partid\u00e1rio destinado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina. ",
                "id": "536055",
                "nome": "PL 3352/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "GTLEIELE",
            "PEC01095",
            "SUBRHSUS",
            "CFT",
            "CMO",
            "GTCL"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "159238",
        "nome": "MARCUS PESTANA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "533884",
                "nome": "PL 3120/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL602505",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CLP",
            "CMMC",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74210",
        "nome": "SARNEY FILHO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.520 de 18 de setembro de 2007, para conceder pens\u00e3o especial aos filhos separados dos genitores atingidos pela hansen\u00edase, isolados e internados compulsoriamente.",
                "id": "531774",
                "nome": "PL 2962/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "558177",
                "nome": "PL 4632/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, para direcionar parte dos recursos obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o das multas ambientais a a\u00e7\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "556275",
                "nome": "PL 4472/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara os recifes de coral \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente. ",
                "id": "544447",
                "nome": "PL 3855/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL749506",
            "CDC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74474",
        "nome": "CARLOS EDUARDO CADOCA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados, determinando que o direito \u00e0 gratuidade de justi\u00e7a n\u00e3o preclui e pode ser pleiteado a qualquer tempo.",
                "id": "515157",
                "nome": "PL 2003/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 10-A \u00e0 Lei  n\u00ba 6.815, de 19 de agosto de 1980. ",
                "id": "513817",
                "nome": "PL 1916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "499714",
                "nome": "PL 1175/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 03 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "494163",
                "nome": "PL 657/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74275",
        "nome": "JOS\u00c9 MENTOR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Consolida a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de telecomunica\u00e7\u00f5es e de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "515233",
                "nome": "PL 2006/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBEALBR",
            "SUBTAV",
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73793",
        "nome": "EDINHO BEZ",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, de forma a assegurar a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es educacionais referidas no art. 242 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "526298",
                "nome": "PL 2643/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece limites de valores a serem recolhidos ao Sistema CFQ/CRQ por profissionais e entidades que laboram na \u00e1rea da Qu\u00edmica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente.",
                "id": "508856",
                "nome": "PL 1570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios reservados \u00e0 propaganda eleitoral gratuita, no r\u00e1dio e na televis\u00e3o. ",
                "id": "560008",
                "nome": "PL 4730/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que o candidato aprovado e convocado para tomar posse em cargo p\u00fablico ter\u00e1 direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o durante todo o prazo de validade do concurso p\u00fablico, at\u00e9 que obtenha o grau de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica exigido para a posse no cargo.",
                "id": "553559",
                "nome": "PL 4322/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Deputado Adhemar Paladini Ghisi\" a ponte sobre o Rio Tubar\u00e3o localizada no quil\u00f4metro 337,03, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "552331",
                "nome": "PL 4251/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina - se \"Willy Alfredo Zumblick\" o T\u00fanel do Morro do Formig\u00e3o localizado no quil\u00f4metro 337,8, da BR-101, em Tubar\u00e3o no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "549775",
                "nome": "PL 4130/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Dilney Chaves Cabral\" o viaduto duplo de acesso aos Bairros S\u00e3o Jo\u00e3o e Morrotes localizado no quil\u00f4metro 336,35, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "549761",
                "nome": "PL 4127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Paulo Osny May\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Capivari de Baixo localizado no quil\u00f4metro 329,71, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "547406",
                "nome": "PL 4039/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Waldemar Salles\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Tubar\u00e3o Norte localizado no quil\u00f4metro 332,64, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "547184",
                "nome": "PL 4019/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Durval Bez\" o viaduto duplo de acesso principal \u00e0 Tubar\u00e3o, localizado no quil\u00f4metro 334,72, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "545878",
                "nome": "PL 3953/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XXIII ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda, os percebidos em atividade laboral pelos portadores das doen\u00e7as relacionadas no inciso XIV da referida lei.",
                "id": "544552",
                "nome": "PL 3862/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "GTCL",
            "PEC47810",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141401",
        "nome": "CARLOS BEZERRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo 4\u00ba ao art. 225 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "532973",
                "nome": "PL 3027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.508, de 20 de julho de 2007, que \"Disp\u00f5e sobre o regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "532972",
                "nome": "PL 3026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 234 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "532968",
                "nome": "PL 3025/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os ve\u00edculos de condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares. ",
                "id": "531132",
                "nome": "PL 2915/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 214 da Lei n\u00ba. 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobe o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para reverter ao Fundo gerido pelos Conselhos Municipais da Crian\u00e7a e do Adolescente os valores oriundos das condena\u00e7\u00f5es fixadas em sede de a\u00e7\u00e3o de dano moral coletivo envolvendo estagi\u00e1rios, adolescentes e empregados menores aprendizes. ",
                "id": "531125",
                "nome": "PL 2914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que \"Regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria\". ",
                "id": "530495",
                "nome": "PL 2875/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 14 da Lei n\u00ba 4.860, de 26 de novembro de 1965, que disp\u00f5e sobre o regime de trabalho nos portos organizados, para estender aos trabalhadores avulsos e empregados o adicional de risco portu\u00e1rio.",
                "id": "530442",
                "nome": "PL 2868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 844 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para estabelecer o prazo de quinze minutos de toler\u00e2ncia para o comparecimento das partes \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento na Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "529026",
                "nome": "PL 2795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 456 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor que o empregado est\u00e1 obrigado a desempenhar apenas a fun\u00e7\u00e3o para a qual foi contratado, salvo cl\u00e1usula contratual expressa em contr\u00e1rio.",
                "id": "528047",
                "nome": "PL 2746/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a cobran\u00e7a diferenciada do valor do Certificado Digital, considerando o porte da empresa.",
                "id": "526326",
                "nome": "PL 2647/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995. ",
                "id": "524767",
                "nome": "PL 2568/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prevendo an\u00e1lise de risco do empreendimento ou da atividade objeto de licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o a cargo do Poder P\u00fablico municipal.",
                "id": "523773",
                "nome": "PL 2529/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 980-A da Lei n\u00ba 10.406, 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), inserido pela Lei n\u00ba 12.441, de 11 de julho de 2011, que instituiu a empresa individual de responsabilidade limitada.",
                "id": "522763",
                "nome": "PL 2468/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s de pimenta e similares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521407",
                "nome": "PL 2400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para vedar a aplica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Justi\u00e7a do Trabalho. ",
                "id": "520593",
                "nome": "PL 2362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Limita a dois anos o prazo de an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es de cumprimento de contrapartidas relativas aos benef\u00edcios aplic\u00e1veis ao setor de inform\u00e1tica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519621",
                "nome": "PL 2289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "519620",
                "nome": "PL 2288/2011"
            },
            {
                "ementa": "Define a falta grave do s\u00f3cio que justifica exclus\u00e3o da sociedade.",
                "id": "517867",
                "nome": "PL 2158/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo par\u00e1grafo ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, com o objetivo de assegurar aos candidatos aprovados em processo seletivo a cursos de gradua\u00e7\u00e3o que ainda estiverem cursando o \u00faltimo ano letivo do ensino m\u00e9dio a aplica\u00e7\u00e3o, pelos respectivos estabelecimentos de ensino, de prova reclassificat\u00f3ria que, obtida a aprova\u00e7\u00e3o, lhes garanta o certificado de conclus\u00e3o no ensino m\u00e9dio.",
                "id": "517865",
                "nome": "PL 2157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fian\u00e7a.",
                "id": "516690",
                "nome": "PL 2074/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a estabilidade provis\u00f3ria do trabalhador acidentado no trabalho durante o contrato de experi\u00eancia.",
                "id": "516688",
                "nome": "PL 2073/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "513746",
                "nome": "PL 1909/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00b0 do art. 9\u00b0 do Decreto-lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942 - Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil.",
                "id": "511600",
                "nome": "PL 1782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 12.016, de 7 de agosto de 2009, que disciplina o mandado de seguran\u00e7a individual e coletivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511599",
                "nome": "PL 1781/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 155 do Decreto-lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal.",
                "id": "510232",
                "nome": "PL 1674/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o \"dumping social\".",
                "id": "509413",
                "nome": "PL 1615/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de dispor sobre o dano moral por atraso no pagamento de sal\u00e1rios. ",
                "id": "506730",
                "nome": "PL 1525/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso IV do art. 35 da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para modificar as exig\u00eancias comprobat\u00f3rias de depend\u00eancia, com vista \u00e0 desburocratiza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "504651",
                "nome": "PL 1472/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 109 e 110 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940. ",
                "id": "503490",
                "nome": "PL 1416/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o e o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro das Pessoas F\u00edsicas (CPF), administrado pela Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "503485",
                "nome": "PL 1415/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a penhora do estabelecimento comercial, quando neste funcionar essencialmente a atividade empresarial.",
                "id": "501417",
                "nome": "PL 1280/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 21 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o acidente de trabalho ocorrido no  trajeto do empregado de casa para o trabalho ou vice-versa.",
                "id": "501416",
                "nome": "PL 1279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 217-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "500200",
                "nome": "PL 1213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "500199",
                "nome": "PL 1212/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a licen\u00e7a maternidade das mulheres que trabalham em equipagens das embarca\u00e7\u00f5es de marinha mercante, de navega\u00e7\u00e3o fluvial e lacustre, de tr\u00e1fego nos portos e de pesca. ",
                "id": "499401",
                "nome": "PL 1145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a apresenta\u00e7\u00e3o de documento de identidade do titular de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito, ou de seu dependente, conforme o caso, no ato da opera\u00e7\u00e3o, bem como a inser\u00e7\u00e3o de mensagem no cart\u00e3o, esclarecendo essa obrigatoriedade.",
                "id": "498838",
                "nome": "PL 1111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 48 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para garantir aos Partidos Pol\u00edticos participantes de elei\u00e7\u00f5es para Prefeitos e Vereadores a veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral gratuita nas localidades com mais de cem mil eleitores e que n\u00e3o disponham de emissora de r\u00e1dio e televis\u00e3o. ",
                "id": "498837",
                "nome": "PL 1110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.009, de 29 de mar\u00e7o de 1990, que disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.",
                "id": "497988",
                "nome": "PL 987/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a cl\u00e1usula de n\u00e3o concorr\u00eancia.",
                "id": "497987",
                "nome": "PL 986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "497395",
                "nome": "PL 918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador dom\u00e9stico.",
                "id": "496957",
                "nome": "PL 877/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 82 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para prever que a parcela do sal\u00e1rio m\u00ednimo paga em dinheiro n\u00e3o ser\u00e1 inferior a cinquenta por cento.",
                "id": "496397",
                "nome": "PL 856/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.985, de 2000, que \"regulamenta o art. 225, \u00a7 1\u00ba, incisos I, II, III e VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos s\u00edtios espeleol\u00f3gicos do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "496395",
                "nome": "PL 855/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. ",
                "id": "495531",
                "nome": "PL 779/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 4\u00ba  do art. 3\u00ba da Lei 10.101, de 19 de dezembro de 2000, para permitir o parcelamento da participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores  nos lucros ou resultados das empresas. ",
                "id": "494505",
                "nome": "PL 694/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 59 da Lei n\u00ba 6.001 de 19 de dezembro de 1973, para adapt\u00e1-la \u00e0 nova reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.",
                "id": "494503",
                "nome": "PL 693/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, para incluir o seguro-garantia dentre os instrumentos de garantia nas a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "493843",
                "nome": "PL 637/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de papel reciclado na fabrica\u00e7\u00e3o de embalagem de produtos aliment\u00edcios.",
                "id": "493842",
                "nome": "PL 636/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 133 e o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 134 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "493032",
                "nome": "PL 501/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "493031",
                "nome": "PL 500/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina o uso obrigat\u00f3rio do colete salva-vidas pelos passageiros de embarca\u00e7\u00e3o que realiza navega\u00e7\u00e3o fluvial.",
                "id": "492127",
                "nome": "PL 421/2011"
            },
            {
                "ementa": "Tipifica a litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 em juizados especiais. ",
                "id": "492126",
                "nome": "PL 420/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 1.822 e o art. 1.844 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491388",
                "nome": "PL 259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), e 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para proibir as coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais. ",
                "id": "491389",
                "nome": "PL 260/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 8\u00ba ao art. 170 da Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para determinar a nulidade de ato que importe na dilui\u00e7\u00e3o injustificada da participa\u00e7\u00e3o dos antigos acionistas.",
                "id": "563424",
                "nome": "PL 4848/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 457-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT  dispondo sobre a remunera\u00e7\u00e3o do trabalho exercido \u00e0 dist\u00e2ncia ou no domic\u00edlio do empregado.",
                "id": "562117",
                "nome": "PL 4793/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea t do \u00a7 9\u00ba do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre os limites de incid\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre os valores relativos a bolsas de estudos pagas pelas empresas a seus empregados.",
                "id": "560227",
                "nome": "PL 4737/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \"caput\" do art. 143 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para determinar que os dez dias convertidos em abono pecuni\u00e1rio dever\u00e3o ser remunerados acrescidos de um ter\u00e7o sobre a remunera\u00e7\u00e3o devida nos dias correspondentes. ",
                "id": "559559",
                "nome": "PL 4705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos arts. 65 e 115 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "548588",
                "nome": "PL 4093/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 155 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. Torna crime mais grave o furto de obra do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico ou cultural. ",
                "id": "547680",
                "nome": "PL 4046/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a prescri\u00e7\u00e3o do direito do consumidor aos pontos acumulados em programas de fidelidade junto a qualquer fornecedor.",
                "id": "547059",
                "nome": "PL 4015/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 31 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e o art. 52 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, para permitir a participa\u00e7\u00e3o, em licita\u00e7\u00f5es, de empresas em processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial. ",
                "id": "546223",
                "nome": "PL 3969/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina o uso obrigat\u00f3rio do colete salva-vidas pelo tripulante e pelo passageiro de embarca\u00e7\u00e3o aberta que realiza navega\u00e7\u00e3o fluvial.",
                "id": "545615",
                "nome": "PL 3925/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 155 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "541708",
                "nome": "PL 3708/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao \u00a7 4\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 11.774, de 17 de setembro de 2008, para incluir entre os servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o o treinamento em inform\u00e1tica.",
                "id": "540541",
                "nome": "PL 3647/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.966, de 28 de abril de 2000.",
                "id": "538970",
                "nome": "PL 3550/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, para estender o direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos lucros e resultados ao trabalhador tempor\u00e1rio.",
                "id": "538268",
                "nome": "PL 3498/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa da contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes adolescentes nas empresas que preponderantemente desenvolvam atividades consideradas perigosas, insalubres, penosas e prejudiciais \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o e ao seu desenvolvimento f\u00edsico, ps\u00edquico e social.",
                "id": "537407",
                "nome": "PL 3454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prazo para que a Uni\u00e3o firme conv\u00eanios com Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, com vistas ao cumprimento de disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais e altera artigos da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984.",
                "id": "536423",
                "nome": "PL 3391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de criptografia em peticionamento eletr\u00f4nico. ",
                "id": "535228",
                "nome": "PL 3279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 883 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre multa sobre o montante da condena\u00e7\u00e3o na hip\u00f3tese de n\u00e3o pagamento de quantia certa ou j\u00e1 fixada em liquida\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534704",
                "nome": "PL 3223/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 254-A da Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, introduzido pela Lei n\u00ba 10.303, 31 de outubro de 2001, que \"Disp\u00f5e sobre as Sociedades por A\u00e7\u00f5es\". ",
                "id": "534338",
                "nome": "PL 3182/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PEC00511",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74650",
        "nome": "BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 364-A ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para regulamentar os crimes praticados em campanha eleitoral.   ",
                "id": "519753",
                "nome": "PL 2307/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a a\u00e7\u00e3o de legalidade de conduta e de inexist\u00eancia de desrespeito \u00e0 lei e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519752",
                "nome": "PL 2306/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a aplica\u00e7\u00e3o do art. 13 do C\u00f3digo Penal \u00e0s infra\u00e7\u00f5es eleitorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519749",
                "nome": "PL 2304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 7.347, de 1985, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519748",
                "nome": "PL 2303/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 8.429, de 1992, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes.",
                "id": "519744",
                "nome": "PL 2302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para instituir sigilo durante a investiga\u00e7\u00e3o de crimes culposos em per\u00edodo eleitoral e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519743",
                "nome": "PL 2301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 538-A a Lei n\u00ba 5.869, de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519742",
                "nome": "PL 2300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende o sal\u00e1rio maternidade para 180 (cento e oitenta) dias. ",
                "id": "519741",
                "nome": "PL 2299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.112, de 1990, para permitir que o indiciado tenha vista do processo.",
                "id": "519736",
                "nome": "PL 2298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 157 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "519735",
                "nome": "PL 2297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985 e cria o art. 9\u00ba-A.",
                "id": "509328",
                "nome": "PL 1611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985.",
                "id": "504049",
                "nome": "PL 1459/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral com oito representantes.",
                "id": "495810",
                "nome": "PL 809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os provis\u00f3rios dos partidos pol\u00edticos e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "494013",
                "nome": "PL 645/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o em distritos locais na elei\u00e7\u00e3o dos vereadores, em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a vinte mil habitantes.",
                "id": "493422",
                "nome": "PL 593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o partido escolher modalidade do sistema proporcional para elei\u00e7\u00e3o dos seus candidatos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553605",
                "nome": "PL 4326/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas acerca de data de realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "553597",
                "nome": "PL 4325/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica antes da decreta\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es provis\u00f3ria e preventiva, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "549668",
                "nome": "PL 4120/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formados ou diplomados de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541682",
                "nome": "PL 3706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei 10.861, de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formandos de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "534798",
                "nome": "PL 3233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "CCJC",
            "GTCL",
            "MESA"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74439",
        "nome": "WOLNEY QUEIROZ",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a73\u00ba ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.882, de 23 de dezembro de 2008, para dispor sobre a informa\u00e7\u00e3o da baixa do gravame referente a ve\u00edculo financiado, junto ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito.",
                "id": "562359",
                "nome": "PL 4805/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "CE",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "73588",
        "nome": "MAURO BENEVIDES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997,  que estabelece regras para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "562669",
                "nome": "PL 4830/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXLXHOS",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "SUBSEGPU",
            "CE",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBOPOL",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160661",
        "nome": "JOS\u00c9 AUGUSTO MAIA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio  de Santa Cruz do Capibaribe, no  Estado de Pernambuco.",
                "id": "506954",
                "nome": "PL 1537/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, que institui o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - FNSP, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para o recebimento do FNSP pelos Munic\u00edpios. ",
                "id": "504752",
                "nome": "PL 1478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, incluindo a previs\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de atividades subsidi\u00e1rias \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica pelas guardas municipais.",
                "id": "509592",
                "nome": "PEC 43/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "GTCL",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBEALBR",
            "SUBMIHPA",
            "CCJC",
            "CEENSI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "129037",
        "nome": "GABRIEL GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Anel Rodovi\u00e1rio Helena Greco\" o anel rodovi\u00e1rio de Belo Horizonte, trecho Entr. MG-437/MGT-262 - Entr. BR-040/135/262/381 - Entr. BR-040/BR-356 - na BR-262/381/040, no Munic\u00edpio de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "515304",
                "nome": "PL 2008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" a Barragem de Congonhas, situada entre os Munic\u00edpios de Gr\u00e3o Mogol e Itacambira, no Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "500954",
                "nome": "PL 1267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Deputado Dalton Canabrava\" a BR-259, Entr. BR-135 (Curvelo) - Entr. BR-040 (Felixl\u00e2ndia), Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "545833",
                "nome": "PL 3948/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de consulta, de forma direta, para decidir sobre a ado\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas para escolha dos membros da Diretoria do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544863",
                "nome": "PL 3879/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de imposto de renda sobre os rendimentos dos dep\u00f3sitos de Poupan\u00e7a de pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543310",
                "nome": "PL 3802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Livro de Reclama\u00e7\u00f5es dos Consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "537001",
                "nome": "PL 3418/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXJAPAO",
            "CLP",
            "GTCL",
            "GTDESESO",
            "PEC03711",
            "PL682610",
            "SUBEERJ",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74262",
        "nome": "CARLOS SAMPAIO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de no\u00e7\u00f5es de direitos do consumidor na grade curricular dos ensinos fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas de todo territ\u00f3rio brasileiro.",
                "id": "519319",
                "nome": "PL 2261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o artigo 310-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "515757",
                "nome": "PL 2034/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, para tornar mais rigorosos os atos empresariais levados a registro nas Juntas Comerciais.",
                "id": "538210",
                "nome": "PL 3492/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o descarte dos filtros de cigarro e demais componentes de qualquer produto fum\u00edgero, derivado ou n\u00e3o do tabaco, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534970",
                "nome": "PL 3259/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal vedando a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es em data pr\u00f3xima a feriado nacional.",
                "id": "531331",
                "nome": "PEC 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 6\u00ba, do art. 225, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1988 e cria o art. 44-A dos Atos das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, promulgados em 05 de outubro de 1988, para o fim de vedar a constru\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novas usinas que operem com reator nuclear no pa\u00eds e permitir as atividades das usinas j\u00e1 existentes e em constru\u00e7\u00e3o.",
                "id": "509340",
                "nome": "PEC 41/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PL682610",
            "SUBPRSAL",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC47810",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141398",
        "nome": "CARLOS ZARATTINI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza a exclus\u00e3o dos valores recebidos e repassados por associa\u00e7\u00f5es civis e sociedades cooperativas de r\u00e1dio-t\u00e1xi da base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS/Pasep) e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins).",
                "id": "501693",
                "nome": "PL 1314/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CME",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CFT",
            "CMMC",
            "CREDN",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBPORTO",
            "SUBRESOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141391",
        "nome": "ARNALDO JARDIM",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre aprimoramento das regras que regem as Parcerias P\u00fablico Privadas. ",
                "id": "530572",
                "nome": "PL 2892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo, cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Subst\u00e2ncias Perigosas e o Fundo Nacional para a Descontamina\u00e7\u00e3o de \u00c1reas \u00d3rf\u00e3s Contaminadas e altera art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "527624",
                "nome": "PL 2732/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Gestor Ambiental.",
                "id": "526823",
                "nome": "PL 2664/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"c\", do art. 36, do Decreto-Lei n\u00ba 73 de 21 de novembro de 1966, que  disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Seguros Privados, regula as opera\u00e7\u00f5es de seguro e resseguros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500467",
                "nome": "PL 1227/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PL682610",
            "SUBCRIPE",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74428",
        "nome": "MENDON\u00c7A FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico.",
                "id": "532057",
                "nome": "PL 2991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo municipal urbano de passageiros.",
                "id": "532056",
                "nome": "PL 2990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, para reduzir a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e sobre a receita bruta de venda no mercado interno de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, destinado \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de alimentos de consumo humano.",
                "id": "532054",
                "nome": "PL 2989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para autorizar a dedu\u00e7\u00e3o do valor das despesas com material escolar da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "532052",
                "nome": "PL 2988/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o a 0 % (zero por cento) das al\u00edquotas das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre as receitas decorrentes da atividade de transporte municipal local.",
                "id": "527583",
                "nome": "PL 2729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos operadores de telemarketing.",
                "id": "518198",
                "nome": "PL 2187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da venda dos direitos de transmiss\u00e3o de jogos de futebol do campeonato brasileiro pela televis\u00e3o.",
                "id": "515563",
                "nome": "PL 2019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de financiamento de opera\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal. ",
                "id": "511710",
                "nome": "PL 1788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a quota anual da Reserva Global de Revers\u00e3o - RGR devida pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de  energia el\u00e9trica. ",
                "id": "546083",
                "nome": "PL 3959/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. ",
                "id": "543877",
                "nome": "PL 3829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal para investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico. ",
                "id": "541861",
                "nome": "PL 3723/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537801",
                "nome": "PL 3475/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei  n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas nacionais, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "535248",
                "nome": "PL 3283/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 160 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544681",
                "nome": "PEC 172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544680",
                "nome": "PEC 171/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CMO",
            "CSSF",
            "GTCL",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74039",
        "nome": "SANDRA ROSADO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo III, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, que trata da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor.",
                "id": "527213",
                "nome": "PL 2700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 56 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional; e os incisos II e III do art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 28 de novembro de 1968, que fixa normas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do ensino superior e sua articula\u00e7\u00e3o com a escola m\u00e9dia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias; para tratar do processo de escolha dos dirigentes universit\u00e1rios.",
                "id": "527212",
                "nome": "PL 2699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a comercializa\u00e7\u00e3o do p\u00e3o franc\u00eas a peso e por unidades de 50 gramas.",
                "id": "527211",
                "nome": "PL 2698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o processo de execu\u00e7\u00e3o dos programas nacionais do livro did\u00e1tico para o ensino fundamental e m\u00e9dio e da biblioteca da escola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522661",
                "nome": "PL 2460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.",
                "id": "521460",
                "nome": "PL 2405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso VI e o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.034, de 3 de maio de 1995, renumerando-se o atual par\u00e1grafo \u00fanico para par\u00e1grafo 1\u00ba.",
                "id": "519092",
                "nome": "PL 2245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagens educativas alusivas aos malef\u00edcios do consumo abusivo de \u00e1lcool.",
                "id": "515021",
                "nome": "PL 1986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0 mulher, na condi\u00e7\u00e3o de chefe de fam\u00edlia o direito de aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas. ",
                "id": "512252",
                "nome": "PL 1823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, que \"disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512248",
                "nome": "PL 1821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 134 e 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios para o financiamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "510823",
                "nome": "PL 1735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos aos arts. 1.726 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - que \"institui o C\u00f3digo Civil\", e n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de facilitar a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento.",
                "id": "509290",
                "nome": "PL 1608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "509289",
                "nome": "PL 1607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o disposto no art. 8\u00ba, II, a e \u00a7 2\u00ba, III, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedutibilidade, para efeito da forma\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com medicamentos.",
                "id": "563590",
                "nome": "PL 4856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "559161",
                "nome": "PL 4691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a maneira por meio da qual deve ser feita alus\u00e3o a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, inclusive os que sejam providos por meio de sufr\u00e1gio eleitoral ou se revistam de natureza pol\u00edtica, em documentos expedidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "559160",
                "nome": "PL 4690/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559159",
                "nome": "PL 4689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, para determinar o desconto proporcional da tarifa no caso de interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e estabelecer a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pela autoridade concedente e pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor, dos contratos de ades\u00e3o entre as concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos e os consumidores.",
                "id": "559158",
                "nome": "PL 4688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559157",
                "nome": "PL 4687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando al\u00edquota m\u00ednima para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios (IOF) nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "559156",
                "nome": "PL 4686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a78\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "545067",
                "nome": "PL 3888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Djalma Maranh\u00e3o no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "541638",
                "nome": "PL 3705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que \"institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar a edifica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de uso p\u00fablico nas adjac\u00eancias das praias.",
                "id": "541195",
                "nome": "PL 3685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Clara Felipa Camar\u00e3o no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541194",
                "nome": "PL 3684/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Jovita Alves Feitosa no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541192",
                "nome": "PL 3683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o do espectro de radiofrequ\u00eancias destinado aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "536679",
                "nome": "PL 3404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a onera\u00e7\u00e3o de direitos miner\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536678",
                "nome": "PL 3403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, no Congresso Nacional, antes da delibera\u00e7\u00e3o sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito.",
                "id": "535615",
                "nome": "PL 3310/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 232 da Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de porte obrigat\u00f3rio.",
                "id": "533877",
                "nome": "PL 3119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios, com o objetivo decompensar eventuais redu\u00e7\u00f5es dos repasses doFundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
                "id": "533876",
                "nome": "PL 3118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis n\u00bas 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei n\u00ba 8.913, de 12 de julho de 1994; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "533849",
                "nome": "PL 3114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a esclerose m\u00faltipla entre as doen\u00e7as que permitem a concess\u00e3o, sem per\u00edodo de car\u00eancia, de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez.",
                "id": "533848",
                "nome": "PL 3113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 11-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, dispondo sobre aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes benefici\u00e1rios de bolsa integral do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "533847",
                "nome": "PL 3112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74351",
        "nome": "JOSU\u00c9 BENGTSON",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CESEGUR",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL749506",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160543",
        "nome": "ANDRE MOURA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos jornalistas.",
                "id": "531630",
                "nome": "PL 2960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a da taxa de reserva, ou taxa de matr\u00edcula, cobrado antecipadamente, anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os educacionais, com vistas a garantir a vaga do aluno no ano letivo seguinte.",
                "id": "531627",
                "nome": "PL 2959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos m\u00e9dicos isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nos proventos provenientes do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "529022",
                "nome": "PL 2794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de pedreiro e cria o piso salarial nacional da categoria. ",
                "id": "528612",
                "nome": "PL 2774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa piso salarial nacional dos m\u00e9dicos.",
                "id": "528107",
                "nome": "PL 2750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Financiamento da Casa Pr\u00f3pria \u00e0s donas de casa e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "525398",
                "nome": "PL 2608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1994 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523895",
                "nome": "PL 2536/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do  pagamento de meia-entrada para estudantes em espet\u00e1culos art\u00edstico-culturais e esportivos.",
                "id": "520794",
                "nome": "PL 2378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518642",
                "nome": "PL 2210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade de estacionamento em shopping centers, Centros comerciais, supermercados, hipermercados, aeroportos, rodovi\u00e1rias e nos hospitais.",
                "id": "515655",
                "nome": "PL 2026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.",
                "id": "514627",
                "nome": "PL 1967/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura o fornecimento de \u00f3culos de grau \u00e0s fam\u00edlias carentes, cuja renda mensal per capita seja igual ou inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal.",
                "id": "513724",
                "nome": "PL 1907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de artigos, v\u00eddeos e informativos que utilizem imagens e ilustra\u00e7\u00f5es na Internet com o objetivo de promover ensinamentos e incentivos \u00e0 viol\u00eancia.",
                "id": "500022",
                "nome": "PL 1205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal",
                "id": "495663",
                "nome": "PL 795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "495591",
                "nome": "PL 786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Escola T\u00e9cnica Federal de Japaratuba / SE.",
                "id": "494508",
                "nome": "PL 695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que define compet\u00eancia e regulamenta os servi\u00e7os atinentes ao protesto de t\u00edtulos e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493786",
                "nome": "PL 631/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio que as nomenclaturas expostas em todo o territ\u00f3rio nacional, que tenham em seu conte\u00fado palavras em outros idiomas, possuam tradu\u00e7\u00e3o, conforme especifica.",
                "id": "563522",
                "nome": "PL 4854/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do trabalho para os detentos. ",
                "id": "563521",
                "nome": "PL 4853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "557396",
                "nome": "PL 4573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos radialistas.",
                "id": "546457",
                "nome": "PL 3982/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 105, da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de \"freios ABS\" em autom\u00f3veis.",
                "id": "545682",
                "nome": "PL 3937/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "540299",
                "nome": "PL 3635/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos utilizados na exibi\u00e7\u00e3o de filmes em terceira dimens\u00e3o (3D).\n",
                "id": "538354",
                "nome": "PL 3505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 10.671 de 15 de maio de 2003 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537627",
                "nome": "PL 3462/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, referente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o para implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "518221",
                "nome": "PEC 76/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512527",
                "nome": "PEC 57/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "SUBPORTO",
            "CCTCI",
            "GTCL",
            "SUBPACMU",
            "SUBRADIG",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74787",
        "nome": "MILTON MONTI",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia a instalarem teclados num\u00e9ricos no sistema Braille em todos os telefones de uso p\u00fablico.",
                "id": "493410",
                "nome": "PL 589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a fun\u00e7\u00e3o de Examinador de Tr\u00e2nsito.",
                "id": "491745",
                "nome": "PL 355/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, para alterar a tabela progressiva do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "490907",
                "nome": "PL 20/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para instituir a obrigatoriedade de autoriza\u00e7\u00e3o para condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de terceiro.",
                "id": "552352",
                "nome": "PL 4256/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548066",
                "nome": "PL 4060/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXCHEVR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXPARA",
            "CSPCCO",
            "GTCL",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBOPOL",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "SUBSEGPU",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160606",
        "nome": "DELEGADO PROT\u00d3GENES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.446, de 08 de maio de 2002, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal na investiga\u00e7\u00e3o de crimes em que houver omiss\u00e3o ou inefici\u00eancia das esferas competentes e em crimes contra a atividade jornal\u00edstica.",
                "id": "498538",
                "nome": "PL 1078/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Povo Mu\u00e7ulmano.",
                "id": "498536",
                "nome": "PL 1077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que disp\u00f5e sobre utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495666",
                "nome": "PL 796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490910",
                "nome": "PL 21/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"e\", ao inciso II do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre  a remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos Servidores dos Tribunais de Justi\u00e7a.",
                "id": "518294",
                "nome": "PEC 77/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141552",
        "nome": "VALTENIR PEREIRA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529879",
                "nome": "PL 2842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529878",
                "nome": "PL 2841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da CODEPAN - Companhia de Desenvolvimento do Pantanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526437",
                "nome": "PL 2655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "524930",
                "nome": "PL 2578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o processamento de recursos no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518751",
                "nome": "PL 2214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto do art. 649, IV do C\u00f3digo de Processo Civil para incluir a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no rol dos valores listados como absolutamente impenhor\u00e1veis e acrescenta o inciso XII ao citado dispositivo.",
                "id": "517047",
                "nome": "PL 2106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 852-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para aumentar o valor do limite m\u00e1ximo das causas submetidas ao procedimento sumar\u00edssimo no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "511772",
                "nome": "PL 1790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 1.858-A na Lei n\u00ba 10.406, 2002 - C\u00f3digo Civil, que torna obrigat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de testamento para a pessoa divorciada ou vi\u00fava que constituir novo casamento, bem como a necessidade de ratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o anual das disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias.",
                "id": "543986",
                "nome": "PL 3836/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, prorrogando, por 40 (quarenta) anos, a aplica\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, de percentuais m\u00ednimos do total dos recursos destinados \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste.\n\n",
                "id": "503993",
                "nome": "PEC 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.\n",
                "id": "500843",
                "nome": "PEC 22/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "CEXINDI",
            "CEXJUVE",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "PL767210",
            "SUBARMA",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "GTCL",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL749506",
            "PL803510",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160511",
        "nome": "ALESSANDRO MOLON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por parte dos estabelecimentos de ensino, de ato de matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de menor de idade cuja paternidade n\u00e3o esteja definida.",
                "id": "533023",
                "nome": "PL 3041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523385",
                "nome": "PL 2512/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520928",
                "nome": "PL 2386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso XXIV, do art. 24, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998.",
                "id": "519734",
                "nome": "PL 2296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para o repasse de recursos federais para programas de seguran\u00e7a p\u00fablica aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "517889",
                "nome": "PL 2161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00b0 A \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010.",
                "id": "506664",
                "nome": "PL 1524/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\", acrescentando par\u00e1grafos para definir quantidade e distribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "500823",
                "nome": "PL 1265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 que define os crimes de tortura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497667",
                "nome": "PL 958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 67 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "497000",
                "nome": "PL 885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o social, policiamento comunit\u00e1rio e Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora ou \u00f3rg\u00e3os assemelhados em todo territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491819",
                "nome": "PL 370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "552120",
                "nome": "PL 4232/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 ao art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba  de maio de 1943, que \"Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "543388",
                "nome": "PL 3808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, que \"Estabelece crit\u00e9rios para a consolida\u00e7\u00e3o, a assun\u00e7\u00e3o e o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Estados e do Distrito Federal\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537666",
                "nome": "PL 3467/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC00511",
            "PEC47810",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73674",
        "nome": "ROBERTO BALESTRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor que o tempo de deslocamento do empregado at\u00e9 o local de trabalho e para o seu retorno n\u00e3o integra a jornada de trabalho.",
                "id": "521636",
                "nome": "PL 2409/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea tratamento compuls\u00f3rio ao usu\u00e1rio dependente de drogas sem capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513660",
                "nome": "PL 1905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso II do art. 91 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e o Cap\u00edtulo IV-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 10 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "513657",
                "nome": "PL 1904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.\n\n",
                "id": "544136",
                "nome": "PL 3839/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC40509",
            "CCJC",
            "PEC01011",
            "PL355504",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73676",
        "nome": "SANDRO MABEL",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Insere o art. 9\u00ba-A e acrescenta os incisos IX e X ao art. 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para determinar a cria\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate a pr\u00e1ticas de intimida\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "500387",
                "nome": "PL 1226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 CLT (Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 01 de maio de 1943), dispondo sobre o procedimento conjunto de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria na Justi\u00e7a do Trabalho, para possibilitar a homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial firmado pelos interessados.",
                "id": "499437",
                "nome": "PL 1153/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -IPI para os ve\u00edculos adquiridos pelos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores.",
                "id": "496416",
                "nome": "PL 859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -IPI para os ve\u00edculos adquiridos pelos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores.",
                "id": "494961",
                "nome": "PL 741/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de portais de raios-X  nas escolas p\u00fablica e privadas.",
                "id": "492944",
                "nome": "PL 496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Abadio Pereira Cardoso\" o trecho da BR-060 entre a cidade de Goi\u00e2nia e o entroncamento com a BR-452 e GO-174, no Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "551507",
                "nome": "PL 4181/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 52 do Decreto-Lei n\u00ba 37, de 18 de novembro de 1966, para dispor sobre a fixa\u00e7\u00e3o do limite m\u00e1ximo de valor para o despacho aduaneiro simplificado.",
                "id": "534043",
                "nome": "PL 3135/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 158, 159 e 161 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o art. 91 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com o objetivo de viabilizar financeiramente a regulamenta\u00e7\u00e3o do montante destinado ao ressarcimento dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros devido \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o do ICMS nas exporta\u00e7\u00f5es de produtos prim\u00e1rios e produtos semi-elaborados.\n",
                "id": "548012",
                "nome": "PEC 190/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160649",
        "nome": "ESPERIDI\u00c3O AMIN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Campus Ademar Pedro Baldissera\" o campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina, localizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "514834",
                "nome": "PL 1970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, para dispor sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. ",
                "id": "498347",
                "nome": "PL 1023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre informa\u00e7\u00f5es acerca das condi\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que devem ser obrigatoriamente ofertadas por prestadores do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal - SMP.",
                "id": "543259",
                "nome": "PL 3796/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o acompanhamento, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de parcerias e conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.",
                "id": "533801",
                "nome": "PL 3098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de programas de recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente degradado, quando o fato decorrer de sua a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o.",
                "id": "550443",
                "nome": "PEC 193/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz inciso no \u00a7 5\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determinando a inclus\u00e3o do reajuste geral do funcionalismo, previsto no art. 37, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na lei or\u00e7ament\u00e1ria",
                "id": "539890",
                "nome": "PEC 156/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CVT",
            "PEC01011",
            "PL346004",
            "SUBTAV",
            "CTASP",
            "GTCL"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141482",
        "nome": "LEONARDO QUINT\u00c3O",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 487, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que a aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para disciplinar a proporcionalidade do aviso pr\u00e9vio e acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico ao artigo 5\u00ba da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519458",
                "nome": "PL 2274/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o de dispositivo interruptor, que permita cessar, completamente, a alimenta\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, nos aparelhos eletroeletr\u00f4nicos fabricados ou comercializados no Pa\u00eds que possam operar no modo em espera.",
                "id": "513471",
                "nome": "PL 1902/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios apresentarem contrapartida social como condi\u00e7\u00e3o para celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, acordos ou instrumentos cong\u00eaneres com a Uni\u00e3o para transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501505",
                "nome": "PL 1293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir equipamento obrigat\u00f3rio para os ve\u00edculos que especifica.",
                "id": "497453",
                "nome": "PL 936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.033, de 21 de dezembro de 2004, para incluir os bens destinados ao servi\u00e7o de transporte ferrovi\u00e1rio de passageiros no Regime Tribut\u00e1rio para Incentivo \u00e0 Moderniza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Amplia\u00e7\u00e3o da Estrutura Portu\u00e1ria - REPORTO. ",
                "id": "493117",
                "nome": "PL 516/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 que regulamenta o inciso XXI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e institui normas gerais para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "555239",
                "nome": "PL 4405/2012"
            }
        ]
    }
]