[
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CDHM",
            "CEENSI",
            "CEXPARA",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PL540301",
            "SUBASFED",
            "CE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160672",
        "nome": "JEAN WYLLYS",
        "partido": "PSOL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre diretrizes para o tratamento de doen\u00e7as raras no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526882",
                "nome": "PL 2669/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, para incluir o inciso V no \u00a7 2\u00ba, e o \u00a7 14, a fim de assegurar prefer\u00eancia \u00e0s empresas que tenham programas pr\u00f3-equidade de g\u00eanero, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual e/ou ra\u00e7a/etnia, bem como projetos de inser\u00e7\u00e3o de idosos e idosas no mercado de trabalho como crit\u00e9rio de desempate no processo licitat\u00f3rio. ",
                "id": "564333",
                "nome": "PL 4916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico a disponibilizarem banheiros para os seus usu\u00e1rios.",
                "id": "552552",
                "nome": "PL 4270/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es e celebra\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico de contratos administrativos de obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es por empresas que respondam a processos criminais. ",
                "id": "552551",
                "nome": "PL 4269/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a atividade dos profissionais do sexo. ",
                "id": "551899",
                "nome": "PL 4211/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PARLAJOV",
            "CE",
            "PL742006",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160565",
        "nome": "MARA GABRILLI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 10.098 de 19 de Dezembro de 2000, para que os recursos de acessibilidade sejam transmitidos nas diversas modalidades de distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fado audiovisual.",
                "id": "516836",
                "nome": "PL 2088/2011"
            },
            {
                "ementa": "Adiciona par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, para que os incentivos concedidos s\u00f3 sejam concedidos a projetos acess\u00edveis \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, na forma do regulamento. ",
                "id": "516835",
                "nome": "PL 2087/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.904, de 14 de janeiro de 2009, que \"Institui o Estatuto dos Museus e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a obrigatoriedade do princ\u00edpio da acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia no plano museol\u00f3gico.",
                "id": "510833",
                "nome": "PL 1736/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prioridade epidemiol\u00f3gica no tratamento de doen\u00e7as neuromusculares com paralisia motora e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510035",
                "nome": "PL 1656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, dispondo sobre a acessibilidade nos passeios p\u00fablicos.",
                "id": "501763",
                "nome": "PL 1319/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a distribui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade, de almofadas e colch\u00f5es utilizados na preven\u00e7\u00e3o de \u00falceras por press\u00e3o. ",
                "id": "495967",
                "nome": "PL 829/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, para incluir a observ\u00e2ncia da Lei Federal  n\u00ba 8.213 de 1991, como crit\u00e9rio de habilita\u00e7\u00e3o para as empresas licitantes. ",
                "id": "492265",
                "nome": "PL 461/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503 de 23 de Setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - para promover a fiscaliza\u00e7\u00e3o em edifica\u00e7\u00f5es privadas de uso coletivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492264",
                "nome": "PL 460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui sobre o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o processo de habilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia auditiva.",
                "id": "563694",
                "nome": "PL 4864/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 476 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conceder estabilidade provis\u00f3ria ao portador de doen\u00e7a grave. ",
                "id": "562453",
                "nome": "PL 4816/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 24-D \u00e0 Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para instituir o Servi\u00e7o de Apoio Especializado para Atividades da Vida Di\u00e1ria, destinado a pessoas com defici\u00eancia severa ou doen\u00e7as raras com grande restri\u00e7\u00e3o de movimentos, com o objetivo de garantir sua autonomia e independ\u00eancia pessoal. ",
                "id": "562450",
                "nome": "PL 4815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098 de 21 de dezembro de 2000 para acrescentar par\u00e1grafo \u00fanico ao seu art. 9\u00ba. ",
                "id": "562449",
                "nome": "PL 4814/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PARLAJOV",
            "PEC01011",
            "PL682610",
            "SUBMIHPA",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160662",
        "nome": "LUIZ FERNANDO MACHADO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal do Litoral Norte - SP (UFLN).",
                "id": "496993",
                "nome": "PL 884/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal de Jundia\u00ed, com sede na cidade de Jundia\u00ed, no Estado de S\u00e3o Paulo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496991",
                "nome": "PL 883/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, que define os crimes de responsabilidade e regula o processo de julgamento.",
                "id": "496990",
                "nome": "PL 882/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29 e 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para instituir a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o e cumprimento do plano de metas pelo Poder Executivo municipal, estadual e federal, com base nas propostas da campanha eleitoral.",
                "id": "497549",
                "nome": "PEC 10/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PARLAJOV",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBPNBL",
            "SUBRJ+20",
            "CE",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160657",
        "nome": "NEWTON LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui o art. 18-A na Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991 (Lei Rouanet).",
                "id": "526899",
                "nome": "PL 2671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios nas salas de avalia\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, vestibulares e exames de ordem.",
                "id": "511860",
                "nome": "PL 1798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Cer\u00e2mica Art\u00edstica e da Decora\u00e7\u00e3o\" ao Munic\u00edpio de Porto Ferreira, no Estado de S\u00e3o Paulo. ",
                "id": "510021",
                "nome": "PL 1654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir o tr\u00e1fego de motocicletas, motonetas e ciclomotores entre ve\u00edculos de faixas adjacentes, bem como cria faixa exclusiva para circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos.",
                "id": "506471",
                "nome": "PL 1517/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para ampliar a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 cultura. ",
                "id": "491955",
                "nome": "PL 393/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dois par\u00e1grafos ao art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para destinar os recursos da participa\u00e7\u00e3o no resultado ou da compensa\u00e7\u00e3o financeira \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, sa\u00fade, seguran\u00e7a, meio ambiente, defesa nacional, energia e infraestrutura.",
                "id": "560388",
                "nome": "PEC 220/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PARLAJOV",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141509",
        "nome": "MIGUEL CORR\u00caA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"cultura \u00e1rabe e tradi\u00e7\u00e3o isl\u00e2mica\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511580",
                "nome": "PL 1780/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o, em local vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso ao p\u00fablico, de exemplar da Lei n\u00ba 12.527/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o). ",
                "id": "562483",
                "nome": "PL 4819/2012"
            }
        ]
    }
]