[
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXLXHOS",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC03299",
            "SUBMIALT",
            "SUBSISTE",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "121759",
        "nome": "MARLLOS SAMPAIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o adiamento do vencimento de obriga\u00e7\u00f5es, durante a paralisa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os banc\u00e1rios e postais.",
                "id": "528634",
                "nome": "PL 2778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamentos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para restringir a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo, financiamento e arrendamento mercantil mediante o desconto em folha das respectivas presta\u00e7\u00f5es.",
                "id": "523638",
                "nome": "PL 2522/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de reconhecimento de firma e entrega de segunda via ao cliente em contratos de natureza financeira.",
                "id": "519799",
                "nome": "PL 2313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 339 e 340 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "510886",
                "nome": "PL 1743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 9.454/97, que institui o n\u00famero \u00fanico de Registro de Identidade Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancia",
                "id": "503261",
                "nome": "PL 1407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500482",
                "nome": "PL 1233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna crime aliciar idoso para contrair empr\u00e9stimos. ",
                "id": "495800",
                "nome": "PL 807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o limite de dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda devido pela pessoa jur\u00eddica, dos valores despendidos a t\u00edtulo de patroc\u00ednio ou doa\u00e7\u00e3o a projetos desportivos e paradesportivos. ",
                "id": "495214",
                "nome": "PL 765/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PEC01011",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "4931",
        "nome": "IZALCI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 5\u00ba  \u00e0 Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, para criar a Caixa de Assist\u00eancia dos Corretores de Im\u00f3veis (CACI).",
                "id": "539620",
                "nome": "PL 3587/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "551956",
                "nome": "PEC 200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que os detentores de mandatos no Poder Legislativo a eles renunciem para poderem concorrer a cargos no Poder Executivo.",
                "id": "551955",
                "nome": "PEC 199/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 27 e 29 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescenta \u00a7 1\u00ba-A no art. 27, o art. 56-A e revoga o inciso I do art. 56 e seu \u00a7 3\u00ba.",
                "id": "551953",
                "nome": "PEC 198/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEAGRIRU",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74016",
        "nome": "COSTA FERREIRA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados para os ve\u00edculos adquiridos por policiais militares, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "519508",
                "nome": "PL 2281/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada quando o trabalhador com mais de cinco anos de trabalho ininterrupto pedir demiss\u00e3o por motivo de mudan\u00e7a. ",
                "id": "519507",
                "nome": "PL 2280/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 192 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a base de c\u00e1lculo do adicional de insalubridade.",
                "id": "513244",
                "nome": "PL 1881/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXSUIA",
            "PEC03299",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "73934",
        "nome": "CARLOS SOUZA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Revoga o art. 34 da Lei n.\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas, bem como da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "525282",
                "nome": "PL 2598/2011"
            },
            {
                "ementa": "Explicita requisitos do Agravo de Admiss\u00e3o.",
                "id": "525272",
                "nome": "PL 2597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para dispor sobre consulta do consumidor a banco de dados e cadastro de consumidores.",
                "id": "521597",
                "nome": "PL 2407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n.\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para caracterizar como pr\u00e1tica abusiva a demora, por parte da institui\u00e7\u00e3o credora de financiamento para a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo, na libera\u00e7\u00e3o do respectivo gravame junto aos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito. ",
                "id": "517276",
                "nome": "PL 2130/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o  nacional, para dispor sobre o \u00edndice de desenvolvimento escolar. ",
                "id": "513802",
                "nome": "PL 1915/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos lucros ou dividendos pagos ou creditados pelas pessoas jur\u00eddicas e dos ganhos de capital a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 81 da Lei n\u00ba 8.981, de 20 de janeiro de 1995; estabelece o tratamento tribut\u00e1rio aplic\u00e1vel ao empres\u00e1rio individual que preste servi\u00e7os com exclusividade a pessoa jur\u00eddica; e altera a al\u00edquota do imposto de renda incidente sobre rendimentos produzidos por t\u00edtulos p\u00fablicos ou auferidos na aplica\u00e7\u00e3o em fundos de investimento, quando pagos, creditados, entregues ou remetidos a benefici\u00e1rio residente ou domiciliado no exterior, de que tratam os arts. 1\u00ba e 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.312, de 27 de junho de 2006.",
                "id": "509476",
                "nome": "PL 1619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 27-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso, para instituir cotas para idosos nas empresas.",
                "id": "505187",
                "nome": "PL 1495/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, alterando a sistem\u00e1tica do c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.",
                "id": "498016",
                "nome": "PL 990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divis\u00e3o das circunscri\u00e7\u00f5es em distritos eleitorais, nas elei\u00e7\u00f5es para Deputado Federal, Estadual e Distrital.",
                "id": "493324",
                "nome": "PL 574/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Itacoatiara, no Estado do Amazonas, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Juta.",
                "id": "561656",
                "nome": "PL 4780/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Manacapuru, no Estado do Amazonas, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Malva. ",
                "id": "560242",
                "nome": "PL 4739/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de desconto no transporte p\u00fablico interestadual de passageiros, na navega\u00e7\u00e3o interior.",
                "id": "548502",
                "nome": "PL 4089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 791 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - que \"institui o C\u00f3digo de Processo Civil\".",
                "id": "545359",
                "nome": "PL 3907/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para estabelecer tarifa social de passagens a\u00e9reas em voos dom\u00e9sticos regionais para passageiros carentes, priorizando o atendimento daqueles que necessitem de tratamento de sa\u00fade, nos termos que especifica.",
                "id": "535188",
                "nome": "PL 3270/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 94 e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 107 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar que, nos tribunais em que o n\u00famero de integrantes n\u00e3o seja divis\u00edvel por cinco, o n\u00famero de vagas do quinto constitucional seja sempre o n\u00famero inteiro superior \u00e0 fra\u00e7\u00e3o obtida. ",
                "id": "521700",
                "nome": "PEC 87/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 13 ao art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre o limite de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias. ",
                "id": "543786",
                "nome": "PEC 166/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "SUBSANCA",
            "CDC",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160564",
        "nome": "NILDA GONDIM",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, estendendo a obriga\u00e7\u00e3o de estruturar e implementar sistemas de log\u00edstica reversa \u00e0 parcela do setor automobil\u00edstico.",
                "id": "527191",
                "nome": "PL 2696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conferir prote\u00e7\u00e3o contra despedida discriminat\u00f3ria ao portador de outras doen\u00e7as incur\u00e1veis e estigmatizantes.",
                "id": "519802",
                "nome": "PL 2315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 118 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a fim de dispor sobre a estabilidade do trabalhador acidentado no trabalho no per\u00edodo de experi\u00eancia",
                "id": "517099",
                "nome": "PL 2110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 39 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para reduzir de sessenta e cinco para sessenta anos o limite de idade para o benef\u00edcio da gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos.",
                "id": "503911",
                "nome": "PL 1447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 94 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, e modifica a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499915",
                "nome": "PL 1199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.553, de 6 dezembro de 1968, para dispor sobre o procedimento para seguran\u00e7a de c\u00f3pia de documento de identifica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "499913",
                "nome": "PL 1198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 241-F \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para definir a express\u00e3o \"publicar\" no tocante \u00e0 pornografia envolvendo crian\u00e7a ou adolescente. ",
                "id": "499435",
                "nome": "PL 1152/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para definir regras sobre a oferta e apresenta\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os. ",
                "id": "499434",
                "nome": "PL 1151/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro ou relativas a T\u00edtulos ou Valores Mobili\u00e1rios - IOF. ",
                "id": "499433",
                "nome": "PL 1150/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 12 da Lei n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008, para estabelecer valores m\u00ednimos para bolsas de est\u00e1gio.",
                "id": "497116",
                "nome": "PL 900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Agente de Turismo. ",
                "id": "495973",
                "nome": "PL 831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ambiente de trabalho nas f\u00e1bricas de carv\u00e3o vegetal.",
                "id": "495251",
                "nome": "PL 770/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obriga\u00e7\u00f5es a ser observadas pelos condom\u00ednios de edif\u00edcios residenciais, comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e outros estabelecimentos cong\u00eaneres, particulares, dotados de elevadores.",
                "id": "495011",
                "nome": "PL 745/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) - Lei n\u00ba 8.069, de 1990, para agravar penalidades por crimes e infra\u00e7\u00f5es administrativas cometidas contra a crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia.",
                "id": "494217",
                "nome": "PL 660/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) - Lei n\u00ba 8.069, de 1990, para estabelecer prioridade em processo de ado\u00e7\u00e3o nos casos que especifica",
                "id": "494216",
                "nome": "PL 659/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obriga\u00e7\u00f5es a ser observadas pelos condom\u00ednios de edif\u00edcios residenciais, comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e outros estabelecimentos cong\u00eaneres, particulares, dotados de elevadores.",
                "id": "493817",
                "nome": "PL 635/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, que d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493721",
                "nome": "PL 628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 7.649, de 25 de janeiro de 1988, que estabelece a obrigatoriedade do cadastramento dos doadores de sangue bem como a realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais no sangue coletado, visando a prevenir a propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493677",
                "nome": "PL 624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prefer\u00eancia de assentos em \u00e1reas destinadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o nos shoppings centers e centros comerciais para as pessoas que especifica. ",
                "id": "493346",
                "nome": "PL 579/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inser\u00e7\u00e3o de mensagem informativa nas embalagens, frascos e recipientes de produtos cariog\u00eanicos.",
                "id": "493345",
                "nome": "PL 578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "492275",
                "nome": "PL 464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de cerol ou produto industrializado nacional ou importado semelhante que possa ser aplicado nos fios ou linhas utilizados para manusear os brinquedos conhecidos como \"pipas ou papagaios\". ",
                "id": "491998",
                "nome": "PL 402/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491997",
                "nome": "PL 401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o e regulagem de calibrador de pneus. ",
                "id": "491830",
                "nome": "PL 376/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os livreiros a ampliar a divulga\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias brasileiras nos locais que especifica. ",
                "id": "558896",
                "nome": "PL 4668/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define regras para a fabrica\u00e7\u00e3o de carimbos de profiss\u00f5es regulamentadas em lei. ",
                "id": "556709",
                "nome": "PL 4522/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade a disponibilizar individualmente aos segurados informa\u00e7\u00f5es sobre o descredenciamento de hospitais, cl\u00ednicas e m\u00e9dicos e atualiza\u00e7\u00e3o dos dados de sua rede assistencial em tempo real. ",
                "id": "547364",
                "nome": "PL 4036/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 244-A da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "545414",
                "nome": "PL 3915/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 165 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa progressiva e mais severa ao condutor de ve\u00edculo automotor que reincidir no consumo de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "543393",
                "nome": "PL 3809/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 22 ao art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir adicional de tempo de servi\u00e7o p\u00fablico prestado por profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas, em regi\u00f5es in\u00f3spitas.",
                "id": "517097",
                "nome": "PEC 73/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CME",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL161096",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141408",
        "nome": "CLEBER VERDE",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o per\u00edodo das f\u00e9rias escolares no ano de 2014, em que o Brasil sediar\u00e1 a Copa do Mundo FIFA de Futebol.",
                "id": "501330",
                "nome": "PL 1273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao C\u00e2ncer de Pele junto aos pescadores em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500820",
                "nome": "PL 1264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a73\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 10.779, de 25 de novembro de 2003, para garantir que o pescador artesanal de camar\u00f5es, ainda que utilize barco com cumprimento menor do que 4 (quatro) metros possa se habilitar ao recebimento do seguro-desemprego.",
                "id": "500819",
                "nome": "PL 1263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 221, de 28 de fevereiro de 1967, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos \u00e0 pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "500817",
                "nome": "PL 1262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios para a concess\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para as embarca\u00e7\u00f5es pesqueiras que operam na captura de lagostas em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500814",
                "nome": "PL 1260/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498833",
                "nome": "PL 1108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta de pagamento a retirada da segunda via de documentos da pessoa que os tiver roubados ou furtados.",
                "id": "498724",
                "nome": "PL 1105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de sacolas pl\u00e1sticas biodegrad\u00e1veis para acondicionamento de produtos e mercadorias a serem utilizadas nos estabelecimentos comerciais em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "498708",
                "nome": "PL 1103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Apoio \u00e0 Pesca Artesanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498707",
                "nome": "PL 1102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, visando destinar parte dos recursos oriundos dos royalties do petr\u00f3leo para as Confedera\u00e7\u00f5es e Federa\u00e7\u00f5es de Pesca, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498704",
                "nome": "PL 1101/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 29-A a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, estabelecendo como crime ambiental a pesca ou captura de peixes ex\u00f3ticos nos rios e nas encostas brasileiras.",
                "id": "498703",
                "nome": "PL 1100/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao pescador profissional artesanal de camar\u00f5es o recebimento do seguro-desemprego ainda que o defeso da pesca do camar\u00e3o seja parcial",
                "id": "498702",
                "nome": "PL 1099/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o de Fundo de Aval para Col\u00f4nias, Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas de Pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498657",
                "nome": "PL 1095/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.194, de 24 de dezembro de 1966, a Lei n\u00ba 5.517, de 23 de outubro de 1968, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498651",
                "nome": "PL 1094/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 143, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e acresce o \u00a7 2\u00ba na Lei n\u00ba 11.368, de 09 de novembro de 2006, com a finalidade de estender por um prazo de 25 anos contados a partir do t\u00e9rmino da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, o direito ao pescador artesanal de aposentar-se por idade sem o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "498631",
                "nome": "PL 1091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de parte das d\u00edvidas dos pescadores, associa\u00e7\u00f5es, cooperativas e col\u00f4nias junto ao PRONAF - Programa Nacional de Fortalecimento \u00e0 Agricultura Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498630",
                "nome": "PL 1090/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 11.959,  de 29 de junho de 2008, para tornar n\u00e3o obrigat\u00f3ria a exig\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do dispositivo de rastreamento por sat\u00e9lite para embarca\u00e7\u00f5es de arqueamento bruta iguais ou menores a 20, bem como de qualquer outro dispositivo ou procedimento que possibilite o monitoramento, da posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e da profundidade do local de pesca da embarca\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498629",
                "nome": "PL 1089/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos armadores de pesca o beneficio de ajuda de custo para a manuten\u00e7\u00e3o da embarca\u00e7\u00e3o de pesca durante o per\u00edodo do defeso.",
                "id": "498628",
                "nome": "PL 1088/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de adicional de insalubridade aos pescadores profissionais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498627",
                "nome": "PL 1087/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescem dispositivo no par\u00e1grafo  \u00fanico  do art. 33 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998. ",
                "id": "498626",
                "nome": "PL 1086/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia para a mulher v\u00edtima de estupro que vier a optar por realizar aborto legal.",
                "id": "498623",
                "nome": "PL 1085/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 22- A, acresce os arts.  22-C e 25-B na Lei n\u00ba 8212, de 24 de julho de 1991, j\u00e1 inclu\u00eddas as altera\u00e7\u00f5es realizadas em decorr\u00eancia da Lei n\u00ba 10.256, de 09 de julho de 2001, com a finalidade de estender \u00e0 empresa de captura e ind\u00fastria de pesca os benef\u00edcios concedidos \u00e0 agroind\u00fastria no tocante ao valor da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias recolhidas pelo empregador em favor da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "498622",
                "nome": "PL 1084/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende ao catador de marisco e \u00e0 marisqueira o recebimento do seguro-desemprego, concedido ao pescador profissional artesanal, conforme o disposto na Lei n\u00ba 10.779, de 2003.",
                "id": "498620",
                "nome": "PL 1083/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 12, 23  e  24 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que Disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498619",
                "nome": "PL 1082/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e o art. 34 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para permitir que os idosos e pessoas com defici\u00eancias percebam o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada de car\u00e1ter assistencial independentemente do valor da renda familiar per capita, desde que n\u00e3o percebam  aposentadoria de qualquer regime previdenci\u00e1rio, permitida a acumula\u00e7\u00e3o com pens\u00e3o por morte.",
                "id": "497328",
                "nome": "PL 911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o para incluir no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio o tema \"Direitos e Garantias Fundamentais\"",
                "id": "563455",
                "nome": "PL 4849/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSUIA",
            "CLP",
            "PEC03299",
            "PL161096",
            "PL742006",
            "SUBCANA",
            "CAPADR",
            "CE",
            "CPITRAES"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "166401",
        "nome": "NILSON LEIT\u00c3O",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a desonera\u00e7\u00e3o de tributos federais nas aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos e medicamentos realizadas por hospitais da rede hospitalar p\u00fablica. ",
                "id": "531169",
                "nome": "PL 2919/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exibi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado alusivo a drogas il\u00edcitas nas emissoras de televis\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529111",
                "nome": "PL 2803/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais de tributos federais \u00e0s empresas que se instalarem em munic\u00edpios com baixo IDH - \u00cdndice de Desenvolvimento Humano.",
                "id": "529067",
                "nome": "PL 2800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 12.188, de 11 de janeiro de 2010; 8.171 de 17 de janeiro de 1991; 8.629, de 25 de fevereiro de 1993 e 4.504, de 30 de novembro de 1964 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525365",
                "nome": "PL 2602/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 171 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7.12.1940 (C\u00f3digo Penal) para tipificar como crime o estelionato eleitoral. ",
                "id": "556779",
                "nome": "PL 4523/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Alta Floresta da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556703",
                "nome": "PL 4521/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Ju\u00edna da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556702",
                "nome": "PL 4520/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Tangar\u00e1 da Serra da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556701",
                "nome": "PL 4519/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de \u00c1gua Boa da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556700",
                "nome": "PL 4518/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para conferir a estabelecimentos de ensino regular e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade gratuidade no acesso \u00e0 internet.",
                "id": "556699",
                "nome": "PL 4517/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504 de 30 de setembro de 1997 (Lei Eleitoral) para dispor sobre a soma do tempo de televis\u00e3o e de r\u00e1dio dos partidos coligados.",
                "id": "556141",
                "nome": "PL 4466/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 50-A \u00e0 Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter provis\u00f3rio, \u00e0s entidades autorizadas pelo Poder Executivo a executarem os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "553802",
                "nome": "PL 4336/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inscri\u00e7\u00e3o, por fiador ou avalista, de pessoa afian\u00e7ada ou avalizada em bancos de dados e cadastros de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ",
                "id": "543810",
                "nome": "PL 3825/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do aux\u00edlio financeiro da Uni\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios que abrigar\u00e3o sedes e subsedes dos jogos da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es e Copa do Mundo de Futebol no Brasil em 2013 e 2014. Respeitando a Lei de Responsabilidade Fiscal, isenta os munic\u00edpios de baixo IDH, bem como a capacidade de endividamento e a previs\u00e3o de investimentos dos estados e munic\u00edpios em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica, previstos sobre a respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537811",
                "nome": "PL 3476/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, para assegurar transporte escolar aos benefici\u00e1rios da Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o Estudante do Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec). ",
                "id": "536797",
                "nome": "PL 3410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, obrigando a operadora de telefonia celular a emitir sinaliza\u00e7\u00e3o diferenciada nas liga\u00e7\u00f5es efetuadas para a rede de outra prestadora.",
                "id": "534778",
                "nome": "PL 3230/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio do direito de greve, define as atividades essenciais, regula o atendimento das necessidades inadi\u00e1veis da comunidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar obrigat\u00f3rio aos bancos o atendimento a deficientes f\u00edsicos, idosos, mulheres gr\u00e1vidas e pagamento de cr\u00e9ditos oriundos de decis\u00e3o judicial.",
                "id": "534777",
                "nome": "PL 3229/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 184 e acrescenta inciso IX e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 187 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "532904",
                "nome": "PEC 131/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "CE",
            "PL766310",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74655",
        "nome": "EDUARDO BARBOSA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de sa\u00fade da rede p\u00fablica e privada a notificar os casos de atendimentos que envolvam acidentes, de crian\u00e7as e adolescentes de 0 a 14 anos.",
                "id": "523853",
                "nome": "PL 2531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil Brasileiro, para adequ\u00e1-la \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do art. 12 da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
                "id": "516139",
                "nome": "PL 2063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para estabelecer que a pessoa com defici\u00eancia seja considerada idosa com idade igual ou superior a quarenta e cinco anos. ",
                "id": "498960",
                "nome": "PL 1118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 16, 75 e 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "494096",
                "nome": "PL 648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir os proventos percebidos pelos portadores da S\u00edndrome de Meige entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "564117",
                "nome": "PL 4906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 18, 25, 29, 31, 40 e 124 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e acrescenta novo artigo \u00e0 mencionada Lei para dispor sobre o aux\u00edlio-depend\u00eancia. ",
                "id": "563091",
                "nome": "PL 4840/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para determinar que ao t\u00e9rmino do procedimento pericial o segurado seja informado, por escrito, dos resultados dos exames m\u00e9dico-periciais, bem como da conclus\u00e3o pela incapacidade ou n\u00e3o para o exerc\u00edcio de atividade laboral ou habitual.",
                "id": "556833",
                "nome": "PL 4526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Tabela de Valores da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o, objeto da Lei n\u00ba 5.070, de 7 de julho de 1966; Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 2007, e Lei n\u00ba 9.691, de 22 de julho de 1998; altera a Tabela de Valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, objeto da Lei n\u00ba 11.652, de 07 de abril de 2008; altera a Tabela de Valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE, objeto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001; e Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540821",
                "nome": "PL 3655/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla.",
                "id": "536022",
                "nome": "PL 3343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 201-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal para instituir, no \u00e2mbito da previd\u00eancia social, plano de benef\u00edcios destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia.",
                "id": "501879",
                "nome": "PEC 28/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "PEC03299",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "154919",
        "nome": "ELEUSES PAIVA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga a realiza\u00e7\u00e3o do Exame de Oximetria de Pulso em todos os rec\u00e9m-nascidos.",
                "id": "529419",
                "nome": "PL 2818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o condutor manter os far\u00f3is acesos do ve\u00edculo utilizando luz baixa durante o dia, e da instala\u00e7\u00e3o de dispositivo que permite o acionamento autom\u00e1tico dos far\u00f3is ao ligar o motor do ve\u00edculo. ",
                "id": "514205",
                "nome": "PL 1945/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir a utiliza\u00e7\u00e3o de fumo no interior de ve\u00edculo automotor em movimento.",
                "id": "509324",
                "nome": "PL 1610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Setor Farmac\u00eautico.",
                "id": "502883",
                "nome": "PL 1397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a dedu\u00e7\u00e3o, do lucro tribut\u00e1vel para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em programas de assist\u00eancia a medicamentos ao trabalhador.",
                "id": "502881",
                "nome": "PL 1396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e0 medica\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "502880",
                "nome": "PL 1395/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a pol\u00edtica de Combate \u00e0 obesidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502876",
                "nome": "PL 1394/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as faculdades de Medicina a viabilizarem a oferta de, no m\u00ednimo, o equivalente a 50% das suas vagas do curso de gradua\u00e7\u00e3o em vagas e bolsas para a resid\u00eancia m\u00e9dica.",
                "id": "564318",
                "nome": "PL 4914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto da Reprodu\u00e7\u00e3o Assistida, para regular a aplica\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o humana assistida e seus efeitos no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es civis sociais.",
                "id": "564022",
                "nome": "PL 4892/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime inciso III do art. 10 da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que institui o plano-refer\u00eancia de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "559861",
                "nome": "PL 4726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559860",
                "nome": "PL 4725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das escolas e dos estudantes de Medicina.",
                "id": "558345",
                "nome": "PL 4638/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a aquisi\u00e7\u00e3o de empresas operadoras de plano de sa\u00fade no pa\u00eds por estrangeiro ou pessoa jur\u00eddica estrangeira.\n\n",
                "id": "557038",
                "nome": "PL 4542/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos expedidos por universidades estrangeiras.",
                "id": "544237",
                "nome": "PL 3845/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CEENSI",
            "MERCOSUL",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141523",
        "nome": "RAUL HENRY",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0s Leis n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, e n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para determinar que sejam destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o os recursos obtidos a partir dos royalties e da participa\u00e7\u00e3o especial devidos em fun\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos. \n\n",
                "id": "559800",
                "nome": "PL 4718/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CSSF",
            "PEC11111",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160531",
        "nome": "JHONATAN DE JESUS",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de medicamentos para o tratamento do c\u00e2ncer, diabetes e hipertens\u00e3o arterial.",
                "id": "527473",
                "nome": "PL 2716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica das despesas efetuadas com a coleta e entrega de produtos geradores de res\u00edduos s\u00f3lidos que demandem log\u00edstica reversa em postos de coleta espec\u00edfica, definidos por fabricantes, importadores ou pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente de que trata a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "524222",
                "nome": "PL 2551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522137",
                "nome": "PL 2433/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 475 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para permitir o pagamento das f\u00e9rias vencidas ao empregado aposentado por invalidez.",
                "id": "520454",
                "nome": "PL 2344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, a fim de permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do trabalhador no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para o pagamento de despesas com curso superior e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515022",
                "nome": "PL 1987/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, tendo em vista assegurar percentual m\u00ednimo de unidades habitacionais adaptadas ao uso por pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, com mobilidade reduzida ou idosas.",
                "id": "492261",
                "nome": "PL 459/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CSSF",
            "CTASP",
            "PEC03299",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74047",
        "nome": "PAULO RUBEM SANTIAGO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga o pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia aos advogados p\u00fablicos, alterando a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994. ",
                "id": "519492",
                "nome": "PL 2279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 115 do C\u00f3digo Penal para aumentar para 75 anos a idade de obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de contagem de prazo prescricional pela metade.",
                "id": "563905",
                "nome": "PL 4874/2012"
            },
            {
                "ementa": "Tipifica a conduta de deixar de repassar as contribui\u00e7\u00f5es ao FGTS recolhidas dos contribuintes \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, no prazo e forma legal ou convencional como crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita do dep\u00f3sito de FGTS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562318",
                "nome": "PL 4804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara Celso Furtado Patrono da Economia Brasileira. ",
                "id": "550636",
                "nome": "PL 4160/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para proibir a publicidade de cr\u00e9dito para consumo",
                "id": "548656",
                "nome": "PL 4098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.595, de 31 de dezembro de 1964, para que passe a figurar como compet\u00eancia do Banco Central do Brasil a express\u00e3o \"perseguir a estabilidade do poder de compra da moeda, garantir que o sistema financeiro seja s\u00f3lido e eficiente e estimular o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de empregos\".",
                "id": "544618",
                "nome": "PL 3865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da portabilidade banc\u00e1ria como direito do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542420",
                "nome": "PL 3745/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o \u00a7 5\u00b0, do art. 10, da Lei n\u00b0 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00b0 do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540322",
                "nome": "PL 3637/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "517405",
                "nome": "PEC 75/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. Art. 1\u00ba Os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passam a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: ",
                "id": "513990",
                "nome": "PEC 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo artigo no Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever o Plano Nacional de Desenvolvimento Urbano. ",
                "id": "541457",
                "nome": "PEC 162/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "CCJC",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "137983",
        "nome": "FRANCISCO ESC\u00d3RCIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a composi\u00e7\u00e3o e forma de delibera\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es intergestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "524784",
                "nome": "PL 2570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Restabelece a cobran\u00e7a do Adicional de Indeniza\u00e7\u00e3o do Trabalhador Portu\u00e1rio Avulso - AITP e o suprimento do Fundo de Indeniza\u00e7\u00e3o do Trabalhador Portu\u00e1rio Avulso - FITP, aos quais se referem os arts. 61 a 67, da Lei n\u00ba 8.630, de 25 de fevereiro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".   ",
                "id": "515322",
                "nome": "PL 2009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 28-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que \"institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "563823",
                "nome": "PL 4871/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as al\u00edneas \"b\" e \"''e\" do inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art. 14, o caput do art 18, o caput do art 24, o art. 32, o caput do art. 34, al\u00ednea \"e\" do inciso III, do art. 52 e o inciso XIV do art. 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "559113",
                "nome": "PEC 216/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere o art. 212-A na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de forma a tornar o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - Fundeb instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
                "id": "548223",
                "nome": "PEC 191/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "SUBMIALT",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PEC11111",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "160613",
        "nome": "SIB\u00c1 MACHADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelecendo a gratuidade das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas efetuadas para as centrais de atendimento ao consumidor.",
                "id": "513353",
                "nome": "PL 1891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir a Funda\u00e7\u00e3o Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "509242",
                "nome": "PL 1604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.684, de 2 de junho de 2008, para dispor sobre conte\u00fados program\u00e1ticos das disciplinas de Filosofia e Sociologia no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "508958",
                "nome": "PL 1580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, e a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, para instituir um novo crit\u00e9rio para aplica\u00e7\u00e3o das receitas distribu\u00eddas para Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o.",
                "id": "563774",
                "nome": "PL 4867/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao C\u00f3digo de Processo Penal para determinar a obrigatoriedade de acompanhamento, por advogado, do inqu\u00e9rito policial.",
                "id": "558017",
                "nome": "PL 4606/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000.",
                "id": "552525",
                "nome": "PL 4267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 5.700 de 1\u00ba de setembro de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "551453",
                "nome": "PL 4177/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de a institui\u00e7\u00e3o financeira e a administradora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito informar ao consumidor a cada movimenta\u00e7\u00e3o financeira ou compra efetuada.",
                "id": "551456",
                "nome": "PL 4178/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 12 da Lei n\u00ba  8.177, de 1\u00ba de mar\u00e7o de 1991, que \"estabelece regras para a desindexa\u00e7\u00e3o da economia e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar que os dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a cujos saldos ultrapassem o valor de cinquenta mil reais sejam remunerados por percentual da taxa referencial do Selic.",
                "id": "539983",
                "nome": "PL 3613/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "PEC03299",
            "PEC41605",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "CCULT",
            "MERCOSUL",
            "PL767210",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141390",
        "nome": "ANT\u00d4NIO ROBERTO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.007, de 29 de julho de 2009.",
                "id": "515702",
                "nome": "PL 2030/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, tipificar a conduta de produzir, a importar e  comercializar brinquedos sem observar os imperativos de seguran\u00e7a estabelecidos pela autoridade competente.",
                "id": "510334",
                "nome": "PL 1688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica nos cursos de reciclagem de motoristas infratores.",
                "id": "510333",
                "nome": "PL 1687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 72 e 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos digitadores e dos operadores de telemarketing. ",
                "id": "510332",
                "nome": "PL 1686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es ao monitoramento de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica por parte do empregador. ",
                "id": "503592",
                "nome": "PL 1429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal a empresas que apresentem projetos de conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de parques de alta relev\u00e2ncia ambiental previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.",
                "id": "503589",
                "nome": "PL 1428/2011"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de atendimento telef\u00f4nico ao consumidor.",
                "id": "503588",
                "nome": "PL 1427/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, sua unidade produtiva, estabelece diretrizes para sua valoriza\u00e7\u00e3o profissional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497417",
                "nome": "PL 925/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I, II e III do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o.",
                "id": "493791",
                "nome": "PL 632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 44 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "559827",
                "nome": "PL 4722/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 130 do C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "559824",
                "nome": "PL 4721/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a desonera\u00e7\u00e3o em vinte por cento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal da folha de pagamento da empresa que mantiver, no m\u00ednimo, dez por cento de negros em seus quadros.",
                "id": "559821",
                "nome": "PL 4720/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao \u00a7 4\u00ba do art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir \u00e0 empregada, durante a gravidez, a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, pela metade, a partir da trig\u00e9sima sexta semana de gesta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio e demais direitos.",
                "id": "556446",
                "nome": "PL 4489/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o d\u00e9cimo-quarto sal\u00e1rio, a ser pago no m\u00eas do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do empregado. ",
                "id": "556445",
                "nome": "PL 4488/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica de despesas efetuadas com pais, av\u00f3s e bisav\u00f3s dependentes, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "556444",
                "nome": "PL 4487/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras, na condi\u00e7\u00e3o de fornecedoras de empr\u00e9stimos e financiamentos, a disponibilizarem boletos de cobran\u00e7a de seus empr\u00e9stimos e financiamentos em suas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas na rede mundial de computadores (Internet), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556443",
                "nome": "PL 4486/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, estabelecendo compensa\u00e7\u00e3o financeira em raz\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "556442",
                "nome": "PL 4485/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a tutela de interesses difusos, coletivos ou individuais homog\u00eaneos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "556440",
                "nome": "PL 4484/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSANTA",
            "CFT",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBMICRO",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC01095",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160570",
        "nome": "JER\u00d4NIMO GOERGEN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de aditivos em produtos fum\u00edgeros em geral, derivados ou n\u00e3o do tabaco, comercializados em territ\u00f3rio nacional. ",
                "id": "530864",
                "nome": "PL 2901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.183, de 5 de abril de 1984 para modificar disposi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do aeronauta.\n",
                "id": "562633",
                "nome": "PL 4824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame da Ordem.",
                "id": "558466",
                "nome": "PL 4651/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 156-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre normas gerais para a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es destinadas a dar suporte \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo.",
                "id": "557317",
                "nome": "PL 4571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas de Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de cal e argamassa.",
                "id": "553954",
                "nome": "PL 4350/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "552413",
                "nome": "PL 4258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exercicio da profiss\u00e3o de motorista.",
                "id": "552295",
                "nome": "PL 4246/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as linhas de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "549414",
                "nome": "PL 4108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ressarcimento de despesas realizadas por concursandos relativas \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou cancelamento de provas por motivo de fraude ou falhas na organiza\u00e7\u00e3o de certame promovido no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "545406",
                "nome": "PL 3912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os planos de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "545405",
                "nome": "PL 3911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o, a estocagem e o tr\u00e2nsito de arroz, trigo, feij\u00e3o, cebola, cevada e aveia e seus derivados importados de outros pa\u00edses, para consumo e comercializa\u00e7\u00e3o interno, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "537944",
                "nome": "PL 3487/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CME",
            "PEC03299",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "CVT"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160576",
        "nome": "C\u00c9SAR HALUM",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Circo do Povo\" e estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528997",
                "nome": "PL 2792/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3rio o uso de temporizador em equipamentos de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica.",
                "id": "527189",
                "nome": "PL 2694/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao Art. 307 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) para tipificar conduta de falsa identidade realizada mediante uso  da rede mundial de computadores - Internet. ",
                "id": "510285",
                "nome": "PL 1681/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para coibir a diferen\u00e7a de pre\u00e7os e tarifas entre os planos de servi\u00e7o pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos de telefonia. \n\n",
                "id": "556783",
                "nome": "PL 4524/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0. 7.802, de 11 de julho de 1989, para dispor sobre os defensivos agr\u00edcolas gen\u00e9ricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n\n",
                "id": "550810",
                "nome": "PL 4166/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia veterin\u00e1ria popular e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "550398",
                "nome": "PL 4148/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para  estabelecer a obrigatoriedade de exibi\u00e7\u00e3o de imagens nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "539580",
                "nome": "PL 3581/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da Reserva Global de Revers\u00e3o e da Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico. ",
                "id": "534318",
                "nome": "PL 3173/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es sociais PIS/PASEP E COFINS relativas \u00e0s receitas decorrentes de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica.",
                "id": "534317",
                "nome": "PL 3172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 18 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a organiza\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios.\n\n",
                "id": "502631",
                "nome": "PEC 29/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160574",
        "nome": "JO\u00c3O ANANIAS",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Planta Medicinal, a ser comemorado no dia 21 de maio de cada ano.",
                "id": "512305",
                "nome": "PL 1826/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para proibir a propaganda de bebidas alco\u00f3licas em eventos financiados com recursos p\u00fablicos ou beneficiados com qualquer forma de ren\u00fancia fiscal por parte do Estado.",
                "id": "510695",
                "nome": "PL 1722/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para alterar a defini\u00e7\u00e3o de bebida alco\u00f3lica que nela consta e para estabelecer restri\u00e7\u00f5es \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de jogadores e de membros de comiss\u00f5es t\u00e9cnicas de Sele\u00e7\u00f5es Brasileiras, em qualquer modalidade esportiva e em qualquer categoria, em propagandas de bebidas alco\u00f3licas, bem como proibir qualquer formar de patroc\u00ednio por parte de empresas que fabriquem bebidas alco\u00f3licas as sele\u00e7\u00f5es Brasileiras em qualquer modalidade esportiva.",
                "id": "502392",
                "nome": "PL 1350/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011, que \"Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o audiovisual de acesso condicionado\", disciplinando a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es \u00e0s prestadoras dos servi\u00e7os de televis\u00e3o por assinatura.",
                "id": "545569",
                "nome": "PL 3919/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBCOPLP",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74319",
        "nome": "PAES LANDIM",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160509",
        "nome": "JORGINHO MELLO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede licen\u00e7a de parte da jornada de trabalho ao servidor p\u00fablico federal, tutor, curador ou respons\u00e1vel por pessoa com defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "530454",
                "nome": "PL 2871/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de vigil\u00e2ncia nas arenas multiuso, gin\u00e1sios e est\u00e1dios de futebol, credenciados para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos oficiais.",
                "id": "526339",
                "nome": "PL 2648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel manterem postos de atendimento presenciais em localidades com popula\u00e7\u00e3o maior que cinquenta mil habitantes.",
                "id": "505501",
                "nome": "PL 1509/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 1995, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de inelegibilidade previstos na Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, como condi\u00e7\u00e3o de validade de candidaturas a cargos de dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria nos n\u00edveis municipal, estadual e nacional.  ",
                "id": "503362",
                "nome": "PL 1412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os artigos 2\u00ba-D e 2\u00ba-E \u00e0 Lei n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para determinar a concess\u00e3o de bolsas de estudo para forma\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.",
                "id": "501704",
                "nome": "PL 1315/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 115, caput, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o externa dos ve\u00edculos automotores por meio de placas dianteira e traseira lacradas a sua estrutura, com a finalidade de restringir a lacra\u00e7\u00e3o das placas, expressamente, as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas credenciadas pelos \u00d3rg\u00e3os Executivos de Tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal para fabrica\u00e7\u00e3o de placas e lacra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.",
                "id": "561765",
                "nome": "PL 4782/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I e II do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2012.",
                "id": "557553",
                "nome": "PL 4584/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que disp\u00f5e sobre os conselhos de medicina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557552",
                "nome": "PL 4583/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de advert\u00eancia nas embalagens dos alimentos, sobre os riscos do consumo exagerado de s\u00f3dio.",
                "id": "556066",
                "nome": "PL 4452/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.788 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que \"institui o C\u00f3digo Civil\".",
                "id": "548678",
                "nome": "PL 4099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce art. \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "548204",
                "nome": "PL 4076/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39-A, da Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003.",
                "id": "543106",
                "nome": "PL 3784/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os conv\u00eanios celebrados por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional com entidades privadas sem fins lucrativos, para a execu\u00e7\u00e3o de programas, projetos e atividades de interesse coletivo. ",
                "id": "535896",
                "nome": "PL 3328/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CMO",
            "CSSF",
            "GTCL",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74039",
        "nome": "SANDRA ROSADO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo III, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, que trata da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor.",
                "id": "527213",
                "nome": "PL 2700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 56 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional; e os incisos II e III do art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 28 de novembro de 1968, que fixa normas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do ensino superior e sua articula\u00e7\u00e3o com a escola m\u00e9dia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias; para tratar do processo de escolha dos dirigentes universit\u00e1rios.",
                "id": "527212",
                "nome": "PL 2699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a comercializa\u00e7\u00e3o do p\u00e3o franc\u00eas a peso e por unidades de 50 gramas.",
                "id": "527211",
                "nome": "PL 2698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o processo de execu\u00e7\u00e3o dos programas nacionais do livro did\u00e1tico para o ensino fundamental e m\u00e9dio e da biblioteca da escola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522661",
                "nome": "PL 2460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.",
                "id": "521460",
                "nome": "PL 2405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso VI e o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.034, de 3 de maio de 1995, renumerando-se o atual par\u00e1grafo \u00fanico para par\u00e1grafo 1\u00ba.",
                "id": "519092",
                "nome": "PL 2245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagens educativas alusivas aos malef\u00edcios do consumo abusivo de \u00e1lcool.",
                "id": "515021",
                "nome": "PL 1986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0 mulher, na condi\u00e7\u00e3o de chefe de fam\u00edlia o direito de aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas. ",
                "id": "512252",
                "nome": "PL 1823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, que \"disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512248",
                "nome": "PL 1821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 134 e 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios para o financiamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "510823",
                "nome": "PL 1735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos aos arts. 1.726 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - que \"institui o C\u00f3digo Civil\", e n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de facilitar a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento.",
                "id": "509290",
                "nome": "PL 1608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "509289",
                "nome": "PL 1607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o disposto no art. 8\u00ba, II, a e \u00a7 2\u00ba, III, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedutibilidade, para efeito da forma\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com medicamentos.",
                "id": "563590",
                "nome": "PL 4856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "559161",
                "nome": "PL 4691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a maneira por meio da qual deve ser feita alus\u00e3o a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, inclusive os que sejam providos por meio de sufr\u00e1gio eleitoral ou se revistam de natureza pol\u00edtica, em documentos expedidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "559160",
                "nome": "PL 4690/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559159",
                "nome": "PL 4689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, para determinar o desconto proporcional da tarifa no caso de interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e estabelecer a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pela autoridade concedente e pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor, dos contratos de ades\u00e3o entre as concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos e os consumidores.",
                "id": "559158",
                "nome": "PL 4688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559157",
                "nome": "PL 4687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando al\u00edquota m\u00ednima para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios (IOF) nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "559156",
                "nome": "PL 4686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a78\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "545067",
                "nome": "PL 3888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Djalma Maranh\u00e3o no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "541638",
                "nome": "PL 3705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que \"institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar a edifica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de uso p\u00fablico nas adjac\u00eancias das praias.",
                "id": "541195",
                "nome": "PL 3685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Clara Felipa Camar\u00e3o no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541194",
                "nome": "PL 3684/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Jovita Alves Feitosa no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541192",
                "nome": "PL 3683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o do espectro de radiofrequ\u00eancias destinado aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "536679",
                "nome": "PL 3404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a onera\u00e7\u00e3o de direitos miner\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536678",
                "nome": "PL 3403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, no Congresso Nacional, antes da delibera\u00e7\u00e3o sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito.",
                "id": "535615",
                "nome": "PL 3310/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 232 da Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de porte obrigat\u00f3rio.",
                "id": "533877",
                "nome": "PL 3119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios, com o objetivo decompensar eventuais redu\u00e7\u00f5es dos repasses doFundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
                "id": "533876",
                "nome": "PL 3118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis n\u00bas 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei n\u00ba 8.913, de 12 de julho de 1994; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "533849",
                "nome": "PL 3114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a esclerose m\u00faltipla entre as doen\u00e7as que permitem a concess\u00e3o, sem per\u00edodo de car\u00eancia, de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez.",
                "id": "533848",
                "nome": "PL 3113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 11-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, dispondo sobre aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes benefici\u00e1rios de bolsa integral do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "533847",
                "nome": "PL 3112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "PEC03299",
            "CFT",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160592",
        "nome": "ZECA DIRCEU",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria o direito de operar em rede.",
                "id": "523487",
                "nome": "PL 2519/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "519062",
                "nome": "PL 2244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976.",
                "id": "519061",
                "nome": "PL 2243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a transmiss\u00e3o ao vivo, por meio da Internet, no Portal da Transpar\u00eancia, do \u00e1udio e v\u00eddeo das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
                "id": "542484",
                "nome": "PL 3750/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Servidores Demitidos - CNSD e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535373",
                "nome": "PL 3287/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDEIC",
            "CEANISTI",
            "PEC03299",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160652",
        "nome": "ROBERTO TEIXEIRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias a instalarem equipamentos que inutilizem as c\u00e9dulas de moeda corrente depositadas no interior dos caixas eletr\u00f4nicos em caso de arrombamento, movimento brusco, alta temperatura, etc., e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505216",
                "nome": "PL 1497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona Franca de Paulista, na regi\u00e3o metropolitana de Recife, no Estado de Pernambuco.",
                "id": "501426",
                "nome": "PL 1282/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "PEC44309",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160651",
        "nome": "ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "519352",
                "nome": "PL 2268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para incluir os valores do escotismo no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "519351",
                "nome": "PL 2267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003.",
                "id": "513800",
                "nome": "PL 1914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 13 do Decreto-Lei n\u00ba 236, de 28 de fevereiro de 1967, para autorizar a veicula\u00e7\u00e3o de publicidade comercial na programa\u00e7\u00e3o das emissoras de televis\u00e3o educativa, limitada a 15% do tempo total destinado \u00e0 programa\u00e7\u00e3o dessas emissoras.",
                "id": "501624",
                "nome": "PL 1311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a comercializa\u00e7\u00e3o de sacos de cimento com vinte e cinco quilogramas de peso.",
                "id": "559750",
                "nome": "PL 4715/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o preferencial de equipamentos nacionais nos sistemas de sonoriza\u00e7\u00e3o de eventos da Copa do Mundo e dos Jogos Ol\u00edmpicos. ",
                "id": "558100",
                "nome": "PL 4626/2012"
            },
            {
                "ementa": "Recategoriza a Reserva Biol\u00f3gica Marinha do Arvoredo, criada pelo Decreto n\u00ba 99.142, de 12 de mar\u00e7o de 1990, em Parque Nacional Marinho do Arvoredo e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "551696",
                "nome": "PL 4198/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Ituporanga, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Cebola. ",
                "id": "551403",
                "nome": "PL 4176/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 59 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a remunera\u00e7\u00e3o da hora extraordin\u00e1ria.",
                "id": "546409",
                "nome": "PL 3975/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de multa relativa \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de consumo diretamente ao consumidor.",
                "id": "544551",
                "nome": "PL 3861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para suprimir exig\u00eancias impostas \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\", e para restringir as hip\u00f3teses de subcontrata\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "542947",
                "nome": "PL 3774/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina as normas sobre aquisi\u00e7\u00e3o, posse, porte e circula\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es, cominando penalidades e dando provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "541857",
                "nome": "PL 3722/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "id": "538275",
                "nome": "PL 3499/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Professor de Jud\u00f4. ",
                "id": "535230",
                "nome": "PL 3280/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "CFT",
            "CREDN",
            "PEC03299"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160656",
        "nome": "RAUL LIMA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a al\u00ednea \"e\" do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 8.256, de 25 de novembro de 1991, que cria \u00e1reas de livre com\u00e9rcio nos munic\u00edpios de Boa Vista e Bonfim, no Estado de Roraima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "520358",
                "nome": "PL 2337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba no art. 2\u00ba na Lei n\u00ba 10.996, de 15 de dezembro de 2004, com a finalidade de se estender a redu\u00e7\u00e3o a 0 (zero) \u00e0s al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o de mercadorias destinadas ao consumo ou \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o nas \u00c1reas de Livre Com\u00e9rcio de que tratam as Leis n\u00ba 7.965, de 22 de dezembro de 1989, 8.210, de 19 de julho de 1991, e 8.256, de 25 de novembro de 1991, o art. 11 da Lei n\u00ba 8.387, de 30 de dezembro de 1991, e a Lei n\u00ba 8.857, de 8 de mar\u00e7o de 1994, por pessoa jur\u00eddica estabelecida nas \u00e1reas. ",
                "id": "520357",
                "nome": "PL 2336/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito do consumidor, a quem for entregue ou que encontrar exposto \u00e0 venda produto ou servi\u00e7o com prazo de validade vencido, de receber gratuitamente do fornecedor um produto id\u00eantico ou similar em condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para consumo, sem qualquer \u00f4nus.",
                "id": "562588",
                "nome": "PL 4823/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, da Lei n\u00ba 7.965, de 22 de dezembro de 1989, da Lei n\u00ba 8.210, de 19 de julho de 1991, da Lei n\u00ba 8.256, de 25 de novembro de 1991 e da Lei n\u00ba 8.857, de 8 de mar\u00e7o de 1994, para incluir os ve\u00edculos de uso misto (de passageiros e de carga) entre os produtos beneficiados com os incentivos fiscais da Zona Franca de Manaus e \u00c1reas de Livre Com\u00e9rcio.",
                "id": "543757",
                "nome": "PL 3818/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "SUBSISFI",
            "CDEIC",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "SUBMICRO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141457",
        "nome": "JO\u00c3O BITTAR",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto de S\u00e3o Paulo/Congonhas - Deputado Freitas Nobre\" o aeroporto da cidade de S\u00e3o Paulo, capital do Estado de S\u00e3o Paulo.\n\nNOVA EMENTA: Denomina Aeroporto de S\u00e3o Paulo/Congonhas - Deputado Freitas Nobre o aeroporto da cidade de S\u00e3o Paulo, capital do Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "513865",
                "nome": "PL 1923/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03299",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160542",
        "nome": "M\u00c1RCIO MAC\u00caDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de aparelhos eletr\u00f4nicos port\u00e1teis nas salas de aula dos estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior.",
                "id": "529264",
                "nome": "PL 2806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a pris\u00e3o civil do idoso quando n\u00e3o for ele o primeiro devedor de alimentos. ",
                "id": "525581",
                "nome": "PL 2619/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.284, de 2 de mar\u00e7o de 2006, para garantir a contrata\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o no emprego de mulheres nas empresas que exploram concess\u00f5es florestais. ",
                "id": "524938",
                "nome": "PL 2580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a articula\u00e7\u00e3o entre as entidades privadas de servi\u00e7o social e de forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical e as redes p\u00fablicas de ensino, com vistas \u00e0 oferta de ensino m\u00e9dio t\u00e9cnico profissionalizante.",
                "id": "517253",
                "nome": "PL 2125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "514082",
                "nome": "PL 1941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de rotulagem adequada dos produtos que contenham ativos da biodiversidade brasileira ou do conhecimento tradicional a ela associado.",
                "id": "512407",
                "nome": "PL 1837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro",
                "id": "510815",
                "nome": "PL 1734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador dom\u00e9stico. ",
                "id": "501969",
                "nome": "PL 1337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro.",
                "id": "498650",
                "nome": "PL 1093/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Substitui\u00e7\u00e3o e Suprimento de Fontes de Energia para Estabelecimentos Alimentares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495780",
                "nome": "PL 806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga organiza\u00e7\u00f5es e empresas que utilizam propaganda sobre sustentabilidade ambiental de seus produtos ou servi\u00e7os a explicarem-na a partir dos r\u00f3tulos dos produtos e do material de publicidade e estabelece as san\u00e7\u00f5es \u00e0 pr\u00e1tica da maquiagem verde, previstas na Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "560705",
                "nome": "PL 4752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 22 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para acrescentar o \u00a7 4\u00ba para definir o termo \"situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade tempor\u00e1ria\" e o \u00a7 5\u00ba para dar prioridade no recebimento do benef\u00edcio eventual \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "id": "558487",
                "nome": "PL 4652/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 11.770, de 9 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, e altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para alterar o prazo para requerimento da prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade. ",
                "id": "556621",
                "nome": "PL 4505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro-desemprego, durante o per\u00edodo de entressafra, ao trabalhador na atividade de cata e de beneficiamento artesanal da mangaba.",
                "id": "556237",
                "nome": "PL 4467/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de programa de atividades desportivas no \u00e2mbito dos estabelecimentos de ensino, no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares. ",
                "id": "551799",
                "nome": "PL 4204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", determinando que parcela m\u00ednima dos computadores pessoais e aparelhos de telefonia fixa e m\u00f3vel fabricados e comercializados no Pa\u00eds dever\u00e1 dispor de teclado adaptado para leitura em linguagem Braille.",
                "id": "546602",
                "nome": "PL 3989/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para projetos ambientais e projetos culturais e art\u00edsticos de conte\u00fado ecol\u00f3gico integrantes da programa\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Internacional Rio+20. ",
                "id": "544765",
                "nome": "PL 3873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui meia entrada para doadores regulares de sangue e \u00f3g\u00e3os em locais p\u00fablicoc de cultura, esporte e lazer.",
                "id": "543020",
                "nome": "PL 3780/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 35-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542002",
                "nome": "PL 3732/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do imposto de renda o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.",
                "id": "539882",
                "nome": "PL 3600/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de bolsa pelas empresas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, sem habilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "538327",
                "nome": "PL 3502/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, de forma a dispor sobre as cotas federal e estadual e municipal do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o e criar a cota do regime de colabora\u00e7\u00e3o e insere \u00a74\u00ba de forma a incluir a Uni\u00e3o Nacional de Dirigentes Municipais de Ensino - Undime e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de educa\u00e7\u00e3o-Consed no conselho deliberativo do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE.",
                "id": "536435",
                "nome": "PL 3393/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pequenas Destilarias de Etanol Combust\u00edvel (PDEC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535645",
                "nome": "PL 3314/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "534666",
                "nome": "PL 3215/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir o menor sob guarda judicial como dependente do segurado da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "534486",
                "nome": "PL 3197/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para incluir a garantia ao meio ambiente ecologicamente equilibrado como objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
                "id": "524941",
                "nome": "PEC 101/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CESEGUR",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL749506",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160543",
        "nome": "ANDRE MOURA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos jornalistas.",
                "id": "531630",
                "nome": "PL 2960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a da taxa de reserva, ou taxa de matr\u00edcula, cobrado antecipadamente, anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os educacionais, com vistas a garantir a vaga do aluno no ano letivo seguinte.",
                "id": "531627",
                "nome": "PL 2959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos m\u00e9dicos isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nos proventos provenientes do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "529022",
                "nome": "PL 2794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de pedreiro e cria o piso salarial nacional da categoria. ",
                "id": "528612",
                "nome": "PL 2774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa piso salarial nacional dos m\u00e9dicos.",
                "id": "528107",
                "nome": "PL 2750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Financiamento da Casa Pr\u00f3pria \u00e0s donas de casa e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "525398",
                "nome": "PL 2608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1994 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523895",
                "nome": "PL 2536/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do  pagamento de meia-entrada para estudantes em espet\u00e1culos art\u00edstico-culturais e esportivos.",
                "id": "520794",
                "nome": "PL 2378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518642",
                "nome": "PL 2210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade de estacionamento em shopping centers, Centros comerciais, supermercados, hipermercados, aeroportos, rodovi\u00e1rias e nos hospitais.",
                "id": "515655",
                "nome": "PL 2026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.",
                "id": "514627",
                "nome": "PL 1967/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura o fornecimento de \u00f3culos de grau \u00e0s fam\u00edlias carentes, cuja renda mensal per capita seja igual ou inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal.",
                "id": "513724",
                "nome": "PL 1907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de artigos, v\u00eddeos e informativos que utilizem imagens e ilustra\u00e7\u00f5es na Internet com o objetivo de promover ensinamentos e incentivos \u00e0 viol\u00eancia.",
                "id": "500022",
                "nome": "PL 1205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal",
                "id": "495663",
                "nome": "PL 795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "495591",
                "nome": "PL 786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Escola T\u00e9cnica Federal de Japaratuba / SE.",
                "id": "494508",
                "nome": "PL 695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que define compet\u00eancia e regulamenta os servi\u00e7os atinentes ao protesto de t\u00edtulos e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493786",
                "nome": "PL 631/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio que as nomenclaturas expostas em todo o territ\u00f3rio nacional, que tenham em seu conte\u00fado palavras em outros idiomas, possuam tradu\u00e7\u00e3o, conforme especifica.",
                "id": "563522",
                "nome": "PL 4854/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do trabalho para os detentos. ",
                "id": "563521",
                "nome": "PL 4853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "557396",
                "nome": "PL 4573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos radialistas.",
                "id": "546457",
                "nome": "PL 3982/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 105, da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de \"freios ABS\" em autom\u00f3veis.",
                "id": "545682",
                "nome": "PL 3937/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "540299",
                "nome": "PL 3635/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos utilizados na exibi\u00e7\u00e3o de filmes em terceira dimens\u00e3o (3D).\n",
                "id": "538354",
                "nome": "PL 3505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 10.671 de 15 de maio de 2003 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537627",
                "nome": "PL 3462/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, referente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o para implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "518221",
                "nome": "PEC 76/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512527",
                "nome": "PEC 57/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "SUBCEF",
            "ALTOSEST",
            "COETICA",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73481",
        "nome": "FERNANDO MARRONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto Internacional de Pelotas/RS - Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto\" o aeroporto da cidade de Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "540440",
                "nome": "PL 3642/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CLP",
            "PL803510",
            "CMADS",
            "CMO",
            "PEC03299",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141558",
        "nome": "WALDIR MARANH\u00c3O",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "SUBREGIN",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC03711",
            "PEC47810",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBSEGAL",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160603",
        "nome": "AMAURI TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucro ou dividendo, revogando o art. 10 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "525430",
                "nome": "PL 2610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo de agrot\u00f3xicos por meio de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica e sanit\u00e1ria.",
                "id": "514390",
                "nome": "PL 1950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o procedimento no cancelamento de linha telef\u00f4nica ou cong\u00eanere pelo consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "513193",
                "nome": "PL 1876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512050",
                "nome": "PL 1811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Servidor do Legislativo.",
                "id": "510716",
                "nome": "PL 1723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "496108",
                "nome": "PL 839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998 para proibir mais de uma reelei\u00e7\u00e3o aos dirigentes de entidades desportivas benefici\u00e1rias de recursos p\u00fablicos ou de isen\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "495525",
                "nome": "PL 778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo no C\u00f3digo de Processo Penal, promovendo maior agilidade de tramita\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a. ",
                "id": "493172",
                "nome": "PL 534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o do Campus da Universidade Federal da Bahia - UFBA no bairro Cajazeiras em Salvador.",
                "id": "558348",
                "nome": "PL 4639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, com o objetivo de incluir como benefici\u00e1rios de cr\u00e9dito rural as comunidades quilombolas, ribeirinhas e quebradoras de coco baba\u00e7u, atingidos por barragens e assentados da reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "558073",
                "nome": "PL 4620/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 17-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para dispor sobre o direito de regresso da Previd\u00eancia Social perante o agressor. ",
                "id": "554290",
                "nome": "PL 4381/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de repasses autom\u00e1ticos de recursos da Uni\u00e3o aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es locais para recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas atingidas por desastre natural.",
                "id": "547395",
                "nome": "PL 4038/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para doa\u00e7\u00f5es a Fundos Municipais de Sa\u00fade.",
                "id": "543268",
                "nome": "PL 3798/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o das Seguradoras de Planos de Sa\u00fade estabelecerem limites de gastos com interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535333",
                "nome": "PL 3285/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as prestadoras do servi\u00e7o de telefonia expandirem a cobertura do servi\u00e7o para todos os distritos dos munic\u00edpios abrangidos em sua \u00e1rea de outorga.",
                "id": "534068",
                "nome": "PL 3143/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba, 27, 28, 29, 39, 48 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a vedar reajustes de subs\u00eddios dos cargos que especifica em \u00edndice superior ao aplicado, no mesmo per\u00edodo, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. ",
                "id": "528631",
                "nome": "PEC 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 184 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal incluindo o \u00a7 6\u00ba para isentar do Imposto Predial Territorial Urbano - IPTU e Imposto Territorial Rural - ITR as terras, terrenos e edifica\u00e7\u00f5es das comunidades quilombolas.",
                "id": "552385",
                "nome": "PEC 203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites.",
                "id": "538261",
                "nome": "PEC 149/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa par\u00e2metros para a remunera\u00e7\u00e3o dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil, dos Auditores Fiscais do Trabalho e do grau ou n\u00edvel m\u00e1ximo da carreira dos servidores do Banco Central do Brasil.",
                "id": "537337",
                "nome": "PEC 147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites",
                "id": "536824",
                "nome": "PEC 144/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CTASP"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73458",
        "nome": "ALEX CANZIANI",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre Arranjos de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (ADE).",
                "id": "521950",
                "nome": "PL 2417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "554214",
                "nome": "PL 4375/2012"
            },
            {
                "ementa": "Alterar a al\u00ednea \"b\" do inciso III, no artigo 20, da lei n\u00ba 101 de 04 de maio de 2.000",
                "id": "554213",
                "nome": "PL 4374/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso IV e acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 206  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "520068",
                "nome": "PEC 83/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "COETICA",
            "PL749506",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74297",
        "nome": "JOS\u00c9 LINHARES",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "CDHM",
            "CLP",
            "CMO",
            "PEC11111",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "167722",
        "nome": "MARCOS ROG\u00c9RIO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de compostos l\u00edquidos prontos para o consumo e de subst\u00e2ncias que diminuam significativamente os reflexos dos usu\u00e1rios.",
                "id": "550461",
                "nome": "PL 4152/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534558",
                "nome": "PL 3200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de oferta de postos de atendimento ao usu\u00e1rios pelas operadoras do Servi\u00e7o Telef\u00f4nico Fixo Comutado e do Servi\u00e7o de Telefonia M\u00f3vel.",
                "id": "534047",
                "nome": "PL 3136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "COETICA",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141422",
        "nome": "EFRAIM FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vaquejada como atividade desportiva formal.",
                "id": "522555",
                "nome": "PL 2452/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"VIADUTO GENERAL LYRA TAVARES\"  ao  atual   viaduto do Km 86,2 na BR 101 NE.",
                "id": "511871",
                "nome": "PL 1799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Esta Lei altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, tornando obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o dos portais institucionais mantidos pelo Poder P\u00fablico para uso pelas pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.",
                "id": "510847",
                "nome": "PL 1739/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba\u00a09.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499857",
                "nome": "PL 1192/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Profissionais.",
                "id": "498066",
                "nome": "PL 1004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do C\u00f3digo Penal e acrescenta o art. 334-A,  tamb\u00e9m no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.\n\nNOVA EMENTA: D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e acrescenta-lhe o art. 334-A.",
                "id": "494004",
                "nome": "PL 643/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "MERCOSUL",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBLECOP",
            "CVT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160558",
        "nome": "PAULO FREIRE",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Mar\u00edlia, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Alimento\".",
                "id": "518921",
                "nome": "PL 2229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Maestro Ant\u00f4nio Carlos Gomes no  Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "507707",
                "nome": "PL 1549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "507574",
                "nome": "PL 1546/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Vereador Jo\u00e3o Francisco da Silva\" o viaduto constru\u00eddo no km 59,2 da Rodovia Presidente Dutra, no Munic\u00edpio de Guaratinguet\u00e1- SP.",
                "id": "556457",
                "nome": "PL 4492/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Vereador \u00c2ngelo Baccin\" o viaduto constru\u00eddo no km 489 da Rodovia Regis Bittencourt, no Munic\u00edpio de Cajati - SP.",
                "id": "556456",
                "nome": "PL 4491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Ast\u00e9sia de Moraes Batista\" o viaduto constru\u00eddo no km 488 da Rodovia Rodovia Regis Bittencourt, no Munic\u00edpio de Cajati - SP.",
                "id": "556455",
                "nome": "PL 4490/2012"
            }
        ]
    }
]