[
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "CPITRAES",
            "SUBCORIO",
            "SUBENDIV",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "74010",
        "nome": "VALDIR COLATTO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 68 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, que reconhece aos remanescentes das comunidades de quilombos a propriedade definitiva das terras que estejam ocupando.",
                "id": "512342",
                "nome": "PL 1836/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 41, 45 e 83 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que \"Regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria\", para fins de assegurar ao produtor rural, que venda sua produ\u00e7\u00e3o a prazo, prioridade no recebimento de seus cr\u00e9ditos no caso de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou fal\u00eancia de empresa que beneficie produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "497409",
                "nome": "PL 921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de nota fiscal, com refer\u00eancia \u00e0s atividades do trabalhador avulso, com abrang\u00eancia em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "557208",
                "nome": "PL 4560/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) na aquisi\u00e7\u00e3o de camioneta, furg\u00e3o, pick up e semelhantes, realizada por prestador de servi\u00e7o urbano de transporte de mudan\u00e7as.",
                "id": "557207",
                "nome": "PL 4559/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) nas aquisi\u00e7\u00f5es de autom\u00f3veis de passageiros, ve\u00edculos de uso misto ou ambul\u00e2ncias feitas pelas institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, inclusive as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE).",
                "id": "557206",
                "nome": "PL 4558/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 12 da lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997 que \"Define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "557205",
                "nome": "PL 4557/2012"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa do pagamento de valores do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD para execu\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas por qualquer processo, nas entidades que menciona.",
                "id": "557204",
                "nome": "PL 4556/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 28 do Decreto n\u00ba 2.044, de 31 de dezembro de 1908, que \"Define a letra de c\u00e2mbio e a nota promiss\u00f3ria e regula as opera\u00e7\u00f5es cambiais\"",
                "id": "557203",
                "nome": "PL 4555/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede noventa dias para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, intimadas por omiss\u00e3o ou atraso na entrega das declara\u00e7\u00f5es de rendimentos, regularizarem sua situa\u00e7\u00e3o sem agravamento da penalidade.",
                "id": "557202",
                "nome": "PL 4554/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos.",
                "id": "557201",
                "nome": "PL 4553/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e importadores a procederem \u00e0 coleta e descarte adequado das l\u00e2mpadas de merc\u00fario de baixa press\u00e3o.",
                "id": "557199",
                "nome": "PL 4552/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.174, de 30 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre princ\u00edpios de Pol\u00edtica Agr\u00edcola, estabelecendo atribui\u00e7\u00f5es ao Conselho Nacional de Pol\u00edtica Agr\u00edcola - CNPA, tributa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria de produtos agr\u00edcolas, amparo ao pequeno produtor e regras de fixa\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o dos estoques p\u00fablicos.",
                "id": "557198",
                "nome": "PL 4551/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre o tratamento ou a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e a disposi\u00e7\u00e3o final de rejeitos. ",
                "id": "553819",
                "nome": "PL 4337/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Sistema de Franquia empresarial (franchising), revoga a Lei n\u00ba 8.955, de 15 de dezembro de 1994, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534807",
                "nome": "PL 3234/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "SUBSISTE",
            "CCTCI",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160637",
        "nome": "RONALDO FONSECA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazos e procedimentos na quita\u00e7\u00e3o de financiamento imobili\u00e1rio.",
                "id": "529408",
                "nome": "PL 2817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 84 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal",
                "id": "525946",
                "nome": "PL 2632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524233",
                "nome": "PL 2552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a imposi\u00e7\u00e3o de limite de tempo para a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ativados de telefones celulares pr\u00e9-pagos.",
                "id": "519471",
                "nome": "PL 2277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, e o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, para definir como crime de responsabilidade a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o injustificada de recursos recebidos nos termos do art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.",
                "id": "517694",
                "nome": "PL 2155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "511893",
                "nome": "PL 1802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "509589",
                "nome": "PL 1628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, com o objetivo de estabelecer o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo da franquia.  ",
                "id": "501610",
                "nome": "PL 1309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e sua pr\u00e1tica por entidades legalmente constitu\u00eddas segundo as leis brasileiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500714",
                "nome": "PL 1236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. ",
                "id": "499771",
                "nome": "PL 1184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual.",
                "id": "498178",
                "nome": "PL 1014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer prazo de atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "542553",
                "nome": "PL 3752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 13 ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a impor restri\u00e7\u00f5es aos cargos em comiss\u00e3o. ",
                "id": "532122",
                "nome": "PEC 130/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL766310",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "PEC44309",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74124",
        "nome": "MAR\u00c7AL FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518948",
                "nome": "PL 2237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras e graves, que n\u00e3o constam em listas de medicamentos excepcionais padronizadas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "509247",
                "nome": "PL 1606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "509246",
                "nome": "PL 1605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 15 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499568",
                "nome": "PL 1160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atendimento psicol\u00f3gico ao corpo discente das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental para preven\u00e7\u00e3o de maus-tratos.",
                "id": "497629",
                "nome": "PL 956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos ortop\u00e9dicos e equipamentos para pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, visual, mental severa ou profunda, autistas ou seus representantes legais.",
                "id": "495688",
                "nome": "PL 802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade e desconto proporcional para utiliza\u00e7\u00e3o de estacionamentos pelos idosos, e fixa provid\u00eancias.",
                "id": "494148",
                "nome": "PL 656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 216-B ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para cominar a pena de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213, 214, 218 e 224 for considerado ped\u00f3filo, conforme o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.",
                "id": "493436",
                "nome": "PL 597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas portadoras de esclerose m\u00faltipla e sobre a garantia de tratamento adequado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "493435",
                "nome": "PL 596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491927",
                "nome": "PL 392/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do Art. 8\u00ba-E, da Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, para incluir os agentes de tr\u00e2nsito entre os benefici\u00e1rios do programa Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491925",
                "nome": "PL 391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais desenvolvidas pelos Estados, Munic\u00edpios ou por ele subsidiados com recursos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, a pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos.",
                "id": "491924",
                "nome": "PL 390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e  sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, permitindo abatimento de saldo devedor do FIES \u00e0s pessoas que exercerem o cargo de conciliador nos juizados especiais.",
                "id": "491920",
                "nome": "PL 389/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de optometrista.",
                "id": "491794",
                "nome": "PL 369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui margem de prefer\u00eancia, nos processos licitat\u00f3rios, para produtos e servi\u00e7os locais e regionais.",
                "id": "491793",
                "nome": "PL 368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 15-A ao texto da Lei de n\u00ba 10.741 de 01 de outubro de 2003 - Estatuto do Idoso.",
                "id": "491570",
                "nome": "PL 305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es acerca da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos taxistas.",
                "id": "491569",
                "nome": "PL 304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991,para dispor sobre a prescri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o para haver presta\u00e7\u00e3o vencida ou restitui\u00e7\u00e3o ou diferen\u00e7a devida pela previd\u00eancia social.",
                "id": "491567",
                "nome": "PL 303/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos incisos III e IV, \u00a7 8\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004.",
                "id": "491566",
                "nome": "PL 302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491565",
                "nome": "PL 301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de idosos aposentados por micro ou pequenas empresas.",
                "id": "491564",
                "nome": "PL 300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para incentivar e desonerar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores aposentados.",
                "id": "491563",
                "nome": "PL 299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de prev\u00ea novas hip\u00f3teses em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio.",
                "id": "491562",
                "nome": "PL 298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a considera\u00e7\u00e3o do trabalho volunt\u00e1rio em institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia educacional e social para fins de integraliza\u00e7\u00e3o curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491560",
                "nome": "PL 297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 402 da Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre condi\u00e7\u00f5es especiais do contrato de trabalho dos trabalhadores entre quatorze e dezoito anos.",
                "id": "491559",
                "nome": "PL 296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e o Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999, para incluir o catador de material recicl\u00e1vel como segurado especial da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491558",
                "nome": "PL 295/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21 e 45 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e aos arts. 25 e 28 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para os trabalhadores sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.",
                "id": "491554",
                "nome": "PL 294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancia na concess\u00e3o de aux\u00edlio doen\u00e7a aos doadores de \u00f3rg\u00e3o.",
                "id": "491553",
                "nome": "PL 293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, para estabelecer adicional de tempo de servi\u00e7o para o trabalhador com defici\u00eancia que requer aposentadoria, vinculada ao RGPS - Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491552",
                "nome": "PL 292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir portadores do v\u00edrus HIV entre os benefici\u00e1rios da reserva de vaga para reabilitados e pessoas com defici\u00eancia habilitadas.",
                "id": "491551",
                "nome": "PL 291/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491404",
                "nome": "PL 266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Pr\u00eamio \"Munic\u00edpio Amigo e Equipe Destaque do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491403",
                "nome": "PL 265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, para dispor sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional do Assistente Social.",
                "id": "491402",
                "nome": "PL 264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o pagamento da meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer e define outras provid\u00eancias. ",
                "id": "491401",
                "nome": "PL 263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que \"disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer direitos \u00e0 categoria e altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para regulamentar o pagamento do sal\u00e1rio fam\u00edlia para o empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491400",
                "nome": "PL 262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, a fim de dispor sobre a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica de pol\u00edticas, planos e programas.",
                "id": "491399",
                "nome": "PL 261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo II-A e os arts. 1.797-A a 1.797-C \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "563396",
                "nome": "PL 4847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 a perda unilateral ou bilateral, parcial ou total, de quarenta e um decib\u00e9is (dB) ou mais, aferida por audiograma nas frequ\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz.",
                "id": "540754",
                "nome": "PL 3653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a unifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias de casais que trabalham em empresas diferentes.",
                "id": "535387",
                "nome": "PL 3289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a extens\u00e3o ao empregado do mesmo per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade concedida \u00e0 empregada nos termos do art. 392 da CLT, nos casos que se especifica.",
                "id": "534780",
                "nome": "PL 3231/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "SUBROYAL",
            "CAPADR",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "109152",
        "nome": "BERNARDO SANTANA DE VASCONCELLOS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica agr\u00edcola, acrescentando dispositivos referentes \u00e0 atividade agr\u00edcola florestal. ",
                "id": "526974",
                "nome": "PL 2679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de Boletins Informativos em caso de interdi\u00e7\u00e3o das rodovias federais.",
                "id": "521598",
                "nome": "PL 2408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da rodovia BR-381 Norte, entre as cidades de Belo Horizonte a Governador Valadares, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "499345",
                "nome": "PL 1141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da atividade das Cooperativas de Profissionais da Sa\u00fade que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491631",
                "nome": "PL 318/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o cultivo de florestas plantadas ser\u00e1 enquadrado como atividade agr\u00edcola, revoga dispositivos que determinam o enquadramento dessas florestas como nativas, passa tal cultivo \u00e0 compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Agricultura, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491520",
                "nome": "PL 288/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo par\u00e1grafo ao art. 224 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, C\u00f3digo Eleitoral, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es quando o mandato de titular do Poder Executivo for cassado.",
                "id": "491031",
                "nome": "PL 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Benedito de Paula Nascimento\" o trecho da rodovia BR-146, entre as cidades de Arax\u00e1 e Patos de Minas, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491039",
                "nome": "PL 93/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o penhor rural de madeira, produtos madeireiros e demais produtos da floresta plantada.",
                "id": "491028",
                "nome": "PL 83/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei  n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, que \"altera a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491036",
                "nome": "PL 90/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 1.305, de 8 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es de que tratam o art. 1\u00ba, do Decreto-lei n\u00ba 6.246, de 5 de fevereiro de 1944, e o art. 24, da Lei n\u00ba  5.107, de 13 de setembro de 1966, alterada pelo Decreto-lei n\u00ba 20, de 14 de setembro de 1966, para destin\u00e1-las ao\nServi\u00e7o Social do Transporte - SEST e ao Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte - SENAT.",
                "id": "491022",
                "nome": "PL 77/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre  Registros P\u00fablicos e \u00e0 Lei n\u00ba 10.406,  de 10 de janeiro de 2002, que instituiu o C\u00f3digo C\u00edvil , conferindo aos condom\u00ednios edilicios a oportunidade de se constitu\u00edrem como pessoas jur\u00eddicas.",
                "id": "491025",
                "nome": "PL 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Francisco Bilac Moreira Pinto\" o viaduto localizado na altura do Km 102 da BR-459  cruzamento com a Avenida Tuany Toledo, no Munic\u00edpio de Pouso Alegre, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "546500",
                "nome": "PL 3983/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 129 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para facultar a propositura de a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria, nos casos de omiss\u00e3o injustificada do Minist\u00e9rio P\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "551490",
                "nome": "PEC 194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar o n\u00famero m\u00e1ximo de medidas provis\u00f3rias editadas por ano civil.",
                "id": "544937",
                "nome": "PEC 173/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PL540301",
            "SUBAPROF",
            "CEREFPOL",
            "PEC00511",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74273",
        "nome": "JEFFERSON CAMPOS",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Torna  obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de grade de prote\u00e7\u00e3o  em volta de piscinas publicas e privadas no pa\u00eds.",
                "id": "525479",
                "nome": "PL 2614/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de taxas relativas a segunda via de documentos civis a cidad\u00e3os vitimas em que a localidade se encontre em estado de emerg\u00eancia",
                "id": "525477",
                "nome": "PL 2613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para dispor sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de press\u00e3o e de armas de g\u00e1s comprimido.",
                "id": "520027",
                "nome": "PL 2325/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o de placas nos postos revendedores de combust\u00edveis em todo territ\u00f3rio nacional",
                "id": "515014",
                "nome": "PL 1984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Portaria n\u00ba 36 - DMB de 09-12-1999 que rege o com\u00e9rcio de armas e muni\u00e7\u00f5es",
                "id": "515013",
                "nome": "PL 1983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre  campanha permanente de  divulga\u00e7\u00e3o  da  Tarifa Social de Energia El\u00e9trica  e  outras provid\u00eancias.",
                "id": "514008",
                "nome": "PL 1937/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.753, de 31 de outubro de 2003, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro\", para fixar a obrigatoriedade de classifica\u00e7\u00e3o et\u00e1ria indicativa na capa de todo livro publicado no Pa\u00eds. ",
                "id": "514007",
                "nome": "PL 1936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, estabelecendo crit\u00e9rios para exibi\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o indicativa de telefilmes e de programas de televis\u00e3o. ",
                "id": "509017",
                "nome": "PL 1591/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com a finalidade de disciplinar a inclus\u00e3o de nome de usu\u00e1rio inadimplente em cadastro de consumidores",
                "id": "558095",
                "nome": "PL 4625/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74275",
        "nome": "JOS\u00c9 MENTOR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Consolida a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de telecomunica\u00e7\u00f5es e de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "515233",
                "nome": "PL 2006/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL602505",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73892",
        "nome": "ELISEU PADILHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os crimes de abuso de autoridade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528606",
                "nome": "PL 2773/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o do exame de toque prost\u00e1tico em homens a partir dos 45 anos de idade.",
                "id": "528605",
                "nome": "PL 2772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.019, de 30 de mar\u00e7o de 1995, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos direitos previstos no Acordo Antidumping e no Acordo de Subs\u00eddios e Direitos Compensat\u00f3rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre produtos de empresas subsidiadas",
                "id": "528603",
                "nome": "PL 2771/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.790, de 23 de mar\u00e7o de 1999, que \"disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP) ou Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG), institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para promover altera\u00e7\u00f5es gerais e dispor sobre os mecanismos de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do Termo de Parceria ou Conv\u00eanio firmado com o Poder P\u00fabico.",
                "id": "528494",
                "nome": "PL 2764/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "528493",
                "nome": "PL 2763/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui como disciplina pr\u00f3pria e espec\u00edfica, o estudo da \u00e9tica e da cidadania, obrigat\u00f3ria para o ensino infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio, figurando como disciplina complementar e optativa no ensino superior.",
                "id": "563035",
                "nome": "PL 4838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.343 de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para excluir a exig\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o judicial e da presen\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o da incinera\u00e7\u00e3o das drogas apreendidas pela pol\u00edcia judici\u00e1ria.",
                "id": "560516",
                "nome": "PL 4747/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "556836",
                "nome": "PL 4527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para laminados PET\u00b4s.",
                "id": "544697",
                "nome": "PL 3868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto dos Animais.",
                "id": "541122",
                "nome": "PL 3676/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para m\u00f3veis.",
                "id": "534590",
                "nome": "PL 3207/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo para a retirada, pelo propriet\u00e1rio, de equipamento eletr\u00f4nico entregue aos prestadores de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica.\n",
                "id": "534577",
                "nome": "PL 3205/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades de Ioga.",
                "id": "534576",
                "nome": "PL 3204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o do exame de capacidade auditiva em todos os rec\u00e9m-nascidos do pa\u00eds.\n\n",
                "id": "534575",
                "nome": "PL 3203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que \"Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\"",
                "id": "534573",
                "nome": "PL 3202/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre os bens im\u00f3veis da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534572",
                "nome": "PL 3201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141870",
        "nome": "VILSON COVATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, permitindo a dedu\u00e7\u00e3o integral dos gastos com instru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio contribuinte e de seus dependentes, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, alterada pelo art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 2007.",
                "id": "552365",
                "nome": "PL 4257/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 55 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contagem como tempo de contribui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que o segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social esteve em gozo de seguro-desemprego.",
                "id": "548383",
                "nome": "PL 4080/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "CREDN",
            "PEC20712",
            "SUBCOPLP",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141400",
        "nome": "VIEIRA DA CUNHA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 abertura e ao funcionamento de parques de divers\u00e3o e similares e imp\u00f5e responsabilidade solid\u00e1ria ao propriet\u00e1rio e ao administrador do empreendimento por danos causados em decorr\u00eancia do mau estado de conserva\u00e7\u00e3o, falhas t\u00e9cnicas em equipamentos ou de opera\u00e7\u00e3o em desacordo com o disposto nesta Lei.",
                "id": "502567",
                "nome": "PL 1365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador, incidente sobre o valor da remunera\u00e7\u00e3o do empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "493350",
                "nome": "PL 581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga o fornecimento de rodas e pneus sobressalentes em id\u00eanticas dimens\u00f5es das demais rodas e pneus que equipam os ve\u00edculos novos, nacionais e importados, comercializados no Pa\u00eds. ",
                "id": "534652",
                "nome": "PL 3214/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para garantir oferta de educa\u00e7\u00e3o integral a estudantes de fam\u00edlias de baixa renda.",
                "id": "494863",
                "nome": "PEC 6/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PL712310",
            "CCTCI",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141335",
        "nome": "BETO FARO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio do conte\u00fado local nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os nos empreendimentos de explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "526515",
                "nome": "PL 2659/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto Territorial para as comunidades remanescentes de quilombos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513390",
                "nome": "PL 1892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite de tempo para o atendimento ao p\u00fablico nos servi\u00e7os banc\u00e1rios prestados no interior das respectivas ag\u00eancias e dos demais estabelecimentos de cr\u00e9dito, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509003",
                "nome": "PL 1589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios complementares para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de estoques p\u00fablicos vinculados ao programa de garantia dos pre\u00e7os m\u00ednimos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "502669",
                "nome": "PL 1384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 6\u00ba e 8\u00ba, da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, o inciso II, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502668",
                "nome": "PL 1383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, ao art. 14, da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536179",
                "nome": "PL 3366/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CEESTA",
            "CSPCCO",
            "PEC47810",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160587",
        "nome": "FABIO TRAD",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "527236",
                "nome": "PL 2701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso pela Uni\u00e3o da anuidade da Ordem dos Advogados do Brasil aos procuradores da Uni\u00e3o, aos procuradores da Fazenda Nacional e procuradores federais, membros da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, procuradores do Banco Central do Brasil e membros da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
                "id": "515741",
                "nome": "PL 2032/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador c\u00f4njuge ou companheiro de gestante. ",
                "id": "498004",
                "nome": "PL 989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil \u00e0 Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497398",
                "nome": "PL 920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 1.\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\", e altera os arts. 312, 316, 317 e 333 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "553582",
                "nome": "PL 4324/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 116 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "547270",
                "nome": "PL 4028/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade de tramita\u00e7\u00e3o para os processos penais relativos aos crimes que menciona.",
                "id": "537657",
                "nome": "PL 3465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o e as atribui\u00e7\u00f5es da Carreira e cargo de Agente Penitenci\u00e1rio Federal.",
                "id": "533988",
                "nome": "PL 3126/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 142, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o dos militares inativos e pensionistas de militares das For\u00e7as Armadas para a pens\u00e3o militar.",
                "id": "518933",
                "nome": "PEC 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I, do art. 93, e ao \u00a7 3\u00ba, do art. 129, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para exigir dos candidatos ao ingresso na magistratura e promotoria de justi\u00e7a 5 anos de efetiva pr\u00e1tica forense.",
                "id": "501374",
                "nome": "PEC 25/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL712310",
            "SUBMIALT",
            "CME"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74345",
        "nome": "EVANDRO MILHOMEN",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL540301",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160532",
        "nome": "ELI CORREA FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 365 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519022",
                "nome": "PL 2242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 331, do Decreto-Lei n\u00ba. 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo  Penal, aumentando a pena do crime de  desacato quando praticado contra  policiais civis e militares e guardas  civis.",
                "id": "511312",
                "nome": "PL 1768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pesagem de produto pr\u00e9-medido.",
                "id": "511311",
                "nome": "PL 1767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 35 - A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. ",
                "id": "494573",
                "nome": "PL 700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de telefonia celular a incluir em seus contratos cl\u00e1usula em que o cliente possa optar por receber ou n\u00e3o mensagens.",
                "id": "493363",
                "nome": "PL 585/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o envasamento e a comercializa\u00e7\u00e3o de bebida em embalagem PET e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "492123",
                "nome": "PL 418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, a fim de incluir o Artigo 44-A. ",
                "id": "492122",
                "nome": "PL 417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.591, de 16 de dezembro de 1964, a fim de disciplinar o prazo de entrega de im\u00f3veis ofertados no mercado de consumo. ",
                "id": "491233",
                "nome": "PL 178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 para dispor sobre a ren\u00fancia de candidato nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias. ",
                "id": "557025",
                "nome": "PL 4541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os governamentais integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor quanto ao registro e encaminhamento de reclama\u00e7\u00f5es e cobran\u00e7a de emolumento.",
                "id": "536058",
                "nome": "PL 3355/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta a al\u00ednea \"a\" do inciso II, par\u00e1grafo 2\u00ba do, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, instituindo a CNVDC - Certid\u00e3o Negativa de Viola\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor. ",
                "id": "536057",
                "nome": "PL 3354/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL161096",
            "CFT"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "73924",
        "nome": "DAVI ALCOLUMBRE",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da art. 244 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, para substituir o termo \"g\u00eanero\" pelo termo \"esp\u00e9cie\". ",
                "id": "529826",
                "nome": "PL 2835/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba e acrescenta o \u00a7 4\u00ba do art. 334 da Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, que trata sobre contrabando e descaminho.",
                "id": "529827",
                "nome": "PL 2836/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 - Estatuto do idoso e o art. 136 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "522105",
                "nome": "PL 2425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 538 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "522100",
                "nome": "PL 2424/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, do art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "512265",
                "nome": "PL 1825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 244 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940. ",
                "id": "499457",
                "nome": "PL 1154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 168-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para dispor sobre perda de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico em caso de condena\u00e7\u00e3o por apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria.",
                "id": "534452",
                "nome": "PL 3193/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXLXHOS",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "SUBSEGPU",
            "CE",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBOPOL",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160661",
        "nome": "JOS\u00c9 AUGUSTO MAIA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio  de Santa Cruz do Capibaribe, no  Estado de Pernambuco.",
                "id": "506954",
                "nome": "PL 1537/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, que institui o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - FNSP, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para o recebimento do FNSP pelos Munic\u00edpios. ",
                "id": "504752",
                "nome": "PL 1478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, incluindo a previs\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de atividades subsidi\u00e1rias \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica pelas guardas municipais.",
                "id": "509592",
                "nome": "PEC 43/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXJAPAO",
            "CLP",
            "GTCL",
            "GTDESESO",
            "PEC03711",
            "PL682610",
            "SUBEERJ",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74262",
        "nome": "CARLOS SAMPAIO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de no\u00e7\u00f5es de direitos do consumidor na grade curricular dos ensinos fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas de todo territ\u00f3rio brasileiro.",
                "id": "519319",
                "nome": "PL 2261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o artigo 310-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "515757",
                "nome": "PL 2034/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, para tornar mais rigorosos os atos empresariais levados a registro nas Juntas Comerciais.",
                "id": "538210",
                "nome": "PL 3492/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o descarte dos filtros de cigarro e demais componentes de qualquer produto fum\u00edgero, derivado ou n\u00e3o do tabaco, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534970",
                "nome": "PL 3259/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal vedando a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es em data pr\u00f3xima a feriado nacional.",
                "id": "531331",
                "nome": "PEC 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 6\u00ba, do art. 225, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1988 e cria o art. 44-A dos Atos das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, promulgados em 05 de outubro de 1988, para o fim de vedar a constru\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novas usinas que operem com reator nuclear no pa\u00eds e permitir as atividades das usinas j\u00e1 existentes e em constru\u00e7\u00e3o.",
                "id": "509340",
                "nome": "PEC 41/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBPACMU",
            "SUBPRSAL",
            "CEANISTI",
            "CREDN",
            "PEC03711"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74264",
        "nome": "DEVANIR RIBEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CME",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CFT",
            "CMMC",
            "CREDN",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "SUBPORTO",
            "SUBRESOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141391",
        "nome": "ARNALDO JARDIM",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre aprimoramento das regras que regem as Parcerias P\u00fablico Privadas. ",
                "id": "530572",
                "nome": "PL 2892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo, cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Subst\u00e2ncias Perigosas e o Fundo Nacional para a Descontamina\u00e7\u00e3o de \u00c1reas \u00d3rf\u00e3s Contaminadas e altera art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "527624",
                "nome": "PL 2732/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Gestor Ambiental.",
                "id": "526823",
                "nome": "PL 2664/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"c\", do art. 36, do Decreto-Lei n\u00ba 73 de 21 de novembro de 1966, que  disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Seguros Privados, regula as opera\u00e7\u00f5es de seguro e resseguros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500467",
                "nome": "PL 1227/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141396",
        "nome": "C\u00c2NDIDO VACCAREZZA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - SINARM e define crimes.",
                "id": "523476",
                "nome": "PL 2516/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para incluir como modalidade de licita\u00e7\u00e3o a contrata\u00e7\u00e3o integrada.",
                "id": "554331",
                "nome": "PL 4384/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI as Vans destinadas ao transporte escolar de passageiros.",
                "id": "546448",
                "nome": "PL 3981/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade do traslado de cad\u00e1veres ou restos mortais de brasileiro nato ou naturalizado, reconhecidamente pobre, falecido no exterior.",
                "id": "546446",
                "nome": "PL 3980/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "545542",
                "nome": "PL 3918/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.019, de 21 de janeiro  de 1974, que disp\u00f5e sobre o regime de trabalho tempor\u00e1rio nas Empresas Urbanas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536934",
                "nome": "PL 3413/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBMIHPA",
            "SUBSEGPU",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "SUBARMA",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "141417",
        "nome": "EDIO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, que institui o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a reprodu\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria, de conte\u00fados produzidos por emissoras de radiodifus\u00e3o p\u00fablicas dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.",
                "id": "514143",
                "nome": "PL 1944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para regular a renova\u00e7\u00e3o do registro e do porte de armas de fogo.",
                "id": "555996",
                "nome": "PL 4444/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160509",
        "nome": "JORGINHO MELLO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede licen\u00e7a de parte da jornada de trabalho ao servidor p\u00fablico federal, tutor, curador ou respons\u00e1vel por pessoa com defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "530454",
                "nome": "PL 2871/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de vigil\u00e2ncia nas arenas multiuso, gin\u00e1sios e est\u00e1dios de futebol, credenciados para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos oficiais.",
                "id": "526339",
                "nome": "PL 2648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel manterem postos de atendimento presenciais em localidades com popula\u00e7\u00e3o maior que cinquenta mil habitantes.",
                "id": "505501",
                "nome": "PL 1509/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 1995, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de inelegibilidade previstos na Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, como condi\u00e7\u00e3o de validade de candidaturas a cargos de dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria nos n\u00edveis municipal, estadual e nacional.  ",
                "id": "503362",
                "nome": "PL 1412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os artigos 2\u00ba-D e 2\u00ba-E \u00e0 Lei n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para determinar a concess\u00e3o de bolsas de estudo para forma\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.",
                "id": "501704",
                "nome": "PL 1315/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 115, caput, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o externa dos ve\u00edculos automotores por meio de placas dianteira e traseira lacradas a sua estrutura, com a finalidade de restringir a lacra\u00e7\u00e3o das placas, expressamente, as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas credenciadas pelos \u00d3rg\u00e3os Executivos de Tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal para fabrica\u00e7\u00e3o de placas e lacra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.",
                "id": "561765",
                "nome": "PL 4782/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I e II do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2012.",
                "id": "557553",
                "nome": "PL 4584/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que disp\u00f5e sobre os conselhos de medicina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557552",
                "nome": "PL 4583/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de advert\u00eancia nas embalagens dos alimentos, sobre os riscos do consumo exagerado de s\u00f3dio.",
                "id": "556066",
                "nome": "PL 4452/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.788 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que \"institui o C\u00f3digo Civil\".",
                "id": "548678",
                "nome": "PL 4099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce art. \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "548204",
                "nome": "PL 4076/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39-A, da Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003.",
                "id": "543106",
                "nome": "PL 3784/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os conv\u00eanios celebrados por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional com entidades privadas sem fins lucrativos, para a execu\u00e7\u00e3o de programas, projetos e atividades de interesse coletivo. ",
                "id": "535896",
                "nome": "PL 3328/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBMIHPA",
            "CCTCI",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "160593",
        "nome": "PAULO WAGNER",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre ve\u00edculos apreendidos por infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e n\u00e3o reclamados por seus propriet\u00e1rios.",
                "id": "529393",
                "nome": "PL 2816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Dona Militana o aeroporto constru\u00eddo no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, no Estado do Rio Grande do Norte.",
                "id": "529389",
                "nome": "PL 2815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para doadores de sangue ou de medula \u00f3ssea em estabelecimentos que promovam cultura, entretenimento e lazer, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524291",
                "nome": "PL 2560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio em \u00f4nibus.",
                "id": "524290",
                "nome": "PL 2559/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer o baf\u00f4metro como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos.",
                "id": "516030",
                "nome": "PL 2057/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "515180",
                "nome": "PL 2004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is opacos defronte aos guich\u00eas de caixa de estabelecimentos financeiros.",
                "id": "510282",
                "nome": "PL 1679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas para portadores de defici\u00eancia no acesso aos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "500744",
                "nome": "PL 1241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Programa Escola Aberta nas escolas p\u00fablicas urbanas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "497431",
                "nome": "PL 928/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "PEC03711",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160659",
        "nome": "KEIKO OTA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Perd\u00e3o.",
                "id": "532335",
                "nome": "PL 3017/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 2\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "529838",
                "nome": "PL 2840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 394-A ao Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "529837",
                "nome": "PL 2839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Assist\u00eancia \u00e0s Fam\u00edlias de V\u00edtimas de Crimes Dolosos - FAVIC, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no art. 245 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "529836",
                "nome": "PL 2838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 148 do Decreto-Lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. \n",
                "id": "558053",
                "nome": "PL 4613/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 61 do Decreto-Lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "558052",
                "nome": "PL 4612/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 244-B da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "539304",
                "nome": "PL 3566/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 121 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "539301",
                "nome": "PL 3565/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 112 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "536960",
                "nome": "PL 3415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce novo inciso ao art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, para tornar os crimes hediondos em imprescrit\u00edveis e inafian\u00e7\u00e1veis.",
                "id": "563021",
                "nome": "PEC 229/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para reduzir a idade prevista para imputabilidade penal, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "563020",
                "nome": "PEC 228/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PEC03711",
            "SUBRETRA",
            "SUBTRACA",
            "CVT",
            "PL157211"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160654",
        "nome": "RENZO BRAZ",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 88 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a entrega ou reabertura de rodovias ao tr\u00e2nsito.",
                "id": "528566",
                "nome": "PL 2769/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 20 e 24 e acrescenta o art. 20-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social, institui Plano de Custeio e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para reduzir a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do empregado e empregador dom\u00e9stico.",
                "id": "525549",
                "nome": "PL 2616/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para limitar e fiscalizar o tempo de dire\u00e7\u00e3o do condutor de transporte de cargas e de transporte coletivo de passageiros trafegando em rodovias e estradas. ",
                "id": "522929",
                "nome": "PL 2477/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 487 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de disciplinar sobre o aviso-pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o. ",
                "id": "520808",
                "nome": "PL 2379/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel garantir a cobertura total em localidades com popula\u00e7\u00e3o maior que mil habitantes.",
                "id": "513405",
                "nome": "PL 1893/2011"
            },
            {
                "ementa": "Passa a ser denominado \"Viaduto Durval Jos\u00e9 Moreira\" o viaduto localizado no Km 674 da BR-116, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "510683",
                "nome": "PL 1719/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXJAPAO",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CVT",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160655",
        "nome": "RICARDO IZAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Defesa Animal e autoriza deduzir do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas ao Fundo Nacionais de Defesa Animal.",
                "id": "530527",
                "nome": "PL 2883/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os programas de interesse \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, relacionados a c\u00e3es e gatos, em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "529322",
                "nome": "PL 2809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "529320",
                "nome": "PL 2808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 32 da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que disp\u00f5e sobre a oferta de componentes e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o por parte dos fabricantes e importadores.",
                "id": "527138",
                "nome": "PL 2691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o quanto ao uso de animais vivos na obten\u00e7\u00e3o de produtos e subst\u00e2ncias. ",
                "id": "522804",
                "nome": "PL 2470/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer cronograma de ado\u00e7\u00e3o de percentuais m\u00ednimos de veicula\u00e7\u00e3o de programas, nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens (televis\u00e3o), contendo subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, linguagem de sinais ou outra medida t\u00e9cnica que permita a frui\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado por pessoas com defici\u00eancia auditiva.",
                "id": "522681",
                "nome": "PL 2462/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade de Tutoria em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia.",
                "id": "522182",
                "nome": "PL 2435/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de cores vivas em todas as embalagens de produtos fum\u00edgeros produzidos em territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "521064",
                "nome": "PL 2396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 2\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o de garantias de bens m\u00f3veis dur\u00e1veis.  ",
                "id": "519563",
                "nome": "PL 2285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de paisagista e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "515917",
                "nome": "PL 2043/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir o sistema de som automotivo entre os equipamentos obrigat\u00f3rios dos ve\u00edculos.",
                "id": "515585",
                "nome": "PL 2023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es de nomea\u00e7\u00e3o em cargos de dire\u00e7\u00e3o, assessoria e em fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a em todo o quadro dos Poderes Judici\u00e1rio, Legislativo e Executivo, assim como nas Autarquias e Estatais.",
                "id": "515045",
                "nome": "PL 1991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de sacolas pl\u00e1sticas a consumidores em todos os mercados e supermercados situados no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "515044",
                "nome": "PL 1990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores dom\u00e9sticos dispensados sem justa causa.",
                "id": "513845",
                "nome": "PL 1921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prevendo a implanta\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas ecol\u00f3gicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502682",
                "nome": "PL 1385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 41, 66 e 68 da Lei n.\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e acrescenta o art. 319-B ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a fim de assegurar a concess\u00e3o dos benef\u00edcios da progress\u00e3o de regime, da detra\u00e7\u00e3o, da remi\u00e7\u00e3o e do livramento condicional, e a imediata coloca\u00e7\u00e3o em liberdade do preso que haja cumprido integralmente a pena.",
                "id": "498515",
                "nome": "PL 1069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 35 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, aumentando de 24 para 28 anos o limite de idade para inclus\u00e3o de dependente universit\u00e1rio para efeito de apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "498514",
                "nome": "PL 1068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica \"antibullying\" nas institui\u00e7\u00f5es de ensino  no Pa\u00eds e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "497168",
                "nome": "PL 908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo \u00c1rvore do Bem, para os munic\u00edpios com mais de cem mil habitantes que tenham, no m\u00ednimo, uma \u00e1rvore por habitante.",
                "id": "497167",
                "nome": "PL 907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria aplic\u00e1veis a animais, vegetais ou fungos, objeto de atividade agropecu\u00e1ria ou aqu\u00edcola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495949",
                "nome": "PL 827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do exame de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico para as funcion\u00e1rias p\u00fablicas federais.",
                "id": "494137",
                "nome": "PL 654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1l\u00e7ulo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas, acrescentando par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de setembro de 1995.",
                "id": "493332",
                "nome": "PL 575/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para permitir a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para a recupera\u00e7\u00e3o de cotas condominiais vencidas e n\u00e3o pagas ou para acrescer benfeitorias voluptu\u00e1rias ou \u00fateis",
                "id": "492218",
                "nome": "PL 443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Indutrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492018",
                "nome": "PL 408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores rurais em \u00e2mbito de contrato por tempo determinado.",
                "id": "491428",
                "nome": "PL 271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 428, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e o art. 11, da Lei n\u00ba 11.788, de  25 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a possibilidade de renova\u00e7\u00e3o dos contratos de aprendizagem e est\u00e1gio. \n",
                "id": "562446",
                "nome": "PL 4813/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba e renumera o atual \"Par\u00e1grafo \u00danico\" do art. 71, do Decreto Lei n \u00ba2.848, de 7 de Dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal brasileiro, para excluir o reconhecimento de crime continuado nos crimes contra a vida. ",
                "id": "559866",
                "nome": "PL 4727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es \u00e0 pessoa jur\u00eddica respons\u00e1vel simultaneamente pelo plantio da laranja e pela fabrica\u00e7\u00e3o de seus derivados, e da outras providencias.",
                "id": "559174",
                "nome": "PL 4693/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559173",
                "nome": "PL 4692/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Segunda Sem Carne\" de n\u00e3o oferecer carne e seus derivados em estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os de refei\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou autarquias, situados em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "558090",
                "nome": "PL 4624/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei N\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "558089",
                "nome": "PL 4623/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Nacional \"Brasil sem Maus-Tratos\"",
                "id": "557562",
                "nome": "PL 4586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Caput do art. 2\u00ba e acrescenta o inciso V ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.784, de 29 de Janeiro de 1999, a qual disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. ",
                "id": "557560",
                "nome": "PL 4585/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556135",
                "nome": "PL 4465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para ampliar os tipos penais presentes no T\u00edtulo VI \"Dos Crimes contra a Dignidade Sexual\" e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "553861",
                "nome": "PL 4347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao artigo 31, da Lei n\u00ba 9.636, de 1998, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553548",
                "nome": "PL 4321/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a desincorporar e devolver propriedade do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o \u00e0 Sociedade Filarm\u00f4nica LYRA, localizado no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "553546",
                "nome": "PL 4320/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo V-A, ao T\u00edtulo III da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre produtos retrabalhados.",
                "id": "549729",
                "nome": "PL 4123/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta par\u00e1grafos e incisos ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, a qual disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "548117",
                "nome": "PL 4070/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "544892",
                "nome": "PL 3884/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "542783",
                "nome": "PL 3765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a venda fracionada de medicamentos nas cl\u00ednicas veterin\u00e1rias, Pet Shops e estabelecimentos cong\u00eanitos e a produ\u00e7\u00e3o em embalagens apropriadas para tal fim.",
                "id": "542781",
                "nome": "PL 3764/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que \"Disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "541723",
                "nome": "PL 3710/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos e pain\u00e9is solares cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia solar.  ",
                "id": "540122",
                "nome": "PL 3623/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.970, de 1973, para 11 de julho de 1973, para dispor sobre a remo\u00e7\u00e3o de animais que tenham sofrido les\u00e3o em caso de acidente de tr\u00e2nsito.",
                "id": "538197",
                "nome": "PL 3491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5em sobre a proibi\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos pelos \u00f3rg\u00e3os de controle de zoonoses, canis p\u00fablicos e estabelecimentos oficiais cong\u00eaneres, e da outras provid\u00eancias ",
                "id": "538196",
                "nome": "PL 3490/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973.",
                "id": "537503",
                "nome": "PL 3459/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 1.176-A, \u00e0 Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, , e o art.1.240-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, C\u00f3digo Civil, para dispor sobre os bens abandonados",
                "id": "537500",
                "nome": "PL 3458/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 2\u00ba e 44, da Lei n\u00ba 10.711 de 5 de agosto de 2003, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Sementes e Mudas.\n\n",
                "id": "537035",
                "nome": "PL 3423/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos, p\u00e1s e torres cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica.  ",
                "id": "537016",
                "nome": "PL 3422/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena  para quem praticar ato de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestre, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos  ou ex\u00f3ticos.",
                "id": "534067",
                "nome": "PL 3142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais decorrentes da pr\u00e1tica de atos lesivos a fauna. ",
                "id": "534065",
                "nome": "PL 3141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 9\u00ba ao art.166, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e acrescenta o art. 96 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para dispor sobre o empenho das emendas individuais dos Deputados e Senadores da Rep\u00fablica.",
                "id": "552166",
                "nome": "PEC 201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PEC03711"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "161907",
        "nome": "ACELINO POP\u00d3",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, que disp\u00f5e sobre normas gerais de desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir medidas cautelares para preservar a sa\u00fade do atleta profissional de luta.",
                "id": "517128",
                "nome": "PL 2112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os atletas que representarem o Brasil em competi\u00e7\u00f5es internacionais do pagamento de taxas de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos.",
                "id": "517127",
                "nome": "PL 2111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, que disp\u00f5e sobre normas gerais de desporto, para incluir atribui\u00e7\u00e3o ao Conselho Nacional do Esporte.",
                "id": "515973",
                "nome": "PL 2052/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da atividade de artes marciais mistas - MMA e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "515970",
                "nome": "PL 2051/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CMO",
            "SUBPETRO",
            "CFT",
            "PEC03711"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "141459",
        "nome": "JO\u00c3O MAIA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "SUBSISTE",
            "PL766310",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160540",
        "nome": "OTONIEL LIMA",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui os integrantes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica entre as categorias benefici\u00e1rias do art. 6\u00ba B Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528046",
                "nome": "PL 2745/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\"",
                "id": "526294",
                "nome": "PL 2642/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de diferen\u00e7a decorrente de altera\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o da passagem a\u00e9rea ou de tarifas, depois de iniciada a transa\u00e7\u00e3o comercial por parte do consumidor. ",
                "id": "520064",
                "nome": "PL 2327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"t\" do \u00a7 9\u00ba do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social, institui Plano de Custeio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para afastar os valores gastos com educa\u00e7\u00e3o do empregado da incid\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.",
                "id": "520062",
                "nome": "PL 2326/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual m\u00f3vel.",
                "id": "512778",
                "nome": "PL 1864/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 31-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "555283",
                "nome": "PL 4413/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a falsa comunica\u00e7\u00e3o para os servi\u00e7os de emerg\u00eancia.",
                "id": "552003",
                "nome": "PL 4228/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "MESA",
            "PL602505",
            "SUBSEGPU"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74419",
        "nome": "GONZAGA PATRIOTA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Joaquim Pinto Lapa\" o trecho da Rodovia BR-408 situado no Estado de Pernambuco.",
                "id": "520151",
                "nome": "PL 2329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os procedimentos e crit\u00e9rios de que trata o artigo primeiro do Acordo de admiss\u00e3o de t\u00edtulos e graus universit\u00e1rios para o exerc\u00edcio de atividades acad\u00eamicas nos estados partes do MERCOSUL promulgado pelo Decreto n\u00ba 5.518, de 2005, relativos aos t\u00edtulos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e unicamente para o exerc\u00edcio de atividades de doc\u00eancia e pesquisa nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior no Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "514990",
                "nome": "PL 1981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para tornar obrigat\u00f3ria a grava\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da placa de identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo no para-brisa e no vidro traseiro do carro.",
                "id": "502697",
                "nome": "PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "498722",
                "nome": "PL 1104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica e revoga os artigos que especifica da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "496354",
                "nome": "PL 850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre servi\u00e7os notariais e de registro.",
                "id": "493579",
                "nome": "PL 612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "492102",
                "nome": "PL 416/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "563816",
                "nome": "PL 4870/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 67-A da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, de modo a caracterizar o motorista profissional como aquele que possui v\u00ednculo empregat\u00edcio.",
                "id": "558182",
                "nome": "PL 4633/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, bem como por pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e a Lei n\u00ba 8.383, de 30 de dezembro de 1991, que \"Institui a Unidade Fiscal de Refer\u00eancia, altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "555874",
                "nome": "PL 4430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 do Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "543905",
                "nome": "PL 3832/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "CEAGRIRU",
            "SUBRJ+20",
            "CFT",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL712310",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160604",
        "nome": "PEDRO UCZAI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina Marcelino Chiarello a Rodovia BR-282, trecho de acesso a Chapec\u00f3",
                "id": "532913",
                "nome": "PL 3023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009 (alimenta\u00e7\u00e3o escolar).",
                "id": "526021",
                "nome": "PL 2641/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001 (FIES).",
                "id": "526020",
                "nome": "PL 2640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Anchieta, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Produ\u00e7\u00e3o de Sementes Crioulas.",
                "id": "512619",
                "nome": "PL 1858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "512617",
                "nome": "PL 1857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 82 da Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009.",
                "id": "512620",
                "nome": "PL 1859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2.008 que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "508924",
                "nome": "PL 1578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561202",
                "nome": "PL 4765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de fontes renov\u00e1veis, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996; n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545603",
                "nome": "PL 3924/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Conc\u00f3rdia da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541043",
                "nome": "PL 3671/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de S\u00e3o Miguel do Oeste da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541042",
                "nome": "PL 3670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a expedi\u00e7\u00e3o de carteiras de registro profissional.\n\n",
                "id": "537254",
                "nome": "PL 3443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.023, de 27 de agosto de 2009.\n\n",
                "id": "536122",
                "nome": "PL 3361/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524819",
                "nome": "PEC 100/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "SUBREGIN",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC03711",
            "PEC47810",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBSEGAL",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160603",
        "nome": "AMAURI TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucro ou dividendo, revogando o art. 10 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "525430",
                "nome": "PL 2610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo de agrot\u00f3xicos por meio de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica e sanit\u00e1ria.",
                "id": "514390",
                "nome": "PL 1950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o procedimento no cancelamento de linha telef\u00f4nica ou cong\u00eanere pelo consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "513193",
                "nome": "PL 1876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512050",
                "nome": "PL 1811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Servidor do Legislativo.",
                "id": "510716",
                "nome": "PL 1723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "496108",
                "nome": "PL 839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998 para proibir mais de uma reelei\u00e7\u00e3o aos dirigentes de entidades desportivas benefici\u00e1rias de recursos p\u00fablicos ou de isen\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "495525",
                "nome": "PL 778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo no C\u00f3digo de Processo Penal, promovendo maior agilidade de tramita\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a. ",
                "id": "493172",
                "nome": "PL 534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o do Campus da Universidade Federal da Bahia - UFBA no bairro Cajazeiras em Salvador.",
                "id": "558348",
                "nome": "PL 4639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, com o objetivo de incluir como benefici\u00e1rios de cr\u00e9dito rural as comunidades quilombolas, ribeirinhas e quebradoras de coco baba\u00e7u, atingidos por barragens e assentados da reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "558073",
                "nome": "PL 4620/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 17-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para dispor sobre o direito de regresso da Previd\u00eancia Social perante o agressor. ",
                "id": "554290",
                "nome": "PL 4381/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de repasses autom\u00e1ticos de recursos da Uni\u00e3o aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es locais para recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas atingidas por desastre natural.",
                "id": "547395",
                "nome": "PL 4038/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para doa\u00e7\u00f5es a Fundos Municipais de Sa\u00fade.",
                "id": "543268",
                "nome": "PL 3798/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o das Seguradoras de Planos de Sa\u00fade estabelecerem limites de gastos com interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535333",
                "nome": "PL 3285/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as prestadoras do servi\u00e7o de telefonia expandirem a cobertura do servi\u00e7o para todos os distritos dos munic\u00edpios abrangidos em sua \u00e1rea de outorga.",
                "id": "534068",
                "nome": "PL 3143/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba, 27, 28, 29, 39, 48 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a vedar reajustes de subs\u00eddios dos cargos que especifica em \u00edndice superior ao aplicado, no mesmo per\u00edodo, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. ",
                "id": "528631",
                "nome": "PEC 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 184 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal incluindo o \u00a7 6\u00ba para isentar do Imposto Predial Territorial Urbano - IPTU e Imposto Territorial Rural - ITR as terras, terrenos e edifica\u00e7\u00f5es das comunidades quilombolas.",
                "id": "552385",
                "nome": "PEC 203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites.",
                "id": "538261",
                "nome": "PEC 149/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa par\u00e2metros para a remunera\u00e7\u00e3o dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil, dos Auditores Fiscais do Trabalho e do grau ou n\u00edvel m\u00e1ximo da carreira dos servidores do Banco Central do Brasil.",
                "id": "537337",
                "nome": "PEC 147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites",
                "id": "536824",
                "nome": "PEC 144/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "MERCOSUL",
            "PL161096",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160615",
        "nome": "REINALDO AZAMBUJA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 42-B e par\u00e1grafo  \u00fanico \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo V da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "522525",
                "nome": "PL 2445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 54 e acrescenta dispositivos aos arts. 10 e 35 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521810",
                "nome": "PL 2413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a Subse\u00e7\u00e3o XIII \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo II da Lei n\u00ba  8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521802",
                "nome": "PL 2412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", os dispositivos que menciona.",
                "id": "520575",
                "nome": "PL 2360/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 57-A, incisos e par\u00e1grafos; art. 57-B e art. 255-A a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, proibindo o uso de capacetes, ou equipamentos que dificultem a identifica\u00e7\u00e3o, pelo condutor e pelo passageiro de motociclos nas situa\u00e7\u00f5es  que especifica. ",
                "id": "520573",
                "nome": "PL 2359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "519636",
                "nome": "PL 2290/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.616, de 14 de outubro de 1970.",
                "id": "517876",
                "nome": "PL 2160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "517875",
                "nome": "PL 2159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7o do art. 1 \u00ba ;  do art. 10 e do Inciso I do art. 12 e acrescenta o Inciso VI ao art. 37, da Lei n\u00ba 8.934 de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e da outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514409",
                "nome": "PL 1953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da  \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9  Alencar\"  a rodovia federal - BR 262, no trecho que liga Campo Grande-MS a Tr\u00eas Lagoas-MS",
                "id": "498059",
                "nome": "PL 1002/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da \"Rodovia Senador L\u00fadio Coelho\" BR 267, no trecho entre Rio Brilhante-Nova Alvorada do Sul-MS \u00e0 divisa com o Estado de S\u00e3o Paulo",
                "id": "498057",
                "nome": "PL 1001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 15 de dezembro como o Dia Nacional do Arquiteto e do Urbanista.",
                "id": "563909",
                "nome": "PL 4875/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\"",
                "id": "540192",
                "nome": "PL 3628/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 4\u00ba  do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "521816",
                "nome": "PEC 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 5\u00ba ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "499028",
                "nome": "PEC 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98 e par\u00e1grafo \u00fanico aos Atos de Disposi\u00e7\u00f5es  Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que institui no \"\u00c2mbito  do Poder Executivo Federal,  Fundo Nacional de Atendimento e Recupera\u00e7\u00e3o Urgente de Comunidades Atingidas por Cat\u00e1strofes Naturais.\"",
                "id": "533892",
                "nome": "PEC 132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "141429",
        "nome": "FELIPE MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba, ao art. 690 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - possibilitando a reserva de parte do produto da aliena\u00e7\u00e3o judicial para pagamento dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios e condominiais.",
                "id": "518458",
                "nome": "PL 2196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XI, ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - determinando que sejam discriminados nas notas fiscais os tributos que incidam sobre mercadorias e servi\u00e7os. ",
                "id": "518457",
                "nome": "PL 2195/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, tratando da assinatura digital nos projetos de lei de iniciativa popular.",
                "id": "515598",
                "nome": "PL 2024/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC03711",
            "CME"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141423",
        "nome": "ELIENE LIMA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina a realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos efetivados no \u00e2mbito de \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "563813",
                "nome": "PL 4869/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a previs\u00e3o para que os produtos prim\u00e1rios e semi-elaborados destinados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o sejam tributados progressivamente.",
                "id": "558967",
                "nome": "PL 4673/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de venda de canetas que emitem raios de laser para menores de 18 anos.",
                "id": "558455",
                "nome": "PL 4650/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.074, de 7 de julho de 1995, e a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996, para aumentar a capacidade instalada dos aproveitamentos de potenciais hidr\u00e1ulicos para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica que ficam dispensados de obter autoriza\u00e7\u00e3o, devendo apenas ser comunicados ao Poder Concedente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557910",
                "nome": "PL 4594/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas motorizadas.",
                "id": "552926",
                "nome": "PL 4296/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede dedu\u00e7\u00e3o limitada dos gastos com medicamentos na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda das pessoas f\u00edsicas, nas condi\u00e7\u00f5es que fixa.",
                "id": "551825",
                "nome": "PL 4208/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para permitir que o trabalhador autorize desconto em sua remunera\u00e7\u00e3o para pagamento de aluguel residencial.\n",
                "id": "548584",
                "nome": "PL 4091/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "545029",
                "nome": "PL 3887/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de seis meses para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos de telefonia celular.",
                "id": "543866",
                "nome": "PL 3826/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541286",
                "nome": "PL 3693/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Art. 177-A \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer norma de medicina do trabalho, em face de condi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica adversa. ",
                "id": "538305",
                "nome": "PL 3501/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta e a pr\u00e1tica comercial referentes \u00e0 venda coletiva de produto ou servi\u00e7o.",
                "id": "537630",
                "nome": "PL 3463/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "SUBFTREM",
            "SUBRETRI",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73682",
        "nome": "JO\u00c3O DADO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e a Contribui\u00e7\u00e3o para Seguridade Social - COFINS devidas pelas sociedades cooperativas de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "533043",
                "nome": "PL 3049/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, que \"Cria a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "527709",
                "nome": "PL 2734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer limita\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 propaganda comercial de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "525357",
                "nome": "PL 2601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta hip\u00f3tese de limita\u00e7\u00e3o dos direitos autorais. ",
                "id": "522825",
                "nome": "PL 2471/2011"
            },
            {
                "ementa": "Atualiza a reda\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, na parte que disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519870",
                "nome": "PL 2322/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o remota das redes e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo.",
                "id": "510607",
                "nome": "PL 1712/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos de transporte de carga, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "510603",
                "nome": "PL 1711/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o de aparelhos auditivos e cadeiras de rodas com dispositivo de propuls\u00e3o el\u00e9trico ou eletr\u00f4nico ou manual, adquiridos para uso de portador de defici\u00eancia auditiva e f\u00edsica.",
                "id": "508922",
                "nome": "PL 1577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.593, de 21 de dezembro de 1977, a legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre  Produtos Industrializados - IPI sobre os produtos classificados no c\u00f3digo 2402.20.00 da TIPI e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503981",
                "nome": "PL 1454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 21 da Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, para incluir o transporte desses produtos como atividade sujeita a licenciamento dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios.",
                "id": "493240",
                "nome": "PL 538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Auditor de Controle Externo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559605",
                "nome": "PL 4708/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00b0 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539358",
                "nome": "PL 3569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria de artigos e equipamentos de desportos.",
                "id": "536325",
                "nome": "PL 3386/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define, para efeito do disposto no art. 247 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as atividades consideradas exclusivas de Estado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536054",
                "nome": "PL 3351/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC20712",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CME",
            "PEC03711",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "160519",
        "nome": "J\u00daLIO CAMPOS",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, alterando a sistem\u00e1tica do c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria participa\u00e7\u00e3o especial pela produ\u00e7\u00e3o mineral.",
                "id": "521442",
                "nome": "PL 2403/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir incentivos fiscais destinados a estimular as pessoas jur\u00eddicas que exer\u00e7am atividade de controle ambiental de res\u00edduos.",
                "id": "518754",
                "nome": "PL 2215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 10 de maio como data comemorativa do \"Dia Nacional do Municipalismo\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                    ",
                "id": "502622",
                "nome": "PL 1374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "563918",
                "nome": "PL 4877/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos ao uso da energia solar, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556845",
                "nome": "PL 4529/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de demonstrativos de receitas e despesas referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
                "id": "556842",
                "nome": "PL 4528/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de espuma expans\u00edvel por aerossol em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "556317",
                "nome": "PL 4476/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556316",
                "nome": "PL 4475/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado drenado nos produtos aliment\u00edcios processados, embalados e medidos ou pesados sem a presen\u00e7a do consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556315",
                "nome": "PL 4474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de cantores, instrumentistas, bandas ou conjuntos musicais locais na abertura dos shows ou eventos musicais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "556314",
                "nome": "PL 4473/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil de Pessoas Naturais \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545412",
                "nome": "PL 3914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 12 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para determinar a ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es construtivos racionais de baixo custo na edifica\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos.  ",
                "id": "545411",
                "nome": "PL 3913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, visando reduzir o valor das multas tribut\u00e1rias de que trata o dispositivo.",
                "id": "544702",
                "nome": "PL 3869/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.689, de 15 de dezembro de 1988, visando elevar a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido devido pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
                "id": "538441",
                "nome": "PL 3518/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep referente \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas e cigarros.",
                "id": "538438",
                "nome": "PL 3517/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que \"disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534478",
                "nome": "PL 3195/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CME",
            "PEC00511",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CCULT",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160518",
        "nome": "WELITON PRADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.189-49, de 23 de agosto de 2001.",
                "id": "523138",
                "nome": "PL 2496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de sacolas  biodegrad\u00e1veis, de papel ou de qualquer outro material que n\u00e3o polua o meio ambiente para embalagem e transporte de produtos adquiridos em estabelecimentos comerciais.",
                "id": "510518",
                "nome": "PL 1705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o Disque Den\u00fancia de Agress\u00f5es contra professores que sofreram ou presenciaram algum tipo de agress\u00e3o, viol\u00eancia ou amea\u00e7a f\u00edsica ou verbal nas escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "500376",
                "nome": "PL 1225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Pequenos Escritores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500375",
                "nome": "PL 1224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia de Combate ao Crack.",
                "id": "495609",
                "nome": "PL 788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a conceder benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que contratarem egressos do sistema prisional.",
                "id": "494868",
                "nome": "PL 729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da chamada \"tarifa amarela\" na cobran\u00e7a da tarifa de energia el\u00e9trica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494802",
                "nome": "PL 720/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a  obrigatoriedade  da afixa\u00e7\u00e3o  de cartazes em boates e casas noturnas alertando sobre os riscos do uso das drogas.",
                "id": "494624",
                "nome": "PL 710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o certificado Parceiros da Ressocializa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que contratarem egressos e sentenciados acautelados do sistema prisional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494623",
                "nome": "PL 709/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga aeroportos, shoppings, centros e empreendimentos comerciais e supermercados de grande porte, a disponibilizarem uma sala para a instala\u00e7\u00e3o dos postos do Procon.",
                "id": "494456",
                "nome": "PL 691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a cobran\u00e7a da segunda via do comprovante emitido em papel termo sens\u00edvel ou qualquer outro de dura\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria de baixa qualidade pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras. ",
                "id": "494452",
                "nome": "PL 690/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999.",
                "id": "494451",
                "nome": "PL 689/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras e \u00e0s cooperativas de cr\u00e9dito a exig\u00eancia de assinatura do devedor em contratos em branco e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "494450",
                "nome": "PL 688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa prazo para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de liga\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o e interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto, energia el\u00e9trica, g\u00e1s de cozinha, telefonia e TV \u00e0 cabo pelas respectivas prestadoras de servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494448",
                "nome": "PL 687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o, pelos cart\u00f3rios de registro de t\u00edtulos e documentos, sobre opera\u00e7\u00f5es de compra e venda ou de qualquer outra forma de transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculos automotores aos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito, na forma que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494403",
                "nome": "PL 686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o dos Termos  de Ajuste de Conduta na imprensa oficial. ",
                "id": "494402",
                "nome": "PL 685/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda o uso de peles de animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos em eventos de moda no Brasil.",
                "id": "494401",
                "nome": "PL 684/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece  condi\u00e7\u00f5es para o com\u00e9rcio varejista e  da  outras provid\u00eancias.",
                "id": "494400",
                "nome": "PL 683/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rio para as  \u00e1guas coletadas por coberturas e pavimentos em lotes, edificados ou n\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494399",
                "nome": "PL 682/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o atendimento presencial do consumidor no estabelecimento do fornecedor.",
                "id": "494398",
                "nome": "PL 681/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de sanit\u00e1rios nos postos de ped\u00e1gio das rodovias federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494397",
                "nome": "PL 680/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a institui\u00e7\u00e3o em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos de ouvidoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494396",
                "nome": "PL 679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre a institui\u00e7\u00e3o do direito de socorro emergencial \"24 horas\" aos usu\u00e1rios das rodovias federais.",
                "id": "494395",
                "nome": "PL 678/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os Departamentos de tr\u00e2nsito dos Estados divulguem trimestralmente os valores arrecadados com multas de tr\u00e2nsito e sua destina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "494394",
                "nome": "PL 677/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494393",
                "nome": "PL 676/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o passe escolar nos transportes p\u00fablicos interestaduais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494392",
                "nome": "PL 675/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso das pessoas com defici\u00eancia visual aos livros did\u00e1ticos nas bibliotecas p\u00fablicas. ",
                "id": "494391",
                "nome": "PL 674/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas de  telefonias fixa  e  m\u00f3vel  disponibilizarem,  em  suas  p\u00e1ginas  iniciais  na internet,   \"links\"  direcionados  com  os  valores  das   tarifas praticadas pelos servi\u00e7os prestados.",
                "id": "494390",
                "nome": "PL 673/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual o direito de receber os boletos de pagamento mensais e a quita\u00e7\u00e3o anual dos servi\u00e7os p\u00fablicos de telefone, energia el\u00e9trica, g\u00e1s, IPTU, \u00e1gua e esgoto confeccionados em Sistema Braille.",
                "id": "494389",
                "nome": "PL 672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o custeio das faturas de consumo de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua dos hospitais universit\u00e1rios p\u00fablicos federais.",
                "id": "494388",
                "nome": "PL 671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as farm\u00e1cias manterem, para consulta,  um  exemplar de bula transcrito em braille  para  cada medicamento comercializado.",
                "id": "494386",
                "nome": "PL 670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das administra\u00e7\u00f5es das unidades prisionais, de alimentos produzidos pela  agricultura familiar.",
                "id": "494385",
                "nome": "PL 669/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a realiza\u00e7\u00e3o de exames de concursos p\u00fablicos e processos seletivos aos s\u00e1bados em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493540",
                "nome": "PL 605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a cria\u00e7\u00e3o de unidade do Procon  nos  aeroportos  brasileiros e d\u00e1 outras  provid\u00eancias. ",
                "id": "493309",
                "nome": "PL 572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acolhimento aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS - que necessitam de tratamento em local diverso de seu domic\u00edlio.",
                "id": "493307",
                "nome": "PL 570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico e de energia el\u00e9trica.",
                "id": "493305",
                "nome": "PL 569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazo  de  execu\u00e7\u00e3o  dos  servi\u00e7os  de liga\u00e7\u00f5es de g\u00e1s e energia. ",
                "id": "493304",
                "nome": "PL 568/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Bab\u00e1. ",
                "id": "493303",
                "nome": "PL 567/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre afixa\u00e7\u00e3o  de mensagem  educativa  no  painel  dos autom\u00f3veis.",
                "id": "493289",
                "nome": "PL 558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Pedras e Metais Preciosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493288",
                "nome": "PL 557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os direitos e deveres dos estudantes e das entidades estudantis.",
                "id": "493287",
                "nome": "PL 556/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia de Combate aos maus-tratos contra Idosos.",
                "id": "493286",
                "nome": "PL 555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre  a  discrimina\u00e7\u00e3o, de forma  transparente,  dos  impostos incidentes nas mercadorias e nos servi\u00e7os.",
                "id": "493284",
                "nome": "PL 553/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o discriminada das contas de telefone das operadoras de telefonia d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493282",
                "nome": "PL 552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana de Incentivo \u00e0 Leitura.",
                "id": "493281",
                "nome": "PL 551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de ensino a disponibilizarem assentos proporcionalmente adequados \u00e0s pessoas obesas.",
                "id": "493280",
                "nome": "PL 550/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo Verde de controle e redu\u00e7\u00e3o do esgotamento sanit\u00e1rio.",
                "id": "493279",
                "nome": "PL 549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es da cobran\u00e7a de assinatura mensal pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e da cobran\u00e7a da tarifa telef\u00f4nica de discagem de longa dist\u00e2ncia entre munic\u00edpios integrantes de uma mesma Regi\u00e3o Metropolitana e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493278",
                "nome": "PL 548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 lei de crimes ambientais e veda a importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de peles de c\u00e3es, gatos e animais selvagens ex\u00f3ticos e de artigos delas derivados.",
                "id": "493277",
                "nome": "PL 547/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493276",
                "nome": "PL 546/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prote\u00e7\u00e3o e defesa do usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493274",
                "nome": "PL 544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a dos clientes nas ag\u00eancias banc\u00e1rias.",
                "id": "493273",
                "nome": "PL 543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de apoio a projetos para gera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de carbono e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493272",
                "nome": "PL 542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica estadual de incentivo ao direito dos alunos das institui\u00e7\u00f5es da rede p\u00fablica de ensino a terem acesso ao cinema. ",
                "id": "493271",
                "nome": "PL 541/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491250",
                "nome": "PL 191/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a prestadora do servi\u00e7o de  banda larga a justificar por escrito ao solicitante o motivo da impossibilidade de instala\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o no endere\u00e7o solicitado.",
                "id": "491249",
                "nome": "PL 190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia do Internauta.",
                "id": "491248",
                "nome": "PL 189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o de computadores em Lan Houses, Cyber Caf\u00e9s, para utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas portadoras de necessidades visuais e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "491247",
                "nome": "PL 188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Educativa da Nutri\u00e7\u00e3o Infantil.",
                "id": "491246",
                "nome": "PL 187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da data de vencimento de boleto de cobran\u00e7a banc\u00e1ria, durante per\u00edodo de greve.",
                "id": "491245",
                "nome": "PL 186/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de percentual de moradias para idosos no Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV).",
                "id": "491244",
                "nome": "PL 185/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a \"Fila Zero\" para realiza\u00e7\u00e3o de  exames de radioterapia, quimioterapia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, no atendimento aos pacientes dos hospitais p\u00fablicos e dos conveniados com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "491243",
                "nome": "PL 184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem do papel\u00e3o descartado por supermercados e distribuidoras varejistas, a egressos do sistema prisional e jovens em cumprimento de medidas socieducativas.",
                "id": "491242",
                "nome": "PL 183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para o Incentivo ao Desenvolvimento e \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o de Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - REINFA e estabelece medidas de est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e ao consumo de energia limpa.",
                "id": "491241",
                "nome": "PL 182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491240",
                "nome": "PL 181/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito a informa\u00e7\u00f5es de registros de liga\u00e7\u00f5es na telefonia pr\u00e9-paga.",
                "id": "491239",
                "nome": "PL 180/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de  1997, para vedar a opera\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00e3o por quem esteja sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool ou de qualquer subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia.",
                "id": "491193",
                "nome": "PL 173/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Plano Nacional de Abastecimento de Hortigranjeiros - PLANHORT, fixa normas gerais para os entrepostos p\u00fablicos de abastecimento alimentar, altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491194",
                "nome": "PL 174/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a pena descrita no artigo 32 da Lei n\u00b0 9.605, de 12 de  fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "491192",
                "nome": "PL 172/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491191",
                "nome": "PL 171/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 9.608, de 18 de fevereiro de 1998, e 10.748, de 22 de outubro de 2003, para incentivar a inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho formal de jovens rec\u00e9m-formados em cursos superiores.",
                "id": "491190",
                "nome": "PL 170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedutibilidade das doa\u00e7\u00f5es a escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e m\u00e9dio para fins de apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491189",
                "nome": "PL 169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a contrata\u00e7\u00e3o de nutricionistas para todas as escolas do ensino fundamental e m\u00e9dio da rede p\u00fablica e privada de ensino em todo o territ\u00f3rio brasileiro.",
                "id": "491188",
                "nome": "PL 168/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Casas Apoio destinadas ao atendimento de adolescentes gr\u00e1vidas.",
                "id": "491186",
                "nome": "PL 166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491187",
                "nome": "PL 167/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.723, de 1993, obrigando a afixa\u00e7\u00e3o de etiqueta com n\u00edveis de emiss\u00f5es veiculares.",
                "id": "491185",
                "nome": "PL 165/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desenvolvimento de pol\u00edtica \"antibullying\" por institui\u00e7\u00f5es de ensino e de educa\u00e7\u00e3o infantil, p\u00fablicas ou privadas, com ou sem fins lucrativos.",
                "id": "491184",
                "nome": "PL 164/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui, no art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, novo inciso que torna obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o de tinta fosforescente nas portas de sa\u00edda de emerg\u00eancia nos ve\u00edculos de transporte de passageiros. ",
                "id": "491183",
                "nome": "PL 163/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 285 e do \u00a7 2\u00ba do art. 288 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre recurso contra infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491170",
                "nome": "PL 162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aprimora o Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria - PRONATER atrav\u00e9s da inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional continuada.",
                "id": "491151",
                "nome": "PL 159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da data de vencimento de boleto de Cobran\u00e7a banc\u00e1ria, durante per\u00edodo de greve.",
                "id": "491152",
                "nome": "PL 160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do Consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491135",
                "nome": "PL 144/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para a atividade de reforma de pneus e altera o percentual de presun\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a referida atividade para apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPJ e da CSLL.",
                "id": "491126",
                "nome": "PL 135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Exime o consumidor de responsabilidade por d\u00e9bitos gerados em caso de furto, roubo, extravio ou clonagem de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.",
                "id": "491128",
                "nome": "PL 137/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para definir regras sobre a oferta e apresenta\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os.",
                "id": "491143",
                "nome": "PL 151/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "491145",
                "nome": "PL 153/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina aos supermercados e aos estabelecimentos cong\u00eaneres a discrimina\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os por unidade de medida nas etiquetas dos produtos.",
                "id": "491130",
                "nome": "PL 139/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1 grafos 1\u00ba e 2\u00ba, do art 6\u00ba, da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, tornando obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o por quilo, por litro ou por metro de todos os produtos ofertados no varejo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491141",
                "nome": "PL 149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para reduzir o percentual da compensa\u00e7\u00e3o financeira incidente sobre \u00e1guas minerais.",
                "id": "491148",
                "nome": "PL 156/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491125",
                "nome": "PL 134/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de tarifa justa para o fornecimento de \u00e1gua, energia el\u00e9trica, g\u00e1s e telefonia.",
                "id": "491139",
                "nome": "PL 147/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva os limites de receita bruta da pessoa jur\u00eddica para enquadramento na tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda pelo lucro presumido.",
                "id": "491124",
                "nome": "PL 133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491147",
                "nome": "PL 155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - CEFET, no munic\u00edpio de Ponte Nova no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491149",
                "nome": "PL 157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de de dezembro de 2006, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491133",
                "nome": "PL 142/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de Coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "491138",
                "nome": "PL 146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Montes Claros, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491140",
                "nome": "PL 148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que administram cinemas em todo o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\"",
                "id": "491146",
                "nome": "PL 154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as empresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico a emitir, no in\u00edcio de cada ano, recibo de quita\u00e7\u00e3o dos pagamentos pelos servi\u00e7os prestados no ano anterior para os consumidores",
                "id": "491150",
                "nome": "PL 158/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491142",
                "nome": "PL 150/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba  8.078, de 11 de setembro de 1990 que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"\n\n",
                "id": "491144",
                "nome": "PL 152/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Anexo VIII da Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981.",
                "id": "491127",
                "nome": "PL 136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para estabelecer como diretriz na pavimenta\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas o emprego de massa asf\u00e1ltica produzida com borracha de pneus inserv\u00edveis.",
                "id": "491123",
                "nome": "PL 132/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do IPI os produtos destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o, reforma, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, m\u00e1quinas, ve\u00edculos e equipamentos necess\u00e1rios ao ensino e \u00e0 pesquisa; estabelece al\u00edquota zero nas contribui\u00e7\u00f5es para o PIS/PASEP e COFINS sobre a importa\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o desses produtos por institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa.",
                "id": "491136",
                "nome": "PL 145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de \"Disque-Den\u00fancia\" de atos ou infra\u00e7\u00f5es praticadas contra o meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491134",
                "nome": "PL 143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, dispondo sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "id": "491132",
                "nome": "PL 141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional do Esporte para a Pessoa Idosa e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491131",
                "nome": "PL 140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.934, de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491153",
                "nome": "PL 161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de seguran\u00e7a e de manuten\u00e7\u00e3o em brinquedos dos parques infantis localizados em estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental.",
                "id": "491129",
                "nome": "PL 138/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da reserva de locais apropriados para a acomoda\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica em est\u00e1dios esportivos de todo o territ\u00f3rio nacional",
                "id": "491099",
                "nome": "PL 127/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "491098",
                "nome": "PL 126/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba e 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, com rela\u00e7\u00e3o aos benefici\u00e1rios do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "491053",
                "nome": "PL 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais  na  \u00e1rea  de  atua\u00e7\u00e3o  da  Ag\u00eancia de Desenvolvimento do Nordeste - ADENE.",
                "id": "491035",
                "nome": "PL 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, incluindo os  profissionais que trabalhem com socioeduca\u00e7\u00e3o de adolescentes como benefici\u00e1rios do Projeto Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491029",
                "nome": "PL 84/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui na Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica.",
                "id": "491037",
                "nome": "PL 91/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba - A ao art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491030",
                "nome": "PL 85/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afixa\u00e7\u00e3o da  Bandeira Nacional na fachada dos Edif\u00edcios p\u00fablicos.",
                "id": "491041",
                "nome": "PL 95/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491032",
                "nome": "PL 87/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491026",
                "nome": "PL 81/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491038",
                "nome": "PL 92/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "491040",
                "nome": "PL 94/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Vale-Esporte e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491027",
                "nome": "PL 82/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "490925",
                "nome": "PL 27/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490947",
                "nome": "PL 48/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o do Programa de Cr\u00e9dito Ambiental de Incentivo aos Agricultores Familiares e Produtores Rurais - Cr\u00e9dito Verde, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490934",
                "nome": "PL 36/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers e hipermercados.",
                "id": "490937",
                "nome": "PL 39/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490950",
                "nome": "PL 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime de aproveitamento das subst\u00e2ncias minerais, com exce\u00e7\u00e3o dos min\u00e9rios nucleares, petr\u00f4leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos e das subst\u00e2ncias minerais submetidas ao regime de licenciamento de que trata o inciso III do art. 2\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "id": "490935",
                "nome": "PL 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inclus\u00e3o de quest\u00f5es relativas ao Estatuto da Advocacia, Lei n\u00ba 8.906, de 1994, nas provas destinadas a Concursos P\u00fablicos que se destinem a preencher vagas de N\u00edvel M\u00e9dio e Superior.",
                "id": "490936",
                "nome": "PL 38/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para destinar parcela da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais a um fundo nacional de exaust\u00e3o de jazidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490946",
                "nome": "PL 47/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.097, de 13 de janeiro de 2005, para aumentar o volume de biodiesel a ser adicionado ao \u00f3leo diesel derivado do petr\u00f3leo.",
                "id": "490938",
                "nome": "PL 40/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "490940",
                "nome": "PL 42/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC, previsto pela Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, bem como aos Fundos de Financiamento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional -  FUNCINES, acrescentando o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, e alterando o inciso III, do art. 45, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001.",
                "id": "490943",
                "nome": "PL 45/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Fomento ao Esporte, composto de parte da arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos federais incidentes sobre o fumo e sobre as bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "490945",
                "nome": "PL 46/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "490933",
                "nome": "PL 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "490922",
                "nome": "PL 24/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490924",
                "nome": "PL 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"A Bucha Vegetal Brasileira\".",
                "id": "490941",
                "nome": "PL 43/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o para as artes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do ad. 26, \u00a72\u00ba da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490923",
                "nome": "PL 25/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Fomento ao Esporte, composto de parte da arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos federais incidentes sobre o fumo e sobre as bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "490930",
                "nome": "PL 32/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o, o acesso e o atendimento educacional de crian\u00e7as e jovens \u00f3rf\u00e3os.",
                "id": "490928",
                "nome": "PL 30/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC, previsto pela Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, bem como aos Fundos de Financiamento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - FUNCINES, acrescentando o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, e alterando o inciso III, do art. 45, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001.",
                "id": "490929",
                "nome": "PL 31/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas aos Fundos dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, acrescentando \u00a7 50 ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "490931",
                "nome": "PL 33/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490932",
                "nome": "PL 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas Condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "490949",
                "nome": "PL 50/2011"
            },
            {
                "ementa": "Complementa dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, no que se refere a planos estaduais de recursos, destina\u00e7\u00e3o do resultado da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e compet\u00eancias das Ag\u00eancias de \u00c1gua.",
                "id": "490942",
                "nome": "PL 44/2011"
            },
            {
                "ementa": "Complementa dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, no que se refere a planos estaduais de recursos, destina\u00e7\u00e3o do resultado da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e compet\u00eancias das Ag\u00eancias de \u00c1gua.",
                "id": "490927",
                "nome": "PL 29/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"A Bucha Vegetal Brasileira\".",
                "id": "490926",
                "nome": "PL 28/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "490948",
                "nome": "PL 49/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "490939",
                "nome": "PL 41/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "490902",
                "nome": "PL 17/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "490900",
                "nome": "PL 15/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b08.666, de 21 de junho de 1993, e fixa crit\u00e9rios ambientais para licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "490901",
                "nome": "PL 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490899",
                "nome": "PL 14/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e os servi\u00e7os de atendimento telef\u00f4nico gratuito ao consumidor.",
                "id": "490898",
                "nome": "PL 13/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e fixa crit\u00e9rios ambientais para licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "490894",
                "nome": "PL 9/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, concede benef\u00edcios tribut\u00e1rios ao papel reciclado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490895",
                "nome": "PL 10/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, concede benef\u00edcios tribut\u00e1rios ao papel reciclado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490897",
                "nome": "PL 12/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490896",
                "nome": "PL 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPl) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "490893",
                "nome": "PL 8/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490892",
                "nome": "PL 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para a atividade de reforma de pneus e altera o percentual de presun\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a referida atividade para apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPJ e da CSLL.",
                "id": "490891",
                "nome": "PL 6/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490889",
                "nome": "PL 5/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o para as artes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 26, \u00a72\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490888",
                "nome": "PL 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.521, de 26 de dezembro de 1951, que disp\u00f5e sobre crimes contra a economia popular, para tipificar a conduta de exigir cheque-cau\u00e7\u00e3o ou qualquer outra garantia financeira como condi\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de procedimentos ou de servi\u00e7os m\u00e9dico-hospitalares cobertos ou n\u00e3o por plano de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "541478",
                "nome": "PL 3701/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece condi\u00e7\u00f5es para o com\u00e9rcio varejista e d\u00e1 outras provid\u00eancias (determina a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a assist\u00eancia t\u00e9cnica dos produtos comercializados).",
                "id": "539929",
                "nome": "PL 3606/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP, da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS, da CIDE- Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o do Dom\u00ednio Econ\u00f4mico,  da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP - Importa\u00e7\u00e3o e da COFINS - Importa\u00e7\u00e3o incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o e a receita de venda no mercado interno do \u00e1lcool para fins carburantes.",
                "id": "534073",
                "nome": "PL 3147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o da Crian\u00e7a ou da Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a nas escolas p\u00fablicas e privadas do Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534072",
                "nome": "PL 3146/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CME",
            "CPICRIAN",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPORTO",
            "SUBTRACA",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160515",
        "nome": "RONALDO BENEDET",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531322",
                "nome": "PL 2941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988 - Isen\u00e7\u00e3o de IRPF para Deficientes.",
                "id": "531321",
                "nome": "PL 2940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531320",
                "nome": "PL 2939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Ponte \"Anita Garibaldi\" a ponte que ser\u00e1 constru\u00edda na travessia da Lagoa da Cabe\u00e7uda e do Canal Laranjeira da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101/Sul, no Munic\u00edpio de Laguna - SC.",
                "id": "520020",
                "nome": "PL 2324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994; altera dispositivo da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985; altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511090",
                "nome": "PL 1755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera, inclui e revoga dispositivos na Lei n\u00ba 8.906,  de 4 de julho de 1994;  revoga dispositivo da  Lei  n\u00ba 9.527, de 10 de dezembro  de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511089",
                "nome": "PL 1754/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 denomina\u00e7\u00e3o a viaduto que especifica.",
                "id": "511088",
                "nome": "PL 1753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do pagamento de ped\u00e1gio em via federal ve\u00edculos automotores de duas rodas cujo motor possua capacidade inferior a 300 cm\u00b3 de cilindrada.",
                "id": "504656",
                "nome": "PL 1473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Willy Zumblick\" a ponte localizada na travessia a montante do Rio Tubar\u00e3o no Km 338 da BR-101, no Munic\u00edpio de Tubar\u00e3o, Estado de Santa Catarina",
                "id": "557441",
                "nome": "PL 4578/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547787",
                "nome": "PL 4050/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994, e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, revoga dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546114",
                "nome": "PL 3962/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Ma\u00e7\u00e3\". \n",
                "id": "546112",
                "nome": "PL 3961/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Elevado Ot\u00e1vio Simon\", o elevado localizado no Km 437 da BR-101, no trevo de acesso principal da cidade de Sombrio, Estado de Santa Catarina, que especifica.",
                "id": "546110",
                "nome": "PL 3960/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atividade de revenda varejista de eletricidade para abastecimento de ve\u00edculo automotor el\u00e9trico ou el\u00e9trico h\u00edbrido.",
                "id": "545232",
                "nome": "PL 3895/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao Munic\u00edpio de Bra\u00e7o do Norte o t\u00edtulo de Capital Nacional do Gado Jersey.",
                "id": "544013",
                "nome": "PL 3838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "538328",
                "nome": "PL 3503/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CLP",
            "PEC01011",
            "PEC03711",
            "SUBREGIN",
            "CDHM",
            "CTASP",
            "PEC47810",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160514",
        "nome": "DR. GRILO",
        "partido": "PSL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre o certificado de registro de ve\u00edculo que tenha sofrido altera\u00e7\u00e3o de categoria.",
                "id": "525817",
                "nome": "PL 2623/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523317",
                "nome": "PL 2508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a71\u00ba do art. 159 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "518909",
                "nome": "PL 2228/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea a do inciso II e ao inciso V do \u00a7 2\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".  ",
                "id": "517172",
                "nome": "PL 2118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 178 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que \"institui o C\u00f3digo de Processo Civil\".",
                "id": "512573",
                "nome": "PL 1850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 605, de 5 de janeiro 1949, que \"disp\u00f5e sobre o repouso semanal remunerado e o pagamento de sal\u00e1rio nos dias feriados civis e religiosos\", para permitir que a multa aplic\u00e1vel por infra\u00e7\u00e3o aos dispositivos dessa lei sejam revertidos em favor do empregado lesado.",
                "id": "510688",
                "nome": "PL 1720/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre T\u00edtulos de Especializa\u00e7\u00e3o emitidos por Entidades de Classe Profissional.",
                "id": "558390",
                "nome": "PL 4645/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00edneas ao inciso IV , no art. 13, da Lei n\u00ba 9.961 de 28 de janeiro de 2000, que disp\u00f5e sobre a composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Sa\u00fade Suplementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558358",
                "nome": "PL 4640/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos feita por professores da rede p\u00fablica municipal, estadual ou federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556614",
                "nome": "PL 4504/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de exames odontol\u00f3gicos nas pessoas em locais como orfanatos, creches, asilos e outros que ofere\u00e7am tais tipos de assist\u00eancia, em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "552568",
                "nome": "PL 4274/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788,  de 25 de setembro de 2008 que \"Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes\".\n\n",
                "id": "552567",
                "nome": "PL 4273/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de postos de coleta e do recolhimento de pilhas, baterias e continentes aeross\u00f3is usados em estabelecimentos comerciais que comercializem esses produtos.",
                "id": "552566",
                "nome": "PL 4272/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 406 do Decreto-Lei 5.452, de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "id": "552340",
                "nome": "PL 4253/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de setor destinado a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de odontologia nos Hospitais p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "552339",
                "nome": "PL 4252/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a semana nacional de preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer bucal.",
                "id": "545718",
                "nome": "PL 3939/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 46 da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, para isentar de contribui\u00e7\u00f5es para a Ordem dos Advogados do Brasil os estagi\u00e1rios e advogados at\u00e9 dezoito meses da gradua\u00e7\u00e3o no bacharelado em Direito.",
                "id": "544001",
                "nome": "PL 3837/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "CEXINDI",
            "CEXJUVE",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "PL767210",
            "SUBARMA",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "GTCL",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL749506",
            "PL803510",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160511",
        "nome": "ALESSANDRO MOLON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por parte dos estabelecimentos de ensino, de ato de matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de menor de idade cuja paternidade n\u00e3o esteja definida.",
                "id": "533023",
                "nome": "PL 3041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523385",
                "nome": "PL 2512/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520928",
                "nome": "PL 2386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso XXIV, do art. 24, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998.",
                "id": "519734",
                "nome": "PL 2296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para o repasse de recursos federais para programas de seguran\u00e7a p\u00fablica aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "517889",
                "nome": "PL 2161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00b0 A \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010.",
                "id": "506664",
                "nome": "PL 1524/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\", acrescentando par\u00e1grafos para definir quantidade e distribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "500823",
                "nome": "PL 1265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 que define os crimes de tortura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497667",
                "nome": "PL 958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 67 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "497000",
                "nome": "PL 885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o social, policiamento comunit\u00e1rio e Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora ou \u00f3rg\u00e3os assemelhados em todo territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491819",
                "nome": "PL 370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "552120",
                "nome": "PL 4232/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 ao art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba  de maio de 1943, que \"Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "543388",
                "nome": "PL 3808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, que \"Estabelece crit\u00e9rios para a consolida\u00e7\u00e3o, a assun\u00e7\u00e3o e o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Estados e do Distrito Federal\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537666",
                "nome": "PL 3467/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC00511",
            "PL157211",
            "PL766310",
            "SUBEERJ",
            "SUBSAUDE",
            "SUBSETEL",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "PEC03711",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160512",
        "nome": "AUREO",
        "partido": "PRTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "531863",
                "nome": "PL 2975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre meio de pagamento de tarifa de ped\u00e1gio.",
                "id": "525619",
                "nome": "PL 2620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a aplica\u00e7\u00e3o de multa \u00e0s Construtoras  e  \u00e0s Incorporadoras por atraso na entrega do im\u00f3vel ao comprador-consumidor.",
                "id": "525392",
                "nome": "PL 2606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de programas de computador e jogos eletr\u00f4nicos.",
                "id": "517947",
                "nome": "PL 2166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de policiais militares reformados por invalidez permanente resultante de les\u00e3o ou enfermidade adquiridas em consequ\u00eancia do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o policial.",
                "id": "513668",
                "nome": "PL 1906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria de portu\u00e1rios vinculados \u00e0s Administra\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias subordinadas \u00e0 Secretaria Especial de Portos e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "503884",
                "nome": "PL 1444/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos e das franquias de minutos dos planos p\u00f3s-pagos do servi\u00e7o de telefonia.",
                "id": "502160",
                "nome": "PL 1345/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 78-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer regras acerca da oferta, pelas prestadoras dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, de relat\u00f3rios detalhados dos servi\u00e7os prestados. ",
                "id": "502158",
                "nome": "PL 1344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a homologa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Anatel dos contratos firmados entre operadoras de telecomunica\u00e7\u00f5es e empresas terceirizadas.",
                "id": "500999",
                "nome": "PL 1269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa e m\u00f3vel manter postos de servi\u00e7os presenciais nas localidades abrangidas por sua \u00e1rea de concess\u00e3o.",
                "id": "500810",
                "nome": "PL 1256/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o e venda, em territ\u00f3rio nacional, de ve\u00edculos utilit\u00e1rios movidos a \u00f3leo diesel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "498116",
                "nome": "PL 1013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental para o licenciamento de antenas esta\u00e7\u00f5es r\u00e1dio-base de celulares.",
                "id": "496208",
                "nome": "PL 845/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 75 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "493413",
                "nome": "PL 591/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 publicidade de bebidas alc\u00f3olicas.",
                "id": "493412",
                "nome": "PL 590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de compostos l\u00edquidos prontos para conusmo",
                "id": "492124",
                "nome": "PL 419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "548010",
                "nome": "PL 4058/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "534920",
                "nome": "PL 3241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool em gel em pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o em shopping centers. ",
                "id": "534334",
                "nome": "PL 3181/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "534333",
                "nome": "PL 3180/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "CPITRAPE",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160600",
        "nome": "ARTHUR OLIVEIRA MAIA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "512602",
                "nome": "PL 1856/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Sudoeste da Bahia - UFSB, por desmembramento da Universidade Federal da Bahia - UFBA e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500775",
                "nome": "PL 1246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Feira de Santana - UniFeira, por desmembramento da Universidade Federal da Bahia - UFBA  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500774",
                "nome": "PL 1245/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos art. 33, 34 e 35 da Lei n\u00ba 9.474, de 1997, que \"Define mecanismos para a implementa\u00e7\u00e3o do Estatuto dos Refugiados de 1951, e determina outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "496201",
                "nome": "PL 844/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 12.232, de 29 de abril de 2010, limitando a natureza e o montante das despesas com contratos de publicidade no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "555336",
                "nome": "PL 4414/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara a ra\u00e7a de cavalos Mangalarga Marchador Ra\u00e7a Nacional.",
                "id": "550605",
                "nome": "PL 4158/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a nulidade de normas legais e regulamentares, decis\u00f5es judiciais e atos administrativos estrangeiros que afrontem garantias constitucionais ou se fundamentem em legisla\u00e7\u00e3o discriminat\u00f3ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "536674",
                "nome": "PL 3402/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160649",
        "nome": "ESPERIDI\u00c3O AMIN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Campus Ademar Pedro Baldissera\" o campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina, localizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "514834",
                "nome": "PL 1970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, para dispor sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. ",
                "id": "498347",
                "nome": "PL 1023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre informa\u00e7\u00f5es acerca das condi\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que devem ser obrigatoriamente ofertadas por prestadores do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal - SMP.",
                "id": "543259",
                "nome": "PL 3796/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o acompanhamento, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de parcerias e conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.",
                "id": "533801",
                "nome": "PL 3098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de programas de recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente degradado, quando o fato decorrer de sua a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o.",
                "id": "550443",
                "nome": "PEC 193/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz inciso no \u00a7 5\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determinando a inclus\u00e3o do reajuste geral do funcionalismo, previsto no art. 37, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na lei or\u00e7ament\u00e1ria",
                "id": "539890",
                "nome": "PEC 156/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "SUBOPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160646",
        "nome": "FERNANDO FRANCISCHINI",
        "partido": "PEN",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os Crimes de Pedofilia, alterando a especifica\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica do Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VI da Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; o inciso VI da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos; acrescenta o art. 241-F \u00e0 Lei n\u00ba 8.069 de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e cria o Cadastro Nacional de Ped\u00f3filo.",
                "id": "525827",
                "nome": "PL 2624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007 - Institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI e d\u00e1 outras provid\u00eancias - para estender o benef\u00edcio da bolsa-forma\u00e7\u00e3o aos educadores sociais e demais monitores de centros de interna\u00e7\u00e3o de adolescentes apreendidos.",
                "id": "502837",
                "nome": "PL 1392/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito - para estender a aplica\u00e7\u00e3o da receita arrecadada com cobran\u00e7as de multas de tr\u00e2nsito nas rodovias federais aos fundos de sa\u00fade.",
                "id": "499578",
                "nome": "PL 1162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o do regime disciplinar m\u00e1ximo ao preso provis\u00f3rio ou condenado envolvido em organiza\u00e7\u00f5es criminosas, quadrilha ou bando ou no comandando de rebeli\u00f5es e crimes dentro ou fora do pres\u00eddio.",
                "id": "493420",
                "nome": "PL 592/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxas e tributos para renova\u00e7\u00e3o de porte de armas de fogo por policiais federais inativos e aposentados.",
                "id": "562519",
                "nome": "PL 4821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 - Disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias - para incluir o crime de corrup\u00e7\u00e3o no rol de crimes hediondos.",
                "id": "534840",
                "nome": "PL 3238/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 201 do texto constitucional para dispor sobre o aux\u00edlio-reclus\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de oportunidades de trabalho do preso.",
                "id": "502834",
                "nome": "PEC 30/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CESEGUR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDHM",
            "CSSF",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74366",
        "nome": "JO\u00c3O CAMPOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Aparecida de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1s.",
                "id": "524254",
                "nome": "PL 2555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o uso dos instrumentos de menor potencial ofensivo, padronizando o uso da for\u00e7a pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "524252",
                "nome": "PL 2554/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a gratifica\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral pelos delegados de pol\u00edcia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e seus agentes.",
                "id": "515690",
                "nome": "PL 2027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta incisos e altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 322, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando \u00e0 autoridade policial conceder fian\u00e7a aos autores de crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, independente do m\u00e1ximo da pena cominada \u00e0 infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513637",
                "nome": "PL 1903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 304, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, permitindo a autoridade policial apreciar a exist\u00eancia de causas excludentes de antijuridicidade, por ocasi\u00e3o da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante.",
                "id": "512488",
                "nome": "PL 1843/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 6\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, tornando obrigat\u00f3ria a recogni\u00e7\u00e3o visuogr\u00e1fica do local do crime.",
                "id": "511877",
                "nome": "PL 1800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para permitir a c\u00f4njuges, companheiros e companheiras a op\u00e7\u00e3o pelo regime especial de tributa\u00e7\u00e3o que especifica.",
                "id": "510071",
                "nome": "PL 1661/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as organiza\u00e7\u00f5es terroristas, os meios de preven\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o de prova, o procedimento criminal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508108",
                "nome": "PL 1558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, que concede passe livre \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia no sistema de transporte coletivo interestadual.",
                "id": "503989",
                "nome": "PL 1455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 155, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, diminuindo a pena e transformando a a\u00e7\u00e3o penal do crime de furto de pequeno valor em p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "500773",
                "nome": "PL 1244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Nascituro\", a ser comemorado no dia 8 de outubro de cada ano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499805",
                "nome": "PL 1190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 89 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e acresce o art. 89-A ao referido diploma legal.",
                "id": "499804",
                "nome": "PL 1189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos artigos 60, 69, 73 e 74, da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5es sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, possibilitando a composi\u00e7\u00e3o preliminar dos danos oriundos de conflitos decorrentes dos crimes de menor potencial ofensivo pelos delegados de pol\u00edcia.",
                "id": "498383",
                "nome": "PL 1028/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal -, para dispor sobre o crime de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sexuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491833",
                "nome": "PL 377/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 6\u00ba ao art. 120, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando o dep\u00f3sito de bens facilmente deterior\u00e1veis ou de dif\u00edcil guarda, na fase pr\u00e9-processual, pela autoridade policial.",
                "id": "556792",
                "nome": "PL 4525/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 75 e os incisos I, II e V do art. 83, do C\u00f3digo Penal; altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 112, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984; e altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, aumentando o tempo de cumprimento das penas privativas de liberdade, o prazo para a concess\u00e3o de livramento condicional e o prazo para progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena.",
                "id": "539497",
                "nome": "PL 3573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, inserindo a pr\u00e1tica de crime de peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o ativa e corrup\u00e7\u00e3o passiva como crime hediondo e estabelece o programa de recompensa a delatores de crimes cometidos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "538356",
                "nome": "PL 3506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 103, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o inciso X, que disp\u00f5e sobre a capacidade postulat\u00f3ria das Associa\u00e7\u00f5es Religiosas para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de leis ou atos normativos, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524259",
                "nome": "PEC 99/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBPORTO",
            "SUBSEGPU",
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CVT",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160555",
        "nome": "LOURIVAL MENDES",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "527577",
                "nome": "PL 2728/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de membros da Magistratura e do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todas as fases do Exame de Ordem, sendo os respectivos representantes indicados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a e pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A no art. 8\u00ba da Lei N\u00ba. 8.906, DE 4 DE JULHO DE 1994 que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB). ",
                "id": "525842",
                "nome": "PL 2625/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a unifica\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o das provas dos vestibulares para ingresso nas universidades p\u00fablicas federais e estaduais.",
                "id": "525157",
                "nome": "PL 2590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "520711",
                "nome": "PL 2370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art.8-A na Lei 8112/1990 para reservar o percentual de 5% dos cargos comissionados \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "519330",
                "nome": "PL 2265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 55 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 que trata da extra\u00e7\u00e3o irregular de min\u00e9rio.",
                "id": "517645",
                "nome": "PL 2149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a cria\u00e7\u00e3o de pontos de coleta para recolhimento de res\u00edduos de medicamentos nas farm\u00e1cias e drogarias.",
                "id": "517644",
                "nome": "PL 2148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina o percentual de 5% de pessoas portadoras de necessidades especiais para provimento de cargo em comiss\u00e3o na esfera federal.",
                "id": "512125",
                "nome": "PL 1816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir a disciplina Seguran\u00e7a Cidad\u00e3.",
                "id": "509797",
                "nome": "PL 1632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713,  de 22 de dezembro de 1988, a isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda sobre sal\u00e1rios e proventos  de Portadores de doen\u00e7as graves que n\u00e3o se aposentem.",
                "id": "503949",
                "nome": "PL 1449/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto Lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946. Modifica o conceito de terrenos de marinha e terrenos acrescidos de marinha, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498959",
                "nome": "PL 1117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  a al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, prevendo a dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda, dos gastos com livros de autores brasileiros at\u00e9 o teto de R$ 1.500,00 (hum mil e quinhentos reais).",
                "id": "498954",
                "nome": "PL 1116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  par\u00e1grafo \u00fanico e acrescenta o art.20-A, da Lei n\u00ba 8.429, 02 de junho  de 1992.",
                "id": "497036",
                "nome": "PL 893/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o do percentual de 1.5% sobre o valor bruto da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira - CFEM para os estados da federa\u00e7\u00e3o e munic\u00edpios impactados no processo de minera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "496129",
                "nome": "PL 841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Col\u00e9gio Militar nas cidades que espec\u00edfica.",
                "id": "494858",
                "nome": "PL 726/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reconhecimento da arte evang\u00e9lica como cultura no Brasil e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "490976",
                "nome": "PL 58/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir as Carreiras dos Defensores P\u00fablicos e dos Delegados de Pol\u00edcia no Quinto Constitucional.",
                "id": "525129",
                "nome": "PEC 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso LXXIX do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir como direito individual um sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica eficiente e de qualidade.",
                "id": "522019",
                "nome": "PEC 89/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 10 ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para definir a compet\u00eancia para a investiga\u00e7\u00e3o criminal pelas pol\u00edcias federal e civis dos Estados e do Distrito Federal.",
                "id": "507965",
                "nome": "PEC 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 27 do ADCT da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "494919",
                "nome": "PEC 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 203, V e acrescenta o inciso VI e o par\u00e1grafo \u00fanico no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Cria a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.",
                "id": "534565",
                "nome": "PEC 134/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 197 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para proibir a terceiriza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra das a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de sa\u00fade.",
                "id": "534127",
                "nome": "PEC 133/2012"
            }
        ]
    }
]