[
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CEESTA",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBFINED",
            "CE",
            "CMO",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73463",
        "nome": "OSMAR SERRAGLIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Castro, no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Leite\".",
                "id": "545643",
                "nome": "PL 3931/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que \" Define os percentuais da distribui\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira de que trata a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "544280",
                "nome": "PL 3848/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CDU",
            "CEENSI",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL766310",
            "SUBCOHID",
            "SUBESCIV",
            "CTD",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160636",
        "nome": "WILSON FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre destina\u00e7\u00e3o de recursos arrecadados com multas de tr\u00e2nsito.",
                "id": "527453",
                "nome": "PL 2714/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas de funcionamento para o Observat\u00f3rio das Pol\u00edticas sobre Drogas.",
                "id": "525334",
                "nome": "PL 2600/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os procedimentos do Poder Judici\u00e1rio Federal para a aplica\u00e7\u00e3o de recursos provenientes de dep\u00f3sitos judiciais sob aviso \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Federal, e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos rendimentos l\u00edquidos auferidos dessa aplica\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que exercem Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522128",
                "nome": "PL 2432/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o sobre o Dom\u00ednio Econ\u00f4mico - CIDE incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de Bebidas Alco\u00f3licas e Cigarros com receitas vinculadas ao Fundo Nacional Antidrogas",
                "id": "521993",
                "nome": "PL 2419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exibi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado alusivo ao uso de produtos derivados de \u00e1lcool e tabaco, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521992",
                "nome": "PL 2418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de ensacamento ou empacotamento de mercadorias pelas empresas que desenvolvem atividade comercial utilizando sistema de check-out..",
                "id": "517507",
                "nome": "PL 2139/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "517506",
                "nome": "PL 2138/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue.",
                "id": "517505",
                "nome": "PL 2137/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pelas emissoras de r\u00e1dio e de televis\u00e3o, de material educativo sobre o combate ao uso de drogas il\u00edcitas. ",
                "id": "516802",
                "nome": "PL 2080/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito como disciplina obrigat\u00f3ria no ensino m\u00e9dio.",
                "id": "509312",
                "nome": "PL 1609/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o de um concurso anual e especial da Mega Sena em favor do Fundo Nacional Antidrogas.",
                "id": "508916",
                "nome": "PL 1576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao art. 23, da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para definir regras gerais para a execu\u00e7\u00e3o de atendimento aos usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "508915",
                "nome": "PL 1575/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio tarif\u00e1rio para professores carentes no servi\u00e7o de transporte coletivo interestadual de passageiros, nos termos especificados.",
                "id": "503967",
                "nome": "PL 1452/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio tarif\u00e1rio para estudantes carentes no servi\u00e7o de transporte coletivo interestadual de passageiros, nos termos especificados.",
                "id": "503966",
                "nome": "PL 1451/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.208, de 17 de agosto de 2001, que disp\u00f5e sobre a comprova\u00e7\u00e3o da qualidade de estudante e de menor de dezoito anos nas situa\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "496938",
                "nome": "PL 874/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XIV, ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 -C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para fins de considerar abusiva a pr\u00e1tica do fornecedor oferecer promo\u00e7\u00e3o para capta\u00e7\u00e3o de novos consumidores, sem estend\u00ea-la \u00e0queles com os quais j\u00e1 mant\u00e9m contrato de rela\u00e7\u00e3o de consumo.",
                "id": "494892",
                "nome": "PL 731/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de placas com informa\u00e7\u00e3o sobre drogas il\u00edcitas nas estradas federais.",
                "id": "556874",
                "nome": "PL 4531/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o piso salarial do Farmac\u00eautico. ",
                "id": "550564",
                "nome": "PL 4156/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para determinar que o licenciamento de obras de infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es seja compet\u00eancia exclusiva da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), independentemente de outras jurisdi\u00e7\u00f5es normativas. ",
                "id": "549388",
                "nome": "PL 4107/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de as montadoras de ve\u00edculos, por interm\u00e9dio dos suas concession\u00e1rias ou importadoras, fornecerem carro reserva similar ao do cliente, no caso do autom\u00f3vel ficar parado por mais de 48 horas por falta de pe\u00e7as originais ou impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o durante o prazo de garantia contratado. ",
                "id": "544266",
                "nome": "PL 3847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n \u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - CODEVASF, para incluir o Estado da Para\u00edba em sua jurisdi\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541806",
                "nome": "PL 3717/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de d\u00edvidas oriundas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural contratadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras federais na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia de Desenvolvimento do Nordeste (SUDENE), e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "538962",
                "nome": "PL 3549/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a-paternidade em caso de \u00f3bito ou incapacidade f\u00edsica ou mental da m\u00e3e.",
                "id": "537265",
                "nome": "PL 3445/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para garantir a licen\u00e7a capacita\u00e7\u00e3o a todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "535866",
                "nome": "PL 3326/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer a uniformiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate ao uso e ao tr\u00e1fico de entorpecentes desempenhadas por Estados e Munic\u00edpios.",
                "id": "531581",
                "nome": "PEC 127/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba ao art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar aplica\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o para complementar o pagamento do piso salarial nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "529064",
                "nome": "PEC 115/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 60- B ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "523292",
                "nome": "PEC 94/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 40 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para estabelecer a cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca do Semi\u00e1rido Nordestino.",
                "id": "500312",
                "nome": "PEC 19/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 40 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para estabelecer a cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca do Semi\u00e1rido Nordestino.\n",
                "id": "498715",
                "nome": "PEC 14/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, reduzindo para vinte e cinco anos a idade m\u00ednima para Senador.",
                "id": "544180",
                "nome": "PEC 169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, reduzindo para vinte e cinco anos a idade m\u00ednima para Governadores e Vice-Governadores.",
                "id": "544179",
                "nome": "PEC 168/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL766310",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "PEC44309",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74124",
        "nome": "MAR\u00c7AL FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518948",
                "nome": "PL 2237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras e graves, que n\u00e3o constam em listas de medicamentos excepcionais padronizadas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "509247",
                "nome": "PL 1606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "509246",
                "nome": "PL 1605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 15 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499568",
                "nome": "PL 1160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atendimento psicol\u00f3gico ao corpo discente das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental para preven\u00e7\u00e3o de maus-tratos.",
                "id": "497629",
                "nome": "PL 956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos ortop\u00e9dicos e equipamentos para pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, visual, mental severa ou profunda, autistas ou seus representantes legais.",
                "id": "495688",
                "nome": "PL 802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade e desconto proporcional para utiliza\u00e7\u00e3o de estacionamentos pelos idosos, e fixa provid\u00eancias.",
                "id": "494148",
                "nome": "PL 656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 216-B ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para cominar a pena de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213, 214, 218 e 224 for considerado ped\u00f3filo, conforme o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.",
                "id": "493436",
                "nome": "PL 597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas portadoras de esclerose m\u00faltipla e sobre a garantia de tratamento adequado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "493435",
                "nome": "PL 596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491927",
                "nome": "PL 392/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do Art. 8\u00ba-E, da Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, para incluir os agentes de tr\u00e2nsito entre os benefici\u00e1rios do programa Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491925",
                "nome": "PL 391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais desenvolvidas pelos Estados, Munic\u00edpios ou por ele subsidiados com recursos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, a pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos.",
                "id": "491924",
                "nome": "PL 390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e  sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, permitindo abatimento de saldo devedor do FIES \u00e0s pessoas que exercerem o cargo de conciliador nos juizados especiais.",
                "id": "491920",
                "nome": "PL 389/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de optometrista.",
                "id": "491794",
                "nome": "PL 369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui margem de prefer\u00eancia, nos processos licitat\u00f3rios, para produtos e servi\u00e7os locais e regionais.",
                "id": "491793",
                "nome": "PL 368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 15-A ao texto da Lei de n\u00ba 10.741 de 01 de outubro de 2003 - Estatuto do Idoso.",
                "id": "491570",
                "nome": "PL 305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es acerca da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos taxistas.",
                "id": "491569",
                "nome": "PL 304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991,para dispor sobre a prescri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o para haver presta\u00e7\u00e3o vencida ou restitui\u00e7\u00e3o ou diferen\u00e7a devida pela previd\u00eancia social.",
                "id": "491567",
                "nome": "PL 303/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos incisos III e IV, \u00a7 8\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004.",
                "id": "491566",
                "nome": "PL 302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491565",
                "nome": "PL 301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de idosos aposentados por micro ou pequenas empresas.",
                "id": "491564",
                "nome": "PL 300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para incentivar e desonerar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores aposentados.",
                "id": "491563",
                "nome": "PL 299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de prev\u00ea novas hip\u00f3teses em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio.",
                "id": "491562",
                "nome": "PL 298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a considera\u00e7\u00e3o do trabalho volunt\u00e1rio em institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia educacional e social para fins de integraliza\u00e7\u00e3o curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491560",
                "nome": "PL 297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 402 da Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre condi\u00e7\u00f5es especiais do contrato de trabalho dos trabalhadores entre quatorze e dezoito anos.",
                "id": "491559",
                "nome": "PL 296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e o Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999, para incluir o catador de material recicl\u00e1vel como segurado especial da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491558",
                "nome": "PL 295/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21 e 45 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e aos arts. 25 e 28 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para os trabalhadores sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.",
                "id": "491554",
                "nome": "PL 294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancia na concess\u00e3o de aux\u00edlio doen\u00e7a aos doadores de \u00f3rg\u00e3o.",
                "id": "491553",
                "nome": "PL 293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, para estabelecer adicional de tempo de servi\u00e7o para o trabalhador com defici\u00eancia que requer aposentadoria, vinculada ao RGPS - Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491552",
                "nome": "PL 292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir portadores do v\u00edrus HIV entre os benefici\u00e1rios da reserva de vaga para reabilitados e pessoas com defici\u00eancia habilitadas.",
                "id": "491551",
                "nome": "PL 291/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491404",
                "nome": "PL 266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Pr\u00eamio \"Munic\u00edpio Amigo e Equipe Destaque do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491403",
                "nome": "PL 265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, para dispor sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional do Assistente Social.",
                "id": "491402",
                "nome": "PL 264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o pagamento da meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer e define outras provid\u00eancias. ",
                "id": "491401",
                "nome": "PL 263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que \"disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer direitos \u00e0 categoria e altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para regulamentar o pagamento do sal\u00e1rio fam\u00edlia para o empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491400",
                "nome": "PL 262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, a fim de dispor sobre a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica de pol\u00edticas, planos e programas.",
                "id": "491399",
                "nome": "PL 261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo II-A e os arts. 1.797-A a 1.797-C \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "563396",
                "nome": "PL 4847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 a perda unilateral ou bilateral, parcial ou total, de quarenta e um decib\u00e9is (dB) ou mais, aferida por audiograma nas frequ\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz.",
                "id": "540754",
                "nome": "PL 3653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a unifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias de casais que trabalham em empresas diferentes.",
                "id": "535387",
                "nome": "PL 3289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a extens\u00e3o ao empregado do mesmo per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade concedida \u00e0 empregada nos termos do art. 392 da CLT, nos casos que se especifica.",
                "id": "534780",
                "nome": "PL 3231/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "MERCOSUL",
            "PEC00511",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73768",
        "nome": "DILCEU SPERAFICO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para autorizar o trabalho sob o regime de tempo parcial a partir dos quatorze anos de idade.",
                "id": "500183",
                "nome": "PEC 18/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBCORIO",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141430",
        "nome": "FELIPE BORNIER",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a realiza\u00e7\u00e3o do teste de impacto (crash test) em modelos de  ve\u00edculos automotores fabricados ou montados no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "531877",
                "nome": "PL 2976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Incentivo ao Aproveitamento da Energia Solar - Prosolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "531561",
                "nome": "PL 2952/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional  de Aten\u00e7\u00e3o aos Portadores de Mucopolissacaridose",
                "id": "530445",
                "nome": "PL 2869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece controle da manuten\u00e7\u00e3o e vistoria dos brinquedos dos parques de divers\u00e3o pelos usu\u00e1rios.",
                "id": "526881",
                "nome": "PL 2668/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as lojas ou balc\u00f5es das companhias a\u00e9reas localizadas nos aeroportos brasileiros exibirem, de forma clara e em uma tela que permita boa visibilidade, os valores das tarifas para os locais que especifica.",
                "id": "525436",
                "nome": "PL 2611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda sobre a remunera\u00e7\u00e3o de professores, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "525397",
                "nome": "PL 2607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de vetar a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos anorex\u00edgenos: sibutramina, anfepramona, femproporex e mazindol. ",
                "id": "522126",
                "nome": "PL 2431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Escola T\u00e9cnica Federal no munic\u00edpio de Miracema, no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "519212",
                "nome": "PL 2251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio em todo territ\u00f3rio nacional a cobertura de seguro em acidentes pessoais e assist\u00eancia funer\u00e1ria nas rodovias do pa\u00eds sujeitas \u00e0 cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "519210",
                "nome": "PL 2250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.336, de 19 de dezembro de 2001, que instituiu a CIDE Combust\u00edveis e tamb\u00e9m de diversos dispositivos legais que tratam da tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis pela contribui\u00e7\u00f5es sociais para o Pis/Pasep e Cofins.",
                "id": "512464",
                "nome": "PL 1842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei no 4.591, de 16 de dezembro de 1964, que disp\u00f5e sobre o condom\u00ednio em edifica\u00e7\u00f5es e as incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "510372",
                "nome": "PL 1694/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a pr\u00e1tica de trotes violentos e de \"bullying\" presencial ou virtual nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas",
                "id": "509806",
                "nome": "PL 1633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda incidente sobre Bolsas de Estudo.",
                "id": "509494",
                "nome": "PL 1620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de taxas para que um acompanhante assista ao parto em maternidades privadas",
                "id": "504968",
                "nome": "PL 1480/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\". ",
                "id": "503623",
                "nome": "PL 1431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para caracterizar como pr\u00e1tica abusiva a interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua em raz\u00e3o de inadimplemento de propriet\u00e1rios, locat\u00e1rios ou possuidores anteriores. ",
                "id": "502428",
                "nome": "PL 1352/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Banco de Pr\u00f3tese Mam\u00e1ria.",
                "id": "501460",
                "nome": "PL 1285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 733 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil, a fim de estabelecer diretrizes para o cumprimento da ordem de pris\u00e3o civil decretada em desfavor do devedor de alimentos.",
                "id": "497624",
                "nome": "PL 954/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que \"Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica\", para vedar a cobran\u00e7a pelo consumo de \u00e1gua pot\u00e1vel nas aeronaves comerciais",
                "id": "496101",
                "nome": "PL 838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica as Leis n\u00ba 8.987, de 1995, e n\u00ba 10.233, de 2001, para permitir que o comportamento da demanda seja tomado como crit\u00e9rio para a diferencia\u00e7\u00e3o de tarifa.",
                "id": "495026",
                "nome": "PL 746/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos a feirantes e expositores.",
                "id": "491675",
                "nome": "PL 335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pedido de cancelamento de linhas telef\u00f4nicas por parte dos consumidores.",
                "id": "552761",
                "nome": "PL 4287/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas",
                "id": "552272",
                "nome": "PL 4244/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade para transporte de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para transplantes",
                "id": "552271",
                "nome": "PL 4243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Libera a pesca artesanal ou amadora com utiliza\u00e7\u00e3o de linha de m\u00e3o, varas e anz\u00f3is, com ou sem molinete, pesca subaqu\u00e1tica em apneia com arbalete e atividade de maricultura.\n\n",
                "id": "549636",
                "nome": "PL 4119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados \u00e0s bicicletas classificadas na posi\u00e7\u00e3o 87.12 da Nomenclatura Comum do Mercosul- NCM.",
                "id": "546169",
                "nome": "PL 3965/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.259, de 30 de outubro de 1975, para incluir a vacina\u00e7\u00e3o contra o papiloma v\u00edrus humano (HPV) no calend\u00e1rio vacinal de meninas entre 9 e 13 anos de idade.",
                "id": "546168",
                "nome": "PL 3964/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para coibir a diferen\u00e7a abusiva de pre\u00e7os e tarifas entre os planos de servi\u00e7o pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos de telefonia. ",
                "id": "545353",
                "nome": "PL 3906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais, de taxas de emiss\u00e3o e registro de diplomas e outros documentos comprobat\u00f3rios acad\u00eamicos e escolares.",
                "id": "544639",
                "nome": "PL 3866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5452, de 1\u00ba de maio de 1943, para ampliar o prazo da licen\u00e7a paternidade e estender os mesmo benef\u00edcios aos casos de ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "543900",
                "nome": "PL 3831/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "SUBROYAL",
            "CAPADR",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "109152",
        "nome": "BERNARDO SANTANA DE VASCONCELLOS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica agr\u00edcola, acrescentando dispositivos referentes \u00e0 atividade agr\u00edcola florestal. ",
                "id": "526974",
                "nome": "PL 2679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de Boletins Informativos em caso de interdi\u00e7\u00e3o das rodovias federais.",
                "id": "521598",
                "nome": "PL 2408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da rodovia BR-381 Norte, entre as cidades de Belo Horizonte a Governador Valadares, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "499345",
                "nome": "PL 1141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da atividade das Cooperativas de Profissionais da Sa\u00fade que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491631",
                "nome": "PL 318/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o cultivo de florestas plantadas ser\u00e1 enquadrado como atividade agr\u00edcola, revoga dispositivos que determinam o enquadramento dessas florestas como nativas, passa tal cultivo \u00e0 compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Agricultura, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491520",
                "nome": "PL 288/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo par\u00e1grafo ao art. 224 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, C\u00f3digo Eleitoral, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es quando o mandato de titular do Poder Executivo for cassado.",
                "id": "491031",
                "nome": "PL 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Benedito de Paula Nascimento\" o trecho da rodovia BR-146, entre as cidades de Arax\u00e1 e Patos de Minas, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491039",
                "nome": "PL 93/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o penhor rural de madeira, produtos madeireiros e demais produtos da floresta plantada.",
                "id": "491028",
                "nome": "PL 83/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei  n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, que \"altera a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491036",
                "nome": "PL 90/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 1.305, de 8 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es de que tratam o art. 1\u00ba, do Decreto-lei n\u00ba 6.246, de 5 de fevereiro de 1944, e o art. 24, da Lei n\u00ba  5.107, de 13 de setembro de 1966, alterada pelo Decreto-lei n\u00ba 20, de 14 de setembro de 1966, para destin\u00e1-las ao\nServi\u00e7o Social do Transporte - SEST e ao Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte - SENAT.",
                "id": "491022",
                "nome": "PL 77/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre  Registros P\u00fablicos e \u00e0 Lei n\u00ba 10.406,  de 10 de janeiro de 2002, que instituiu o C\u00f3digo C\u00edvil , conferindo aos condom\u00ednios edilicios a oportunidade de se constitu\u00edrem como pessoas jur\u00eddicas.",
                "id": "491025",
                "nome": "PL 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Francisco Bilac Moreira Pinto\" o viaduto localizado na altura do Km 102 da BR-459  cruzamento com a Avenida Tuany Toledo, no Munic\u00edpio de Pouso Alegre, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "546500",
                "nome": "PL 3983/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 129 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para facultar a propositura de a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria, nos casos de omiss\u00e3o injustificada do Minist\u00e9rio P\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "551490",
                "nome": "PEC 194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar o n\u00famero m\u00e1ximo de medidas provis\u00f3rias editadas por ano civil.",
                "id": "544937",
                "nome": "PEC 173/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CEESTA",
            "CPITRAPE",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "74056",
        "nome": "MENDON\u00c7A PRADO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 234-D ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para prever o tratamento terap\u00eautico de redu\u00e7\u00e3o hormonal nas hip\u00f3teses em que o autor for reincidente nos crimes tipificados nos arts 213 e 217-A.",
                "id": "525207",
                "nome": "PL 2595/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado do Piau\u00ed que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "517323",
                "nome": "PL 2133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os Estados Membros da Federa\u00e7\u00e3o e o Distrito Federal a criar o Cadastro Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Sa\u00fade.",
                "id": "517320",
                "nome": "PL 2132/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 61, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para agravar as penas, e do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 - Lei dos Crimes Hediondos, para prever como circunst\u00e2ncia que agrava a pena a hip\u00f3tese de a v\u00edtima ou de o autor ser agente do Estado, no exerc\u00edcio de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou em deles decorrentes.",
                "id": "560167",
                "nome": "PL 4735/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado do Piau\u00ed que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "541012",
                "nome": "PL 3666/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares dos Estados do Maranh\u00e3o, da Bahia, do Cear\u00e1, do Rio Grande do Norte e do Rio de Janeiro que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "539548",
                "nome": "PL 3579/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 1.411, de 13 de agosto de 1951, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Economista, e da Lei n\u00ba 6.537, de 19 de junho de 1978, que Disp\u00f5e sobre o procedimento tribut\u00e1rio administrativo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536535",
                "nome": "PL 3399/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "533815",
                "nome": "PL 3103/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 197-A no T\u00edtulo VIII, Cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o II - \"Da Sa\u00fade\" -, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, criando a carreira de Cirurgi\u00e3o-Dentista de Estado.",
                "id": "517321",
                "nome": "PEC 74/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 159, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, alterando o percentual de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pela Uni\u00e3o, e acrescentando a al\u00ednea \"e\" ao inciso I, instituindo percentual para o Fundo Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, e o \u00a7 5\u00ba, disciplinando o Fundo Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "514415",
                "nome": "PEC 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o \u00a7 1\u00ba, do art. 73, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, alterando a forma de nomea\u00e7\u00e3o dos Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados, e revogando disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.",
                "id": "564331",
                "nome": "PEC 235/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAPE",
            "CREDN",
            "PEC44309",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74571",
        "nome": "NELSON PELLEGRINO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui programa de forma\u00e7\u00e3o profissional em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o mediante treinamento em servi\u00e7o.  ",
                "id": "529375",
                "nome": "PL 2814/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ferrovia Engenheiro Vasco Azevedo Neto\" todo o trecho ferrovi\u00e1rio da Ferrovia Leste-Oeste, no Estado da Bahia. ",
                "id": "500905",
                "nome": "PL 1266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao  art. 543 da  Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo  Decreto-lei  n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a estabilidade do empregado terceirizado eleito para dire\u00e7\u00e3o sindical.",
                "id": "495769",
                "nome": "PL 804/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre modifica\u00e7\u00e3o de registro civil de afrodescendente. ",
                "id": "495768",
                "nome": "PL 803/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CTASP",
            "PEC20712",
            "PL767210",
            "SUBTRAPE",
            "CE",
            "PEC44309",
            "PL749506",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141379",
        "nome": "ANDREIA ZITO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XII ao art. 10 da Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, para considerar os servi\u00e7os prestados pelos banc\u00e1rios como essenciais para os idosos.",
                "id": "523786",
                "nome": "PL 2530/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de hipoteca reversa para pessoas com mais de sessenta anos de idade.",
                "id": "523032",
                "nome": "PL 2488/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao pai adotivo solteiro, o direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade e ao sal\u00e1rio-paternidade, alterando a consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "519375",
                "nome": "PL 2272/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas de ensino superior no Pa\u00eds, divulgarem o \u00edndice alcan\u00e7ado no Exame Nacional de Desempenho de Estudantes - ENADE.",
                "id": "513438",
                "nome": "PL 1898/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "513436",
                "nome": "PL 1897/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994, para acrescentar o art. 4\u00ba-A, dispondo sobre a reintegra\u00e7\u00e3o de anistiados no Regime Jur\u00eddico \u00danico de que trata a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512215",
                "nome": "PL 1820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, para acrescentar o artigo 2\u00ba-A, dispondo sobre prazos m\u00e1ximos para a realiza\u00e7\u00e3o do exame mamogr\u00e1fico e encaminhamento aos servi\u00e7os especializados.",
                "id": "511084",
                "nome": "PL 1752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 243 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509854",
                "nome": "PL 1643/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 53, da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998.",
                "id": "502649",
                "nome": "PL 1382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Instituir a obrigatoriedade da nomea\u00e7\u00e3o do candidato aprovado em Concurso P\u00fablico para provimento de cargo efetivo do Servi\u00e7o P\u00fablico Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500762",
                "nome": "PL 1242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Alterar a Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional de interesses coletivos ou difusos dessas pessoas, disciplina a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, define crimes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir o art. 10-A.",
                "id": "499919",
                "nome": "PL 1200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Alterar o art. 36 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir o Estudo das Normas Regulamentadoras de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho, como disciplina obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "492253",
                "nome": "PL 456/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 972, de 17 de outubro de 1969, para acrescentar o art. 3-A, dispondo sobre a jornada de trabalho do jornalista profissional empregado em entidade p\u00fablica, ou privada n\u00e3o jornal\u00edstica.",
                "id": "492252",
                "nome": "PL 455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI, a fim de incluir os agentes das guardas portu\u00e1rias e agentes de vigil\u00e2ncia das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, no rol das categorias profissionais benefici\u00e1rias da \"Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "492251",
                "nome": "PL 454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para acrescentar o artigo 126-A, dispondo sobre a remiss\u00e3o de parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o da pena, pela doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de sangue.",
                "id": "492250",
                "nome": "PL 453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o precoce de crian\u00e7as.",
                "id": "491496",
                "nome": "PL 278/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.836, de 9 de janeiro de 2004, para incluir a emiss\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de carteira de identidade para crian\u00e7as a partir de seis anos como condicionalidade para o pagamento do Bolsa-Fam\u00edlia.",
                "id": "491497",
                "nome": "PL 279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562185",
                "nome": "PL 4799/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 16, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561176",
                "nome": "PL 4763/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "558101",
                "nome": "PL 4627/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba do art. 188 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558038",
                "nome": "PL 4610/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.192, de 21 de dezembro de 1995, para acrescentar o art. 2\u00ba A, dispondo sobre a nomea\u00e7\u00e3o para cargo em comiss\u00e3o de Pr\u00f3-Reitor nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557161",
                "nome": "PL 4545/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processamento dos descontos facultativos e das consigna\u00e7\u00f5es em folha de pagamento no \u00e2mbito do Regime Geral da Previd\u00eancia Social - RGPS e do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia do Servidor - RPPS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556623",
                "nome": "PL 4506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, do art. 30, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552235",
                "nome": "PL 4240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescentar o art. 476-B ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir estabilidade ao empregado na cessa\u00e7\u00e3o do seguro-doen\u00e7a ou aux\u00edlio enfermidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546542",
                "nome": "PL 3987/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543805",
                "nome": "PL 3823/2012"
            },
            {
                "ementa": "Criar a obrigatoriedade do registro de identifica\u00e7\u00e3o individual de crian\u00e7as e adolescentes que venham a se hospedar em hotel ou estabelecimentos similares, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "535720",
                "nome": "PL 3319/2012"
            },
            {
                "ementa": "Instituir o Exame M\u00e9dico Anual para todos os alunos da rede p\u00fablica oficial da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.",
                "id": "535216",
                "nome": "PL 3275/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao pai empregado o direito a licen\u00e7a-paternidade nos moldes da licen\u00e7a-maternidade, nos casos de falecimento da m\u00e3e, em decorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es no parto ou nos casos de invalidez permanente ou tempor\u00e1ria da genitora, declarada por junta m\u00e9dica.",
                "id": "534636",
                "nome": "PL 3212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso IX ao art. 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "534154",
                "nome": "PL 3153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, inserindo inciso e par\u00e1grafo.",
                "id": "508941",
                "nome": "PEC 38/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, letra \"b\" da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "560156",
                "nome": "PEC 219/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544274",
                "nome": "PEC 170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74275",
        "nome": "JOS\u00c9 MENTOR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Consolida a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de telecomunica\u00e7\u00f5es e de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "515233",
                "nome": "PL 2006/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRADIG",
            "PEC01011",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141490",
        "nome": "MANOEL JUNIOR",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade para atendimento, com recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, de projetos de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 criminalidade que articulem as comunidades com os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "529822",
                "nome": "PL 2834/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523127",
                "nome": "PL 2492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Lixo Reciclado na Escola, na rede p\u00fablica de ensino.",
                "id": "523126",
                "nome": "PL 2491/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 44-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que \"institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520851",
                "nome": "PL 2380/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 96 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, para dispor sobre parcelamento de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios de responsabilidade dos Munic\u00edpios apurados at\u00e9 31 de dezembro de 2010.",
                "id": "513407",
                "nome": "PL 1894/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite m\u00e1ximo de tempo de atraso permitido para a entrega de im\u00f3vel adquirido antes do t\u00e9rmino da obra.",
                "id": "502759",
                "nome": "PL 1390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia contra os Profissionais do Magist\u00e9rio P\u00fablico e Privado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493537",
                "nome": "PL 604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 482 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, estabelecendo que, antes da demiss\u00e3o pela hip\u00f3tese prevista na al\u00ednea \"f\", o empregado que apresente ind\u00edcios de depend\u00eancia qu\u00edmica seja encaminhado a tratamento m\u00e9dico visando a sua reabilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "550391",
                "nome": "PL 4146/2012"
            },
            {
                "ementa": "Legaliza o funcionamento de cassinos em resorts.",
                "id": "548083",
                "nome": "PL 4062/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 406 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conferir \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho a compet\u00eancia para autorizar o menor a desenvolver trabalho art\u00edstico. ",
                "id": "546383",
                "nome": "PL 3974/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00b0 5.452, de 1\u00b0 de maio de 1943, para dispor sobre abono de faltas para acompanhamento de filhos menores de doze anos em consulta m\u00e9dica, ou em procedimentos m\u00e9dicos, de exame ou interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "542236",
                "nome": "PL 3738/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e o tratamento da dislexia na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "536472",
                "nome": "PL 3394/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os produtos classificados na posi\u00e7\u00e3o 15.09 r 22.04 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL, origin\u00e1rios e procedentes de Portugal, do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534972",
                "nome": "PL 3260/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fixar os requisitos m\u00ednimos e o per\u00edodo para a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios.",
                "id": "500989",
                "nome": "PEC 23/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 101 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterando o processo de escolha dos Ministros do Supremo Tribunal Federal. ",
                "id": "562856",
                "nome": "PEC 227/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"i\" do inciso XII do \u00a7 2\u00ba do art. 155, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, referente ao Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o, para vedar a inclus\u00e3o do imposto na sua pr\u00f3pria base de c\u00e1lculo.",
                "id": "562855",
                "nome": "PEC 226/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CME",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL161096",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141408",
        "nome": "CLEBER VERDE",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o per\u00edodo das f\u00e9rias escolares no ano de 2014, em que o Brasil sediar\u00e1 a Copa do Mundo FIFA de Futebol.",
                "id": "501330",
                "nome": "PL 1273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao C\u00e2ncer de Pele junto aos pescadores em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500820",
                "nome": "PL 1264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a73\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 10.779, de 25 de novembro de 2003, para garantir que o pescador artesanal de camar\u00f5es, ainda que utilize barco com cumprimento menor do que 4 (quatro) metros possa se habilitar ao recebimento do seguro-desemprego.",
                "id": "500819",
                "nome": "PL 1263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 221, de 28 de fevereiro de 1967, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos \u00e0 pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "500817",
                "nome": "PL 1262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios para a concess\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para as embarca\u00e7\u00f5es pesqueiras que operam na captura de lagostas em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500814",
                "nome": "PL 1260/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498833",
                "nome": "PL 1108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta de pagamento a retirada da segunda via de documentos da pessoa que os tiver roubados ou furtados.",
                "id": "498724",
                "nome": "PL 1105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de sacolas pl\u00e1sticas biodegrad\u00e1veis para acondicionamento de produtos e mercadorias a serem utilizadas nos estabelecimentos comerciais em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "498708",
                "nome": "PL 1103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Apoio \u00e0 Pesca Artesanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498707",
                "nome": "PL 1102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, visando destinar parte dos recursos oriundos dos royalties do petr\u00f3leo para as Confedera\u00e7\u00f5es e Federa\u00e7\u00f5es de Pesca, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498704",
                "nome": "PL 1101/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 29-A a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, estabelecendo como crime ambiental a pesca ou captura de peixes ex\u00f3ticos nos rios e nas encostas brasileiras.",
                "id": "498703",
                "nome": "PL 1100/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao pescador profissional artesanal de camar\u00f5es o recebimento do seguro-desemprego ainda que o defeso da pesca do camar\u00e3o seja parcial",
                "id": "498702",
                "nome": "PL 1099/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o de Fundo de Aval para Col\u00f4nias, Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas de Pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498657",
                "nome": "PL 1095/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.194, de 24 de dezembro de 1966, a Lei n\u00ba 5.517, de 23 de outubro de 1968, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498651",
                "nome": "PL 1094/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 143, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e acresce o \u00a7 2\u00ba na Lei n\u00ba 11.368, de 09 de novembro de 2006, com a finalidade de estender por um prazo de 25 anos contados a partir do t\u00e9rmino da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, o direito ao pescador artesanal de aposentar-se por idade sem o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "498631",
                "nome": "PL 1091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de parte das d\u00edvidas dos pescadores, associa\u00e7\u00f5es, cooperativas e col\u00f4nias junto ao PRONAF - Programa Nacional de Fortalecimento \u00e0 Agricultura Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498630",
                "nome": "PL 1090/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 11.959,  de 29 de junho de 2008, para tornar n\u00e3o obrigat\u00f3ria a exig\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do dispositivo de rastreamento por sat\u00e9lite para embarca\u00e7\u00f5es de arqueamento bruta iguais ou menores a 20, bem como de qualquer outro dispositivo ou procedimento que possibilite o monitoramento, da posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e da profundidade do local de pesca da embarca\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498629",
                "nome": "PL 1089/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos armadores de pesca o beneficio de ajuda de custo para a manuten\u00e7\u00e3o da embarca\u00e7\u00e3o de pesca durante o per\u00edodo do defeso.",
                "id": "498628",
                "nome": "PL 1088/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de adicional de insalubridade aos pescadores profissionais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498627",
                "nome": "PL 1087/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescem dispositivo no par\u00e1grafo  \u00fanico  do art. 33 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998. ",
                "id": "498626",
                "nome": "PL 1086/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia para a mulher v\u00edtima de estupro que vier a optar por realizar aborto legal.",
                "id": "498623",
                "nome": "PL 1085/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 22- A, acresce os arts.  22-C e 25-B na Lei n\u00ba 8212, de 24 de julho de 1991, j\u00e1 inclu\u00eddas as altera\u00e7\u00f5es realizadas em decorr\u00eancia da Lei n\u00ba 10.256, de 09 de julho de 2001, com a finalidade de estender \u00e0 empresa de captura e ind\u00fastria de pesca os benef\u00edcios concedidos \u00e0 agroind\u00fastria no tocante ao valor da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias recolhidas pelo empregador em favor da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "498622",
                "nome": "PL 1084/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende ao catador de marisco e \u00e0 marisqueira o recebimento do seguro-desemprego, concedido ao pescador profissional artesanal, conforme o disposto na Lei n\u00ba 10.779, de 2003.",
                "id": "498620",
                "nome": "PL 1083/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 12, 23  e  24 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que Disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498619",
                "nome": "PL 1082/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e o art. 34 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para permitir que os idosos e pessoas com defici\u00eancias percebam o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada de car\u00e1ter assistencial independentemente do valor da renda familiar per capita, desde que n\u00e3o percebam  aposentadoria de qualquer regime previdenci\u00e1rio, permitida a acumula\u00e7\u00e3o com pens\u00e3o por morte.",
                "id": "497328",
                "nome": "PL 911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o para incluir no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio o tema \"Direitos e Garantias Fundamentais\"",
                "id": "563455",
                "nome": "PL 4849/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141870",
        "nome": "VILSON COVATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, permitindo a dedu\u00e7\u00e3o integral dos gastos com instru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio contribuinte e de seus dependentes, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, alterada pelo art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 2007.",
                "id": "552365",
                "nome": "PL 4257/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 55 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contagem como tempo de contribui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que o segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social esteve em gozo de seguro-desemprego.",
                "id": "548383",
                "nome": "PL 4080/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "CREDN",
            "PEC20712",
            "SUBCOPLP",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141400",
        "nome": "VIEIRA DA CUNHA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 abertura e ao funcionamento de parques de divers\u00e3o e similares e imp\u00f5e responsabilidade solid\u00e1ria ao propriet\u00e1rio e ao administrador do empreendimento por danos causados em decorr\u00eancia do mau estado de conserva\u00e7\u00e3o, falhas t\u00e9cnicas em equipamentos ou de opera\u00e7\u00e3o em desacordo com o disposto nesta Lei.",
                "id": "502567",
                "nome": "PL 1365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador, incidente sobre o valor da remunera\u00e7\u00e3o do empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "493350",
                "nome": "PL 581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga o fornecimento de rodas e pneus sobressalentes em id\u00eanticas dimens\u00f5es das demais rodas e pneus que equipam os ve\u00edculos novos, nacionais e importados, comercializados no Pa\u00eds. ",
                "id": "534652",
                "nome": "PL 3214/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para garantir oferta de educa\u00e7\u00e3o integral a estudantes de fam\u00edlias de baixa renda.",
                "id": "494863",
                "nome": "PEC 6/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PEC00511",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74650",
        "nome": "BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 364-A ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para regulamentar os crimes praticados em campanha eleitoral.   ",
                "id": "519753",
                "nome": "PL 2307/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a a\u00e7\u00e3o de legalidade de conduta e de inexist\u00eancia de desrespeito \u00e0 lei e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519752",
                "nome": "PL 2306/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a aplica\u00e7\u00e3o do art. 13 do C\u00f3digo Penal \u00e0s infra\u00e7\u00f5es eleitorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519749",
                "nome": "PL 2304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 7.347, de 1985, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519748",
                "nome": "PL 2303/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 8.429, de 1992, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes.",
                "id": "519744",
                "nome": "PL 2302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para instituir sigilo durante a investiga\u00e7\u00e3o de crimes culposos em per\u00edodo eleitoral e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519743",
                "nome": "PL 2301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 538-A a Lei n\u00ba 5.869, de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519742",
                "nome": "PL 2300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende o sal\u00e1rio maternidade para 180 (cento e oitenta) dias. ",
                "id": "519741",
                "nome": "PL 2299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.112, de 1990, para permitir que o indiciado tenha vista do processo.",
                "id": "519736",
                "nome": "PL 2298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 157 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "519735",
                "nome": "PL 2297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985 e cria o art. 9\u00ba-A.",
                "id": "509328",
                "nome": "PL 1611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985.",
                "id": "504049",
                "nome": "PL 1459/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral com oito representantes.",
                "id": "495810",
                "nome": "PL 809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os provis\u00f3rios dos partidos pol\u00edticos e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "494013",
                "nome": "PL 645/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o em distritos locais na elei\u00e7\u00e3o dos vereadores, em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a vinte mil habitantes.",
                "id": "493422",
                "nome": "PL 593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o partido escolher modalidade do sistema proporcional para elei\u00e7\u00e3o dos seus candidatos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553605",
                "nome": "PL 4326/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas acerca de data de realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "553597",
                "nome": "PL 4325/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica antes da decreta\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es provis\u00f3ria e preventiva, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "549668",
                "nome": "PL 4120/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formados ou diplomados de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541682",
                "nome": "PL 3706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei 10.861, de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formandos de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "534798",
                "nome": "PL 3233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160622",
        "nome": "VICENTE CANDIDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Comercial.",
                "id": "508884",
                "nome": "PL 1572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas gerais no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente sobre cultura.",
                "id": "498659",
                "nome": "PL 1096/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia jur\u00eddica aos hipossuficientes.",
                "id": "494772",
                "nome": "PL 717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 48, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563636",
                "nome": "PL 4861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as disposi\u00e7\u00f5es que menciona da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512442",
                "nome": "PEC 56/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "497301",
                "nome": "PEC 8/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "CEENSI",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "SUBTRAPE",
            "CTASP",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141440",
        "nome": "CHICO LOPES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os Decretos-Lei n\u00ba 4.048, de 22 de janeiro de 1942, que \"cria o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem dos Industri\u00e1rios (SENAI)\"; n\u00ba 8.621, de 10 de janeiro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial\"; n\u00ba 9.403, de 25 de junho de 1946, que \"atribui \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria o encargo de criar, organizar e dirigir o Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria\"; e,  Decreto-Lei n\u00ba 9.853, de 13 de setembro de 1946, que \"atribui \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio o encargo de criar e organizar o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio\"; a fim de definir percentual da Receita L\u00edquida de Contribui\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria a ser destinada para oferta de vagas gratuitas de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.",
                "id": "511430",
                "nome": "PL 1772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492647",
                "nome": "PL 492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de roaming nacional ou adicional de deslocamento, em localidades atendidas pelas mesmas redes das operadoras de telefonia m\u00f3vel contratada.",
                "id": "491472",
                "nome": "PL 275/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL540301",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160532",
        "nome": "ELI CORREA FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 365 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519022",
                "nome": "PL 2242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 331, do Decreto-Lei n\u00ba. 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo  Penal, aumentando a pena do crime de  desacato quando praticado contra  policiais civis e militares e guardas  civis.",
                "id": "511312",
                "nome": "PL 1768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pesagem de produto pr\u00e9-medido.",
                "id": "511311",
                "nome": "PL 1767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 35 - A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. ",
                "id": "494573",
                "nome": "PL 700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de telefonia celular a incluir em seus contratos cl\u00e1usula em que o cliente possa optar por receber ou n\u00e3o mensagens.",
                "id": "493363",
                "nome": "PL 585/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o envasamento e a comercializa\u00e7\u00e3o de bebida em embalagem PET e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "492123",
                "nome": "PL 418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, a fim de incluir o Artigo 44-A. ",
                "id": "492122",
                "nome": "PL 417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.591, de 16 de dezembro de 1964, a fim de disciplinar o prazo de entrega de im\u00f3veis ofertados no mercado de consumo. ",
                "id": "491233",
                "nome": "PL 178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 para dispor sobre a ren\u00fancia de candidato nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias. ",
                "id": "557025",
                "nome": "PL 4541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os governamentais integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor quanto ao registro e encaminhamento de reclama\u00e7\u00f5es e cobran\u00e7a de emolumento.",
                "id": "536058",
                "nome": "PL 3355/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta a al\u00ednea \"a\" do inciso II, par\u00e1grafo 2\u00ba do, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, instituindo a CNVDC - Certid\u00e3o Negativa de Viola\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor. ",
                "id": "536057",
                "nome": "PL 3354/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "CE",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "73588",
        "nome": "MAURO BENEVIDES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997,  que estabelece regras para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "562669",
                "nome": "PL 4830/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CDHM",
            "COETICA",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74041",
        "nome": "LUIZ COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos aos arts. 146, 147 e 148 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "518928",
                "nome": "PL 2234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de integrantes de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica que estejam sub-judice ou indiciados pela pr\u00e1tica de tortura, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, terrorismo e por crimes definidos como hediondos.",
                "id": "518859",
                "nome": "PL 2217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Israel Guedes Ferreira\" o edif\u00edcio da Ag\u00eancia Central do INSS no Munic\u00edpio de Alagoa Grande, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "510106",
                "nome": "PL 1662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do C\u00f3digo Civil para inserir a media\u00e7\u00e3o familiar como recomenda\u00e7\u00e3o na regula\u00e7\u00e3o dos efeitos do div\u00f3rcio.",
                "id": "492174",
                "nome": "PL 428/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de tel\u00f5es em Pra\u00e7a P\u00fablica nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20 mil e 100 mil habitantes para transmiss\u00e3o dos trabalhos do Poder Legislativo Federal.\n\n\n",
                "id": "542075",
                "nome": "PL 3733/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL161096",
            "CFT"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "73924",
        "nome": "DAVI ALCOLUMBRE",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da art. 244 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, para substituir o termo \"g\u00eanero\" pelo termo \"esp\u00e9cie\". ",
                "id": "529826",
                "nome": "PL 2835/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba e acrescenta o \u00a7 4\u00ba do art. 334 da Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, que trata sobre contrabando e descaminho.",
                "id": "529827",
                "nome": "PL 2836/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 - Estatuto do idoso e o art. 136 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "522105",
                "nome": "PL 2425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 538 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "522100",
                "nome": "PL 2424/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, do art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "512265",
                "nome": "PL 1825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 244 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940. ",
                "id": "499457",
                "nome": "PL 1154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 168-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para dispor sobre perda de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico em caso de condena\u00e7\u00e3o por apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria.",
                "id": "534452",
                "nome": "PL 3193/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSANTA",
            "CFT",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBMICRO",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC01095",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160570",
        "nome": "JER\u00d4NIMO GOERGEN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de aditivos em produtos fum\u00edgeros em geral, derivados ou n\u00e3o do tabaco, comercializados em territ\u00f3rio nacional. ",
                "id": "530864",
                "nome": "PL 2901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.183, de 5 de abril de 1984 para modificar disposi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do aeronauta.\n",
                "id": "562633",
                "nome": "PL 4824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame da Ordem.",
                "id": "558466",
                "nome": "PL 4651/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 156-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre normas gerais para a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es destinadas a dar suporte \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo.",
                "id": "557317",
                "nome": "PL 4571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas de Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de cal e argamassa.",
                "id": "553954",
                "nome": "PL 4350/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "552413",
                "nome": "PL 4258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exercicio da profiss\u00e3o de motorista.",
                "id": "552295",
                "nome": "PL 4246/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as linhas de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "549414",
                "nome": "PL 4108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ressarcimento de despesas realizadas por concursandos relativas \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou cancelamento de provas por motivo de fraude ou falhas na organiza\u00e7\u00e3o de certame promovido no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "545406",
                "nome": "PL 3912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os planos de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "545405",
                "nome": "PL 3911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o, a estocagem e o tr\u00e2nsito de arroz, trigo, feij\u00e3o, cebola, cevada e aveia e seus derivados importados de outros pa\u00edses, para consumo e comercializa\u00e7\u00e3o interno, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "537944",
                "nome": "PL 3487/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL346004",
            "CCTCI",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74317",
        "nome": "J\u00daLIO CESAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os royalties devidos em fun\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos sob o regime de partilha de produ\u00e7\u00e3o e sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos royalties e da participa\u00e7\u00e3o especial devidos pelo titular de \u00e1rea situada no pr\u00e9-sal contratada sob o regime de concess\u00e3o e sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos royalties devidos pela Petr\u00f3leo Brasileiro S.A - Petrobras referente \u00e0s \u00e1reas objeto do contrato de cess\u00e3o onerosa celebrado entre a Uni\u00e3o  e essa estatal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "519233",
                "nome": "PL 2252/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 ao \"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU/BR\" o nome de \"Conselho Oscar Niemeyer de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU/BR\".",
                "id": "563535",
                "nome": "PL 4855/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CESEGUR",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141413",
        "nome": "D\u00c9CIO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as salas de cinema, empresas que produzem e comercializam aparelhos de televis\u00e3o, computadores e outros equipamentos que transmitam ou utilizem imagem em tecnologia 3D a alertarem sobre a possibilidade de danos \u00e0 sa\u00fade pela sua utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513261",
                "nome": "PL 1886/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a comercializa\u00e7\u00e3o de caI\u00e7ados femininos equipados com saltos altos destinados \u00e0 faixa et\u00e1ria que especifica.",
                "id": "513258",
                "nome": "PL 1885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, inserindo os ve\u00edculos automotores e seus componentes na log\u00edstica reversa.",
                "id": "512652",
                "nome": "PL 1862/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos incisos II e V e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.302, de 2 de agosto de 2010, que \"Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Instrutor de Tr\u00e2nsito\", e suprime o inciso VII do mesmo artigo, a fim de dispor sobre requisitos para o exerc\u00edcio da atividade.",
                "id": "493854",
                "nome": "PL 638/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CLP",
            "PEC20712",
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC44309",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74585",
        "nome": "LINCOLN PORTELA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba e incisos ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.770, de 09 de setembro de 2008.",
                "id": "499594",
                "nome": "PL 1164/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da BR-116 que percorre o Munic\u00edpio de Muria\u00e9, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "497921",
                "nome": "PL 975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.698 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496415",
                "nome": "PL 858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para facilitar a localiza\u00e7\u00e3o de anunciante de bens e servi\u00e7os.",
                "id": "495230",
                "nome": "PL 768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a inscri\u00e7\u00e3o de mensagem nos r\u00f3tulos dos alimentos ofertados ao consumidor alertando sobre a exist\u00eancia de ingredientes su\u00ednos.",
                "id": "495229",
                "nome": "PL 767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dota\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para os centros municipais de controle de zoonoses, centros de triagens e organismos de combate ao tr\u00e1fico e prote\u00e7\u00e3o aos animais.",
                "id": "495228",
                "nome": "PL 766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dota\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para os centros municipais de controle de zoonoses, centros de triagens e organismos de combate ao tr\u00e1fico e prote\u00e7\u00e3o aos animais.",
                "id": "492134",
                "nome": "PL 422/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Fl\u00e1vio Gutierrez\" o viaduto constru\u00eddo no Km 618 da BR 040, no Munic\u00edpio de Congonhas, MG.",
                "id": "558515",
                "nome": "PL 4655/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Menina.",
                "id": "557212",
                "nome": "PL 4561/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "557186",
                "nome": "PL 4547/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "556107",
                "nome": "PL 4459/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"Disp\u00f5e sobre as Restri\u00e7\u00f5es ao Uso e \u00e0 Propaganda de Produtos Fum\u00edgeros, Bebidas Alco\u00f3licas, Medicamentos, Terapias e Defensivos Agr\u00edcolas, nos Termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", para proibir o fumo no interior de ve\u00edculos oficiais.",
                "id": "548872",
                "nome": "PL 4101/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 23 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a possibilidade de oferta domiciliar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "534328",
                "nome": "PL 3179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "PEC44309",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160651",
        "nome": "ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "519352",
                "nome": "PL 2268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para incluir os valores do escotismo no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "519351",
                "nome": "PL 2267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003.",
                "id": "513800",
                "nome": "PL 1914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 13 do Decreto-Lei n\u00ba 236, de 28 de fevereiro de 1967, para autorizar a veicula\u00e7\u00e3o de publicidade comercial na programa\u00e7\u00e3o das emissoras de televis\u00e3o educativa, limitada a 15% do tempo total destinado \u00e0 programa\u00e7\u00e3o dessas emissoras.",
                "id": "501624",
                "nome": "PL 1311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a comercializa\u00e7\u00e3o de sacos de cimento com vinte e cinco quilogramas de peso.",
                "id": "559750",
                "nome": "PL 4715/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o preferencial de equipamentos nacionais nos sistemas de sonoriza\u00e7\u00e3o de eventos da Copa do Mundo e dos Jogos Ol\u00edmpicos. ",
                "id": "558100",
                "nome": "PL 4626/2012"
            },
            {
                "ementa": "Recategoriza a Reserva Biol\u00f3gica Marinha do Arvoredo, criada pelo Decreto n\u00ba 99.142, de 12 de mar\u00e7o de 1990, em Parque Nacional Marinho do Arvoredo e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "551696",
                "nome": "PL 4198/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Ituporanga, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Cebola. ",
                "id": "551403",
                "nome": "PL 4176/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 59 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a remunera\u00e7\u00e3o da hora extraordin\u00e1ria.",
                "id": "546409",
                "nome": "PL 3975/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de multa relativa \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de consumo diretamente ao consumidor.",
                "id": "544551",
                "nome": "PL 3861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para suprimir exig\u00eancias impostas \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\", e para restringir as hip\u00f3teses de subcontrata\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "542947",
                "nome": "PL 3774/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina as normas sobre aquisi\u00e7\u00e3o, posse, porte e circula\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es, cominando penalidades e dando provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "541857",
                "nome": "PL 3722/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "id": "538275",
                "nome": "PL 3499/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Professor de Jud\u00f4. ",
                "id": "535230",
                "nome": "PL 3280/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXJUVE",
            "CEXSANTA",
            "CSPCCO",
            "PEC44309",
            "PL346004",
            "CCJC",
            "CDEIC",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141515",
        "nome": "OTAVIO LEITE",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o PIB Verde, em cujo c\u00e1lculo \u00e9 considerado o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico nacional.",
                "id": "530814",
                "nome": "PL 2900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura a transmiss\u00e3o da Santa Missa na programa\u00e7\u00e3o da TV Brasil, canal da Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC.",
                "id": "522987",
                "nome": "PL 2484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 7\u00ba ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "520789",
                "nome": "PL 2376/2011 => PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos estabelecimentos p\u00fablicos e privados a disponibilizar o uso da Lupa Eletr\u00f4nica para auxiliar as pessoas de baixa vis\u00e3o a visualizar documentos, contratos, livros, ou qualquer texto que dele seja necess\u00e1rio para sua compreens\u00e3o e an\u00e1lise, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511478",
                "nome": "PL 1775/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, suspendendo a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o p\u00fablica do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o para aquelas r\u00e1dios inadimplentes com o pagamento de direitos autorais.",
                "id": "511296",
                "nome": "PL 1766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera como despesa classific\u00e1vel nos preceitos do art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal os gastos com apoio a programas de inser\u00e7\u00e3o do escotismo na rede regular de ensino.",
                "id": "510374",
                "nome": "PL 1696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei Federal n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, visando garantir a liberdade de express\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "503530",
                "nome": "PL 1422/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prazo de cinco anos a partir da publica\u00e7\u00e3o desta lei para a substitui\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de pilhas e baterias n\u00e3o recarreg\u00e1veis por produtos similares recarreg\u00e1veis. ",
                "id": "502976",
                "nome": "PL 1400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico - LES aos protetores e filtros solares.",
                "id": "502131",
                "nome": "PL 1342/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Verdade Social, a ser comemorado no dia 03 de abril. ",
                "id": "498444",
                "nome": "PL 1063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o c\u00f3digo aeroportu\u00e1rio que denomina o Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro/Gale\u00e3o - Ant\u00f4nio Carlos Jobim.",
                "id": "494910",
                "nome": "PL 736/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera de Especial interesse para o Pa\u00eds, a pr\u00e1tica regular de atividades f\u00edsicas e desportivas por Policiais Federais, Policiais Rodovi\u00e1rios Federais,  Policiais Ferrovi\u00e1rios Federais, Policiais Civis, Policiais Militares, e Bombeiros Militares, e determina sua incorpora\u00e7\u00e3o nas rotinas dessas corpora\u00e7\u00f5es.",
                "id": "494909",
                "nome": "PL 735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui inciso VIII no art. 1\u00ba da Lei dos Crimes Hediondos, Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho 1990, classificando como crime hediondo roubo e/ou furto de medicamentos.",
                "id": "493695",
                "nome": "PL 627/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para o funcionamento de empresas de condicionamento f\u00edsico, tais como academias de gin\u00e1stica, de muscula\u00e7\u00e3o, de nata\u00e7\u00e3o, escolas esportivas em geral e similares, e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "493465",
                "nome": "PL 598/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. ",
                "id": "490997",
                "nome": "PL 72/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 318 do Decreto-Lei n\u00ba 5452,  de 1\u00ba  de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT).",
                "id": "490996",
                "nome": "PL 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de participa\u00e7\u00e3o em debates nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, aos candidatos a cargos majorit\u00e1rios e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "490995",
                "nome": "PL 70/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito ao Brasileiro residente no exterior, de votar para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Senador da Rep\u00fablica e Deputado Federal de seu estado de origem eleitoral, ou de origem natal, a seu ju\u00edzo previamente definido e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490994",
                "nome": "PL 69/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino infantil, fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "490993",
                "nome": "PL 68/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a Profiss\u00e3o de Cuidador de Pessoa, delimita o \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, fixa remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490992",
                "nome": "PL 67/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 11.052, de 29 de dezembro de 2004, para incluir entre os rendimentos isentos do imposto de renda os proventos percebidos pelos portadores de diabetes mellitus.",
                "id": "490989",
                "nome": "PL 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas prestadoras de servi\u00e7os de televis\u00e3o por assinatura, ficam obrigadas  a disponibilizar ao p\u00fablico grade de programa\u00e7\u00e3o formatada numa espec\u00edfica sequ\u00eancia crescente de n\u00fameros identificadores de canais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490990",
                "nome": "PL 66/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o procedimento que dever\u00e1 ser executado pelo fabricante do ve\u00edculo que necessite proceder a chamada para consertos e/ou troca de pe\u00e7a (recall), estabelece exig\u00eancia para vistoria anual e transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculo automotor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490988",
                "nome": "PL 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as placas comemorativas da inaugura\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de qualquer natureza.",
                "id": "490987",
                "nome": "PL 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afeta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do im\u00f3vel da Uni\u00e3o a que faz refer\u00eancia, para o exclusivo fim de implanta\u00e7\u00e3o de aterro sanit\u00e1rio de interesse metropolitano, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no Art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "490986",
                "nome": "PL 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui mecanismo tribut\u00e1rio atrav\u00e9s do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, para fins de estimulo \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de casa pr\u00f3pria por contribuinte, desde que, exclusivamente destinada para sua moradia.",
                "id": "490984",
                "nome": "PL 61/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, para incluir os recursos para preven\u00e7\u00e3o de desastres como transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o.",
                "id": "490983",
                "nome": "PL 60/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os recursos oriundos da distribui\u00e7\u00e3o dos Royalties do Petr\u00f3leo e Participa\u00e7\u00e3o Especial sejam obrigatoriamente aplicados em Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "559659",
                "nome": "PL 4711/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas, nos termos que menciona.",
                "id": "553419",
                "nome": "PL 4317/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece altera\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es fixadas para o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Munic\u00edpios, de que trata a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 24 de agosto de 2001.",
                "id": "542578",
                "nome": "PL 3753/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria incentivos para a abertura e funcionamento da \"Primeira Empresa\", da \"Primeira Empresa para Economia Verde\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541085",
                "nome": "PL 3674/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.457, de 14 de maio de 2002, substituindo a express\u00e3o \"Dia do Bacharel em Turismo\" por \"Dia Nacional do Turism\u00f3logo e dos Profissionais do Turismo\".",
                "id": "540209",
                "nome": "PL 3629/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 27, cria o \u00a7 4\u00ba, do art. 56 e o inciso XV, do art. 29, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1988, para o fim de vedar a posse de suplentes de senadores, deputados federais, deputados estaduais, distritais e vereadores durante o recesso parlamentar, excetuando-se a hip\u00f3tese de convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.",
                "id": "490977",
                "nome": "PEC 1/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141503",
        "nome": "J\u00d4 MORAES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade de Pessoas com Epilepsia. ",
                "id": "518972",
                "nome": "PL 2240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.126, de 27 de junho de 2005, que \"disp\u00f5e sobre o direito do portador de defici\u00eancia visual de ingressar e permanecer em ambientes de uso coletivo acompanhado de c\u00e3o-guia\".",
                "id": "516707",
                "nome": "PL 2076/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com papel reciclado.",
                "id": "497519",
                "nome": "PL 946/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "493233",
                "nome": "PL 536/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC44309",
            "PL766310",
            "SUBAMLE",
            "CESEGUR",
            "CTD"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "123756",
        "nome": "ANT\u00d4NIA L\u00daCIA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es por concession\u00e1ria de telefonia fixa e m\u00f3vel para fins de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "499738",
                "nome": "PL 1180/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta de todos os impostos federais os consumidores de energia el\u00e9trica do Estado do Acre. ",
                "id": "561989",
                "nome": "PL 4789/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS, relativamente ao faturamento de tintas para impress\u00e3o, sujeitando-as \u00e0 al\u00edquota zero.",
                "id": "561890",
                "nome": "PL 4788/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 134 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "523661",
                "nome": "PEC 98/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal transferindo para a Uni\u00e3o a seguran\u00e7a p\u00fablica na \u00e1rea da Amaz\u00f4nia Legal. ",
                "id": "522713",
                "nome": "PEC 91/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para criar a Guarda de Fronteira. ",
                "id": "519258",
                "nome": "PEC 81/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII ao art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "563534",
                "nome": "PEC 232/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "SUBREGIN",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC03711",
            "PEC47810",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBSEGAL",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160603",
        "nome": "AMAURI TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucro ou dividendo, revogando o art. 10 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "525430",
                "nome": "PL 2610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo de agrot\u00f3xicos por meio de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica e sanit\u00e1ria.",
                "id": "514390",
                "nome": "PL 1950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o procedimento no cancelamento de linha telef\u00f4nica ou cong\u00eanere pelo consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "513193",
                "nome": "PL 1876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512050",
                "nome": "PL 1811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Servidor do Legislativo.",
                "id": "510716",
                "nome": "PL 1723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "496108",
                "nome": "PL 839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998 para proibir mais de uma reelei\u00e7\u00e3o aos dirigentes de entidades desportivas benefici\u00e1rias de recursos p\u00fablicos ou de isen\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "495525",
                "nome": "PL 778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo no C\u00f3digo de Processo Penal, promovendo maior agilidade de tramita\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a. ",
                "id": "493172",
                "nome": "PL 534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o do Campus da Universidade Federal da Bahia - UFBA no bairro Cajazeiras em Salvador.",
                "id": "558348",
                "nome": "PL 4639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, com o objetivo de incluir como benefici\u00e1rios de cr\u00e9dito rural as comunidades quilombolas, ribeirinhas e quebradoras de coco baba\u00e7u, atingidos por barragens e assentados da reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "558073",
                "nome": "PL 4620/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 17-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para dispor sobre o direito de regresso da Previd\u00eancia Social perante o agressor. ",
                "id": "554290",
                "nome": "PL 4381/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de repasses autom\u00e1ticos de recursos da Uni\u00e3o aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es locais para recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas atingidas por desastre natural.",
                "id": "547395",
                "nome": "PL 4038/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para doa\u00e7\u00f5es a Fundos Municipais de Sa\u00fade.",
                "id": "543268",
                "nome": "PL 3798/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o das Seguradoras de Planos de Sa\u00fade estabelecerem limites de gastos com interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535333",
                "nome": "PL 3285/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as prestadoras do servi\u00e7o de telefonia expandirem a cobertura do servi\u00e7o para todos os distritos dos munic\u00edpios abrangidos em sua \u00e1rea de outorga.",
                "id": "534068",
                "nome": "PL 3143/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba, 27, 28, 29, 39, 48 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a vedar reajustes de subs\u00eddios dos cargos que especifica em \u00edndice superior ao aplicado, no mesmo per\u00edodo, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. ",
                "id": "528631",
                "nome": "PEC 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 184 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal incluindo o \u00a7 6\u00ba para isentar do Imposto Predial Territorial Urbano - IPTU e Imposto Territorial Rural - ITR as terras, terrenos e edifica\u00e7\u00f5es das comunidades quilombolas.",
                "id": "552385",
                "nome": "PEC 203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites.",
                "id": "538261",
                "nome": "PEC 149/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa par\u00e2metros para a remunera\u00e7\u00e3o dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil, dos Auditores Fiscais do Trabalho e do grau ou n\u00edvel m\u00e1ximo da carreira dos servidores do Banco Central do Brasil.",
                "id": "537337",
                "nome": "PEC 147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites",
                "id": "536824",
                "nome": "PEC 144/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141552",
        "nome": "VALTENIR PEREIRA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529879",
                "nome": "PL 2842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529878",
                "nome": "PL 2841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da CODEPAN - Companhia de Desenvolvimento do Pantanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526437",
                "nome": "PL 2655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "524930",
                "nome": "PL 2578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o processamento de recursos no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518751",
                "nome": "PL 2214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto do art. 649, IV do C\u00f3digo de Processo Civil para incluir a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no rol dos valores listados como absolutamente impenhor\u00e1veis e acrescenta o inciso XII ao citado dispositivo.",
                "id": "517047",
                "nome": "PL 2106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 852-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para aumentar o valor do limite m\u00e1ximo das causas submetidas ao procedimento sumar\u00edssimo no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "511772",
                "nome": "PL 1790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 1.858-A na Lei n\u00ba 10.406, 2002 - C\u00f3digo Civil, que torna obrigat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de testamento para a pessoa divorciada ou vi\u00fava que constituir novo casamento, bem como a necessidade de ratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o anual das disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias.",
                "id": "543986",
                "nome": "PL 3836/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, prorrogando, por 40 (quarenta) anos, a aplica\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, de percentuais m\u00ednimos do total dos recursos destinados \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste.\n\n",
                "id": "503993",
                "nome": "PEC 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.\n",
                "id": "500843",
                "nome": "PEC 22/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CTD",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "SUBECOPA",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "141384",
        "nome": "VALADARES FILHO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o do Projovem Artista e do Projovem Atleta.\n\n",
                "id": "523656",
                "nome": "PL 2523/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.462, de 5 de agosto de 2011,  que institui o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas  (RDC) para instituir a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de jovens de 18 a 29 anos.",
                "id": "517250",
                "nome": "PL 2124/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008, para aumentar o valor do aux\u00edlio financeiro do Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens - Projovem (Projovem).",
                "id": "514078",
                "nome": "PL 1940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Pontos de Cultura.",
                "id": "502636",
                "nome": "PL 1378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Incentivo ao Desporto na Escola (PNIDE) para constru\u00e7\u00e3o de quadras esportivas cobertas em escolas.",
                "id": "498074",
                "nome": "PL 1006/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, para incluir a constru\u00e7\u00e3o de equipamentos esportivos comunit\u00e1rios entre os projetos aptos a receber incentivos fiscais.",
                "id": "497020",
                "nome": "PL 889/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, que institui o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FNSP), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o de representantes da sociedade nos conselhos de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "494579",
                "nome": "PL 701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, para instituir o Programa Bolsa Livro T\u00e9cnico e Cient\u00edfico para estudantes beneficiados pelo Programa Universidade para Todos (PROUNI).",
                "id": "493046",
                "nome": "PL 503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre alimentos com subst\u00e2ncias potencialmente causadoras de danos \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "562259",
                "nome": "PL 4803/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, para dispor sobre os locais de realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos.",
                "id": "560162",
                "nome": "PL 4734/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para dispor sobre a educa\u00e7\u00e3o nutricional.",
                "id": "548644",
                "nome": "PL 4097/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 244-A Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para dispor sobre o aumento da pena do crime de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as ou adolescentes.",
                "id": "547068",
                "nome": "PL 4016/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia dos Cantos Populares do Brasil.",
                "id": "545316",
                "nome": "PL 3900/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, para reduzir a 0 (zero) a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social  (COFINS) sobre energia el\u00e9trica.",
                "id": "534606",
                "nome": "PL 3208/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional do Desporto N\u00e3o Profissional (Funesporte).\n",
                "id": "546090",
                "nome": "PEC 178/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "MERCOSUL",
            "PL161096",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160615",
        "nome": "REINALDO AZAMBUJA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 42-B e par\u00e1grafo  \u00fanico \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo V da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "522525",
                "nome": "PL 2445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 54 e acrescenta dispositivos aos arts. 10 e 35 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521810",
                "nome": "PL 2413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a Subse\u00e7\u00e3o XIII \u00e0 Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo II da Lei n\u00ba  8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "521802",
                "nome": "PL 2412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", os dispositivos que menciona.",
                "id": "520575",
                "nome": "PL 2360/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 57-A, incisos e par\u00e1grafos; art. 57-B e art. 255-A a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, proibindo o uso de capacetes, ou equipamentos que dificultem a identifica\u00e7\u00e3o, pelo condutor e pelo passageiro de motociclos nas situa\u00e7\u00f5es  que especifica. ",
                "id": "520573",
                "nome": "PL 2359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "519636",
                "nome": "PL 2290/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.616, de 14 de outubro de 1970.",
                "id": "517876",
                "nome": "PL 2160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "517875",
                "nome": "PL 2159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7o do art. 1 \u00ba ;  do art. 10 e do Inciso I do art. 12 e acrescenta o Inciso VI ao art. 37, da Lei n\u00ba 8.934 de 18 de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e da outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514409",
                "nome": "PL 1953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da  \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9  Alencar\"  a rodovia federal - BR 262, no trecho que liga Campo Grande-MS a Tr\u00eas Lagoas-MS",
                "id": "498059",
                "nome": "PL 1002/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o da \"Rodovia Senador L\u00fadio Coelho\" BR 267, no trecho entre Rio Brilhante-Nova Alvorada do Sul-MS \u00e0 divisa com o Estado de S\u00e3o Paulo",
                "id": "498057",
                "nome": "PL 1001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 15 de dezembro como o Dia Nacional do Arquiteto e do Urbanista.",
                "id": "563909",
                "nome": "PL 4875/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\"",
                "id": "540192",
                "nome": "PL 3628/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 4\u00ba  do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "521816",
                "nome": "PEC 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 5\u00ba ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "499028",
                "nome": "PEC 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98 e par\u00e1grafo \u00fanico aos Atos de Disposi\u00e7\u00f5es  Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que institui no \"\u00c2mbito  do Poder Executivo Federal,  Fundo Nacional de Atendimento e Recupera\u00e7\u00e3o Urgente de Comunidades Atingidas por Cat\u00e1strofes Naturais.\"",
                "id": "533892",
                "nome": "PEC 132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "SUBFTREM",
            "SUBRETRI",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73682",
        "nome": "JO\u00c3O DADO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e a Contribui\u00e7\u00e3o para Seguridade Social - COFINS devidas pelas sociedades cooperativas de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "533043",
                "nome": "PL 3049/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, que \"Cria a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "527709",
                "nome": "PL 2734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer limita\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 propaganda comercial de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "525357",
                "nome": "PL 2601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta hip\u00f3tese de limita\u00e7\u00e3o dos direitos autorais. ",
                "id": "522825",
                "nome": "PL 2471/2011"
            },
            {
                "ementa": "Atualiza a reda\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, na parte que disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519870",
                "nome": "PL 2322/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o remota das redes e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo.",
                "id": "510607",
                "nome": "PL 1712/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos de transporte de carga, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "510603",
                "nome": "PL 1711/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o de aparelhos auditivos e cadeiras de rodas com dispositivo de propuls\u00e3o el\u00e9trico ou eletr\u00f4nico ou manual, adquiridos para uso de portador de defici\u00eancia auditiva e f\u00edsica.",
                "id": "508922",
                "nome": "PL 1577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.593, de 21 de dezembro de 1977, a legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre  Produtos Industrializados - IPI sobre os produtos classificados no c\u00f3digo 2402.20.00 da TIPI e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503981",
                "nome": "PL 1454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 21 da Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, para incluir o transporte desses produtos como atividade sujeita a licenciamento dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios.",
                "id": "493240",
                "nome": "PL 538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Auditor de Controle Externo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559605",
                "nome": "PL 4708/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00b0 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539358",
                "nome": "PL 3569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria de artigos e equipamentos de desportos.",
                "id": "536325",
                "nome": "PL 3386/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define, para efeito do disposto no art. 247 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as atividades consideradas exclusivas de Estado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536054",
                "nome": "PL 3351/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "CEXINDI",
            "CEXJUVE",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "PL767210",
            "SUBARMA",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "GTCL",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL749506",
            "PL803510",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160511",
        "nome": "ALESSANDRO MOLON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por parte dos estabelecimentos de ensino, de ato de matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de menor de idade cuja paternidade n\u00e3o esteja definida.",
                "id": "533023",
                "nome": "PL 3041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523385",
                "nome": "PL 2512/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520928",
                "nome": "PL 2386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso XXIV, do art. 24, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998.",
                "id": "519734",
                "nome": "PL 2296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para o repasse de recursos federais para programas de seguran\u00e7a p\u00fablica aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "517889",
                "nome": "PL 2161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00b0 A \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010.",
                "id": "506664",
                "nome": "PL 1524/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\", acrescentando par\u00e1grafos para definir quantidade e distribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "500823",
                "nome": "PL 1265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 que define os crimes de tortura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497667",
                "nome": "PL 958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 67 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "497000",
                "nome": "PL 885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o social, policiamento comunit\u00e1rio e Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora ou \u00f3rg\u00e3os assemelhados em todo territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491819",
                "nome": "PL 370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "552120",
                "nome": "PL 4232/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 ao art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba  de maio de 1943, que \"Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "543388",
                "nome": "PL 3808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, que \"Estabelece crit\u00e9rios para a consolida\u00e7\u00e3o, a assun\u00e7\u00e3o e o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Estados e do Distrito Federal\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537666",
                "nome": "PL 3467/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC00511",
            "PEC47810",
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73674",
        "nome": "ROBERTO BALESTRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor que o tempo de deslocamento do empregado at\u00e9 o local de trabalho e para o seu retorno n\u00e3o integra a jornada de trabalho.",
                "id": "521636",
                "nome": "PL 2409/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea tratamento compuls\u00f3rio ao usu\u00e1rio dependente de drogas sem capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513660",
                "nome": "PL 1905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso II do art. 91 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e o Cap\u00edtulo IV-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 10 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "513657",
                "nome": "PL 1904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.\n\n",
                "id": "544136",
                "nome": "PL 3839/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBSANCA",
            "CCJC",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "129618",
        "nome": "GORETE PEREIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009, a fim de excluir a responsabilidade pessoal dos diretores, conselheiros, s\u00f3cios, instituidores ou benfeitores das entidades beneficentes de assist\u00eancia social quanto a d\u00e9bitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios. ",
                "id": "505244",
                "nome": "PL 1498/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira pelo aproveitamento da energia e\u00f3lica para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "id": "500221",
                "nome": "PL 1214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.889, de 24 de dezembro de 2008, que regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB, para instituir piso salarial profissional nacional.",
                "id": "499792",
                "nome": "PL 1187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social do Turismo - SESTUR e do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do TURISMO - SENATUR e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496058",
                "nome": "PL 837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, que \"disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS\".",
                "id": "494874",
                "nome": "PL 730/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 115, 280 e 320 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre placas de identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, aparelhos eletr\u00f4nicos medidores de velocidade e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados com multas de tr\u00e2nsito.",
                "id": "492177",
                "nome": "PL 429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, a unidade produtiva artesanal, autoriza o poder executivo a criar o Conselho Nacional do Artesanato e o Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio ao Artesanato e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557136",
                "nome": "PL 4544/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de morat\u00f3ria e parcelamento de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios federais de titularidade de hospitais, santas casas de miseric\u00f3rdia e entidades filantr\u00f3picas de atendimento \u00e0 Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553841",
                "nome": "PL 4342/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531974",
                "nome": "PEC 128/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "529036",
                "nome": "PEC 114/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "SUBSANCA",
            "CMO",
            "CREDN",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160553",
        "nome": "ANTONIO BRITO",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre a responsabilidade de normatizar e padronizar a identidade visual do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS.",
                "id": "531400",
                "nome": "PL 2949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade no Imposto de Renda devido pelas pessoas f\u00edsicas das contribui\u00e7\u00f5es realizadas para assist\u00eancia social e sa\u00fade.",
                "id": "526519",
                "nome": "PL 2660/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o dia 13 de agosto como o Dia Nacional da Filantropia.",
                "id": "503584",
                "nome": "PL 1425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta hospitais e cl\u00ednicas privadas das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias devidas pelos empregadores. ",
                "id": "564138",
                "nome": "PL 4910/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "SUBPORTO",
            "SUBSEGPU",
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CVT",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160555",
        "nome": "LOURIVAL MENDES",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "527577",
                "nome": "PL 2728/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de membros da Magistratura e do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todas as fases do Exame de Ordem, sendo os respectivos representantes indicados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a e pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A no art. 8\u00ba da Lei N\u00ba. 8.906, DE 4 DE JULHO DE 1994 que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB). ",
                "id": "525842",
                "nome": "PL 2625/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a unifica\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o das provas dos vestibulares para ingresso nas universidades p\u00fablicas federais e estaduais.",
                "id": "525157",
                "nome": "PL 2590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 3 de dezembro como Dia do Delegado de Pol\u00edcia.",
                "id": "520711",
                "nome": "PL 2370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art.8-A na Lei 8112/1990 para reservar o percentual de 5% dos cargos comissionados \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "519330",
                "nome": "PL 2265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 55 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 que trata da extra\u00e7\u00e3o irregular de min\u00e9rio.",
                "id": "517645",
                "nome": "PL 2149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a cria\u00e7\u00e3o de pontos de coleta para recolhimento de res\u00edduos de medicamentos nas farm\u00e1cias e drogarias.",
                "id": "517644",
                "nome": "PL 2148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina o percentual de 5% de pessoas portadoras de necessidades especiais para provimento de cargo em comiss\u00e3o na esfera federal.",
                "id": "512125",
                "nome": "PL 1816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir a disciplina Seguran\u00e7a Cidad\u00e3.",
                "id": "509797",
                "nome": "PL 1632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713,  de 22 de dezembro de 1988, a isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda sobre sal\u00e1rios e proventos  de Portadores de doen\u00e7as graves que n\u00e3o se aposentem.",
                "id": "503949",
                "nome": "PL 1449/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto Lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946. Modifica o conceito de terrenos de marinha e terrenos acrescidos de marinha, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498959",
                "nome": "PL 1117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui  a al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, prevendo a dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda, dos gastos com livros de autores brasileiros at\u00e9 o teto de R$ 1.500,00 (hum mil e quinhentos reais).",
                "id": "498954",
                "nome": "PL 1116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  par\u00e1grafo \u00fanico e acrescenta o art.20-A, da Lei n\u00ba 8.429, 02 de junho  de 1992.",
                "id": "497036",
                "nome": "PL 893/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o do percentual de 1.5% sobre o valor bruto da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira - CFEM para os estados da federa\u00e7\u00e3o e munic\u00edpios impactados no processo de minera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "496129",
                "nome": "PL 841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Col\u00e9gio Militar nas cidades que espec\u00edfica.",
                "id": "494858",
                "nome": "PL 726/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reconhecimento da arte evang\u00e9lica como cultura no Brasil e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "490976",
                "nome": "PL 58/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir as Carreiras dos Defensores P\u00fablicos e dos Delegados de Pol\u00edcia no Quinto Constitucional.",
                "id": "525129",
                "nome": "PEC 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso LXXIX do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir como direito individual um sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica eficiente e de qualidade.",
                "id": "522019",
                "nome": "PEC 89/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 10 ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para definir a compet\u00eancia para a investiga\u00e7\u00e3o criminal pelas pol\u00edcias federal e civis dos Estados e do Distrito Federal.",
                "id": "507965",
                "nome": "PEC 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 27 do ADCT da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "494919",
                "nome": "PEC 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 203, V e acrescenta o inciso VI e o par\u00e1grafo \u00fanico no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Cria a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.",
                "id": "534565",
                "nome": "PEC 134/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 197 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para proibir a terceiriza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra das a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de sa\u00fade.",
                "id": "534127",
                "nome": "PEC 133/2012"
            }
        ]
    }
]