[
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEESTA",
            "CPICRIAN",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CSSF",
            "CTD"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "146949",
        "nome": "ROSINHA DA ADEFAL",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade de lentes corretivas da vis\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o anual do Imposto de Renda das pessoas f\u00edsicas, na forma que estabelece.",
                "id": "529087",
                "nome": "PL 2802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.",
                "id": "523005",
                "nome": "PL 2485/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 1995 para reservar percentual das concess\u00f5es, permiss\u00f5es ou autoriza\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de t\u00e1xi para pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "519564",
                "nome": "PL 2286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a produ\u00e7\u00e3o nacional de obras cient\u00edficas, liter\u00e1rias, art\u00edsticas, fic\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o em formatos de texto digital acess\u00edvel, nos termos da Lei n\u00ba 10.753, de 30 de outubro de 2003, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "515698",
                "nome": "PL 2029/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.454, de 24 de outubro de 1977, que \"Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o de logradouros, obras servi\u00e7os e monumentos p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514252",
                "nome": "PL 1949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XVIII ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para a aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses, pr\u00f3teses e demais tecnologias assistivas e ajudas t\u00e9cnicas necess\u00e1rias \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade e \u00e0 plena inclus\u00e3o social do trabalhador com defici\u00eancia ou de seus dependentes.",
                "id": "510373",
                "nome": "PL 1695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, incluindo a Acessibilidade como fator determinante e condicionante da sa\u00fade.",
                "id": "505095",
                "nome": "PL 1488/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 7\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir, nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio, o tema da acessibilidade.",
                "id": "495422",
                "nome": "PL 772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 44, \u00a71\u00ba da Lei n\u00ba 9.504, 30 de setembro de 1997, para tornar obrigat\u00f3rio, em programas eleitorais, debates e quaisquer outras informa\u00e7\u00f5es a prop\u00f3sito das candidaturas, veiculadas na televis\u00e3o no per\u00edodo de propaganda eleitoral gratuita, o uso simult\u00e2neo da Linguagem Brasileira de Sinais e da legenda.",
                "id": "556913",
                "nome": "PL 4537/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir o direito \u00e0 Acessibilidade entre os direitos e garantias fundamentais previstos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
                "id": "512219",
                "nome": "PEC 53/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CMO",
            "CSSF",
            "GTCL",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74039",
        "nome": "SANDRA ROSADO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo III, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, que trata da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor.",
                "id": "527213",
                "nome": "PL 2700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 56 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional; e os incisos II e III do art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 28 de novembro de 1968, que fixa normas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do ensino superior e sua articula\u00e7\u00e3o com a escola m\u00e9dia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias; para tratar do processo de escolha dos dirigentes universit\u00e1rios.",
                "id": "527212",
                "nome": "PL 2699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a comercializa\u00e7\u00e3o do p\u00e3o franc\u00eas a peso e por unidades de 50 gramas.",
                "id": "527211",
                "nome": "PL 2698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o processo de execu\u00e7\u00e3o dos programas nacionais do livro did\u00e1tico para o ensino fundamental e m\u00e9dio e da biblioteca da escola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522661",
                "nome": "PL 2460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.",
                "id": "521460",
                "nome": "PL 2405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso VI e o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.034, de 3 de maio de 1995, renumerando-se o atual par\u00e1grafo \u00fanico para par\u00e1grafo 1\u00ba.",
                "id": "519092",
                "nome": "PL 2245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagens educativas alusivas aos malef\u00edcios do consumo abusivo de \u00e1lcool.",
                "id": "515021",
                "nome": "PL 1986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0 mulher, na condi\u00e7\u00e3o de chefe de fam\u00edlia o direito de aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas. ",
                "id": "512252",
                "nome": "PL 1823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, que \"disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512248",
                "nome": "PL 1821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 134 e 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios para o financiamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "510823",
                "nome": "PL 1735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos aos arts. 1.726 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - que \"institui o C\u00f3digo Civil\", e n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de facilitar a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento.",
                "id": "509290",
                "nome": "PL 1608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "509289",
                "nome": "PL 1607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o disposto no art. 8\u00ba, II, a e \u00a7 2\u00ba, III, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedutibilidade, para efeito da forma\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com medicamentos.",
                "id": "563590",
                "nome": "PL 4856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "559161",
                "nome": "PL 4691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a maneira por meio da qual deve ser feita alus\u00e3o a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, inclusive os que sejam providos por meio de sufr\u00e1gio eleitoral ou se revistam de natureza pol\u00edtica, em documentos expedidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "559160",
                "nome": "PL 4690/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559159",
                "nome": "PL 4689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, para determinar o desconto proporcional da tarifa no caso de interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e estabelecer a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pela autoridade concedente e pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor, dos contratos de ades\u00e3o entre as concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos e os consumidores.",
                "id": "559158",
                "nome": "PL 4688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559157",
                "nome": "PL 4687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando al\u00edquota m\u00ednima para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios (IOF) nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "559156",
                "nome": "PL 4686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a78\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "545067",
                "nome": "PL 3888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Djalma Maranh\u00e3o no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "541638",
                "nome": "PL 3705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que \"institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar a edifica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de uso p\u00fablico nas adjac\u00eancias das praias.",
                "id": "541195",
                "nome": "PL 3685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Clara Felipa Camar\u00e3o no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541194",
                "nome": "PL 3684/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Jovita Alves Feitosa no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541192",
                "nome": "PL 3683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o do espectro de radiofrequ\u00eancias destinado aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "536679",
                "nome": "PL 3404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a onera\u00e7\u00e3o de direitos miner\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536678",
                "nome": "PL 3403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, no Congresso Nacional, antes da delibera\u00e7\u00e3o sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito.",
                "id": "535615",
                "nome": "PL 3310/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 232 da Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de porte obrigat\u00f3rio.",
                "id": "533877",
                "nome": "PL 3119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios, com o objetivo decompensar eventuais redu\u00e7\u00f5es dos repasses doFundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
                "id": "533876",
                "nome": "PL 3118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis n\u00bas 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei n\u00ba 8.913, de 12 de julho de 1994; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "533849",
                "nome": "PL 3114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a esclerose m\u00faltipla entre as doen\u00e7as que permitem a concess\u00e3o, sem per\u00edodo de car\u00eancia, de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez.",
                "id": "533848",
                "nome": "PL 3113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 11-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, dispondo sobre aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes benefici\u00e1rios de bolsa integral do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "533847",
                "nome": "PL 3112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAPE",
            "CTASP",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL749506",
            "SUBASTRA",
            "SUBTRAPE",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC40509",
            "PL766310",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160598",
        "nome": "FL\u00c1VIA MORAIS",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Programa Federal de Incentivo ao Trabalho Educativo -  PROJOVEM para assegurar est\u00e1gio remunerado.",
                "id": "531334",
                "nome": "PL 2942/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidente sobre ve\u00edculos, m\u00e1quinas e equipamentos de utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de Prefeituras, na forma que estabelece.",
                "id": "528476",
                "nome": "PL 2761/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.\"",
                "id": "524865",
                "nome": "PL 2576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "510384",
                "nome": "PL 1699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que \"Disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "509747",
                "nome": "PL 1629/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do caput, \u00a7 1\u00ba, 2\u00ba e inciso I do \u00a7 3\u00ba, do art. 6\u00ba, e \u00a7 3\u00ba do art. 15, da Lei Federal n\u00ba 9. 504, de 30 de setembro de 1997, vedando a celebra\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias na faixa proporcional.",
                "id": "505069",
                "nome": "PL 1486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico, ao art. 107 da Lei Federal n\u00ba 4. 737, de 15 de julho de 1965, alterando o c\u00e1lculo do quociente partid\u00e1rio, para efeito de representa\u00e7\u00e3o proporcional em casas legislativas. ",
                "id": "505068",
                "nome": "PL 1485/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com brinquedos relacionados a produtos b\u00e9licos. ",
                "id": "501382",
                "nome": "PL 1277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional Ecum\u00eanica da F\u00e9\" ao Munic\u00edpio de Trindade, no Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "501381",
                "nome": "PL 1276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para permitir a eleva\u00e7\u00e3o do valor do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio do idoso que necessite da ajuda de terceiros.",
                "id": "495079",
                "nome": "PL 751/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 9\u00ba ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, para permitir a eleva\u00e7\u00e3o do valor do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada para o idoso e a pessoa com defici\u00eancia que necessite de aux\u00edlio permanente de terceiros.",
                "id": "494816",
                "nome": "PL 723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa.",
                "id": "492166",
                "nome": "PL 427/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a caixa preta automotiva como equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculos.\n\n",
                "id": "560382",
                "nome": "PL 4741/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os documentos obrigat\u00f3rios do ve\u00edculo.",
                "id": "539737",
                "nome": "PL 3589/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, modificando as regras para a dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda das doa\u00e7\u00f5es feitas por pesssoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas aos Fundos Nacional, Estaduais e Municipais do Idoso.",
                "id": "537895",
                "nome": "PL 3480/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa normas gerais sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC por telefone e pela internet.",
                "id": "536379",
                "nome": "PL 3390/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 30 dias para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia em pacientes com diagn\u00f3stico de neoplasia maligna no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "533925",
                "nome": "PL 3125/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CREDN",
            "PEMULHER",
            "SUBASTRA",
            "CSSF",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74075",
        "nome": "ELCIONE BARBALHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Veda a cobran\u00e7a da segunda via da Carteira de Identidade e da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o de pessoas que se declarem pobres ou desempregadas.",
                "id": "522123",
                "nome": "PL 2430/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos nacionais para os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o.",
                "id": "537307",
                "nome": "PL 3448/2012"
            }
        ]
    }
]