[
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74060",
        "nome": "DANIEL ALMEIDA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.154, de 23 de dezembro de 2009, para ampliar a compet\u00eancia recursal da C\u00e2mara de Recursos da Previd\u00eancia Complementar.",
                "id": "520726",
                "nome": "PL 2373/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e Agente de Combate \u00e0s Endemias.",
                "id": "502445",
                "nome": "PL 1355/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Extremo Sul da Bahia - UFESB, no Estado da Bahia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502444",
                "nome": "PL 1354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo a vigorar a partir de 1\u00ba de Janeiro de 2011 e estabelece regras permanentes para valoriza\u00e7\u00e3o deste.",
                "id": "491636",
                "nome": "PL 323/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CEESTA",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBFINED",
            "CE",
            "CMO",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73463",
        "nome": "OSMAR SERRAGLIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Castro, no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Leite\".",
                "id": "545643",
                "nome": "PL 3931/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que \" Define os percentuais da distribui\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira de que trata a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "544280",
                "nome": "PL 3848/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PL355504",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73466",
        "nome": "RUBENS BUENO",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso III ao art. 30 da Lei n\u00ba 11.196, de 2005, que \"Institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.\"",
                "id": "532910",
                "nome": "PL 3021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 294-A ao Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "530319",
                "nome": "PL 2859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 2000, e a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para incentivar a implementa\u00e7\u00e3o da acessibilidade. ",
                "id": "518902",
                "nome": "PL 2227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre o bloqueio de cr\u00e9ditos de telefonia m\u00f3vel inseridos em consequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de extors\u00e3o ou estelionato.",
                "id": "517375",
                "nome": "PL 2135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 109 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), para permitir a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos e coliga\u00e7\u00f5es no rateio das sobras eleitorais. ",
                "id": "516074",
                "nome": "PL 2060/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, de modo a estabelecer o financiamento p\u00fablico de campanha.",
                "id": "516073",
                "nome": "PL 2059/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para dispor sobre prazo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e domic\u00edlio eleitoral.",
                "id": "516072",
                "nome": "PL 2058/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da Rodovia BR-158 entre os munic\u00edpios de Campo Mour\u00e3o e Roncador, no Estado do Paran\u00e1, de \"ESTRADA PREFEITO HOR\u00c1CIO AMARAL\". ",
                "id": "512108",
                "nome": "PL 1815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.800, de 26 de maio de 1999, e n\u00ba 11.419, de 19 de dezembro de 2006, para estabelecer procedimentos relativos ao protocolo integrado judici\u00e1rio nacional.",
                "id": "509399",
                "nome": "PL 1614/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da rodovia BR-272 entre as cidades de Campo Mor\u00e3o e Goioer\u00ea, no Estado do Paran\u00e1, de \"Rodovia ALFEU TEODORO DE OLIVEIRA\".",
                "id": "505078",
                "nome": "PL 1487/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para garantir ao consumidor a utiliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos acumulados ofertados pelas operadoras nos planos de telefonia fixa e m\u00f3vel. ",
                "id": "502569",
                "nome": "PL 1366/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 13, da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer nova taxa de juros de remunera\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos vinculados.",
                "id": "500321",
                "nome": "PL 1222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.336, de 19 de dezembro de 2001, que \"Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados, g\u00e1s natural e seus derivados, e \u00e1lcool et\u00edlico combust\u00edvel (Cide), e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "497432",
                "nome": "PL 929/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba do Lei n\u00ba 10.259, de 2001, para aumentar de sessenta para duzentos sal\u00e1rios m\u00ednimos a compet\u00eancia do Juizado Especial C\u00edvel Federal.",
                "id": "495927",
                "nome": "PL 824/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecimento de fraldas descart\u00e1veis aos idosos.",
                "id": "495926",
                "nome": "PL 823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os par\u00e1grafos 1\u00ba e 2\u00ba do art. 52 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, para permitir \u00e0 mulher, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, proceder ao registro de nascimento do filho.",
                "id": "495892",
                "nome": "PL 817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de novas profiss\u00f5es",
                "id": "495891",
                "nome": "PL 816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 284 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para parcelamento de multas de infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "495890",
                "nome": "PL 815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 33 da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, a fim de estabelecer penas diferenciadas para o tr\u00e1fico de entorpecentes, de acordo com o grau de risco da subst\u00e2ncia. ",
                "id": "495889",
                "nome": "PL 814/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 455-A \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre responsabilidade solid\u00e1ria nos contratos de trabalho em carvoarias. ",
                "id": "493532",
                "nome": "PL 603/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de que os cursos indicados n\u00e3o sofram incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.",
                "id": "493062",
                "nome": "PL 506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, para facultar o n\u00e3o-pagamento de pagamento de Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres (DPVAT) quando o segurado j\u00e1 houver contratado seguro equivalente. ",
                "id": "492411",
                "nome": "PL 482/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995,  determinando a publica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica das despesas realizadas pelos partidos pol\u00edticos com recursos oriundos do Fundo Partid\u00e1rio. ",
                "id": "492409",
                "nome": "PL 481/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.883, de 7 de dezembro de 1999, que \"Institui o Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia - ABIN, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para criar a Controladoria das Atividades de Intelig\u00eancia. ",
                "id": "492408",
                "nome": "PL 480/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492407",
                "nome": "PL 479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST para garantir o acesso gratuito \u00e0 banda larga pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.",
                "id": "492057",
                "nome": "PL 415/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, alterada pela Lei n\u00ba 10.208 de 23 de mar\u00e7o de 2001, tornando obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o do empregado dom\u00e9stico no FGTS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491682",
                "nome": "PL 338/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir o empregado dom\u00e9stico em benef\u00edcio da previd\u00eancia social.",
                "id": "491681",
                "nome": "PL 337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, alterada pela Lei n\u00ba 10.208 de 23 de mar\u00e7o de 2001, acrescentando artigo 2\u00ba-B,  na parte relativa ao hor\u00e1rio do trabalho do empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491680",
                "nome": "PL 336/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais profissionais por tempo determinado para os rec\u00e9m-graduados das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o superior mantidas pela Uni\u00e3o. Altera o art. 44 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996. ",
                "id": "491646",
                "nome": "PL 326/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, para dispor que os benef\u00edcios no \u00e2mbito do Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES s\u00e3o aplic\u00e1veis a cursos superiores presenciais ou \u00e0 dist\u00e2ncia.",
                "id": "491643",
                "nome": "PL 325/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba e acrescenta os \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para majorar a multa e ampliar o conceito de pesquisa fraudulenta, al\u00e9m de estabelecer novas san\u00e7\u00f5es.",
                "id": "491042",
                "nome": "PL 96/2011"
            },
            {
                "ementa": "Efetua altera\u00e7\u00f5es nos arts. 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para fixar a tabela progressiva do imposto de renda incidente sobre os rendimentos de pessoas f\u00edsicas para o ano-calend\u00e1rio de 2011 e seguintes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490980",
                "nome": "PL 59/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 venda, comercializa\u00e7\u00e3o e entrega ao consumo do \u00e1lcool et\u00edlico hidratado e anidro, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552128",
                "nome": "PL 4233/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 54 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assegurando o cancelamento de ades\u00e3o.",
                "id": "544904",
                "nome": "PL 3885/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para permitir que se deduza dos rendimentos sujeitos ao Imposto de Renda o valor de alugu\u00e9is pagos pelo contribuinte nos limites que estabelece.",
                "id": "542268",
                "nome": "PL 3741/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da rodovia BR-272 compreendido entre as cidades de Campo Mor\u00e3o e Barbosa Ferraz, no Estado do Paran\u00e1, de \"Rodovia DOUTOR MILTON LUIZ PEREIRA\".",
                "id": "540233",
                "nome": "PL 3632/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, a fim de alterar requisitos para livramento condicional, progress\u00e3o de regime, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "536024",
                "nome": "PL 3345/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a produ\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o, o armazenamento e a comercializa\u00e7\u00e3o de bombas de dispers\u00e3o, fragmenta\u00e7\u00e3o, ou muni\u00e7\u00f5es cluster, em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "534753",
                "nome": "PL 3228/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 128 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para modificar a forma de indica\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.",
                "id": "523310",
                "nome": "PEC 95/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 74 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre o mandato dos Controladores Internos de cada Poder e institui\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "512288",
                "nome": "PEC 54/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o e acrescenta incisos ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 101 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para modificar a forma de indica\u00e7\u00e3o dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.",
                "id": "499894",
                "nome": "PEC 17/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 93, 95 e 103-B, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para vedar a concess\u00e3o de aposentadoria como medida disciplinar e estabelecer a perda de cargo de magistrado nos casos de quebra de decoro. ",
                "id": "542454",
                "nome": "PEC 163/2012"
            },
            {
                "ementa": "Extingue o foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses de crime de responsabilidade.\n",
                "id": "536261",
                "nome": "PEC 142/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "CCTCI",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74140",
        "nome": "JOS\u00c9 CARLOS ARA\u00daJO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o sobre o percentual de cacau  presente na composi\u00e7\u00e3o dos chocolates e produtos achocolatados fabricados no Brasil.",
                "id": "506805",
                "nome": "PL 1533/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "SUBASFED",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "73982",
        "nome": "LUCIANO CASTRO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "531068",
                "nome": "PL 2911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998.",
                "id": "531067",
                "nome": "PL 2910/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de incentivos fiscais para as ind\u00fastrias do setor de reciclagem e do setor metal mec\u00e2nico.\n\n",
                "id": "531064",
                "nome": "PL 2909/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna o aparelho de ar alveolar (etil\u00f4metro) equipamento obrigat\u00f3rio de todos os estabelecimentos comerciais que sirvam bebidas alco\u00f3licas no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "531060",
                "nome": "PL 2908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta  artigo  ao  Decreto-Lei  n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para fixar prazo de validade de apresenta\u00e7\u00e3o de certificado de conclus\u00e3o de curso para fins de contrata\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530018",
                "nome": "PL 2851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 123 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "530017",
                "nome": "PL 2850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 487, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que a aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para disciplinar a proporcionalidade do aviso pr\u00e9vio.",
                "id": "529646",
                "nome": "PL 2825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para a  comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia",
                "id": "529645",
                "nome": "PL 2824/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a denomina\u00e7\u00e3o da categoria funcional de Papiloscopista Policial para Perito Papiloscopista.",
                "id": "528242",
                "nome": "PL 2754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de embalagens de alum\u00ednio no acondicionamento de alimentos em estabelecimentos penitenci\u00e1rios.",
                "id": "528241",
                "nome": "PL 2753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite que a pessoa jur\u00eddica deduza do Imposto de Renda devido \u00e0s despesas realizadas na capacita\u00e7\u00e3o profissional de pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "528239",
                "nome": "PL 2752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 34 e 39 da Lei 10.741, de 1 de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542485",
                "nome": "PL 3751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 3\u00ba do art. 392, o art. 395 da CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e acrescenta \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba ao art. 392 e \u00a7 3\u00ba ao art. 134 da CLT e art. 4\u00ba B \u00e0 Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, para dispor sobre a licen\u00e7a maternidade.",
                "id": "541900",
                "nome": "PL 3725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "534194",
                "nome": "PL 3159/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os meios de prova admitidos no processo c\u00edvel e penal, quando a lide envolver o uso de sistema eletr\u00f4nico, digital ou similares, de rede de computadores, ou que sejam praticadas contra dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o ou sistemas informatizados e similares.",
                "id": "533910",
                "nome": "PL 3124/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEESTA",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73437",
        "nome": "BETO MANSUR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CEESTA",
            "CPITRAPE",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "74056",
        "nome": "MENDON\u00c7A PRADO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 234-D ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para prever o tratamento terap\u00eautico de redu\u00e7\u00e3o hormonal nas hip\u00f3teses em que o autor for reincidente nos crimes tipificados nos arts 213 e 217-A.",
                "id": "525207",
                "nome": "PL 2595/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado do Piau\u00ed que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "517323",
                "nome": "PL 2133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os Estados Membros da Federa\u00e7\u00e3o e o Distrito Federal a criar o Cadastro Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Sa\u00fade.",
                "id": "517320",
                "nome": "PL 2132/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 61, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para agravar as penas, e do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 - Lei dos Crimes Hediondos, para prever como circunst\u00e2ncia que agrava a pena a hip\u00f3tese de a v\u00edtima ou de o autor ser agente do Estado, no exerc\u00edcio de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou em deles decorrentes.",
                "id": "560167",
                "nome": "PL 4735/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado do Piau\u00ed que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "541012",
                "nome": "PL 3666/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares dos Estados do Maranh\u00e3o, da Bahia, do Cear\u00e1, do Rio Grande do Norte e do Rio de Janeiro que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "539548",
                "nome": "PL 3579/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 1.411, de 13 de agosto de 1951, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Economista, e da Lei n\u00ba 6.537, de 19 de junho de 1978, que Disp\u00f5e sobre o procedimento tribut\u00e1rio administrativo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536535",
                "nome": "PL 3399/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia a policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe que participaram de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "533815",
                "nome": "PL 3103/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 197-A no T\u00edtulo VIII, Cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o II - \"Da Sa\u00fade\" -, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, criando a carreira de Cirurgi\u00e3o-Dentista de Estado.",
                "id": "517321",
                "nome": "PEC 74/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 159, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, alterando o percentual de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pela Uni\u00e3o, e acrescentando a al\u00ednea \"e\" ao inciso I, instituindo percentual para o Fundo Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, e o \u00a7 5\u00ba, disciplinando o Fundo Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "514415",
                "nome": "PEC 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o \u00a7 1\u00ba, do art. 73, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, alterando a forma de nomea\u00e7\u00e3o dos Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados, e revogando disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.",
                "id": "564331",
                "nome": "PEC 235/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "CMO",
            "PEC01011",
            "CME",
            "PL157211",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "94931",
        "nome": "LUCIO VIEIRA LIMA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo aos arts. 41 e 82 da Lei n\u00ba 9.099, de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, para que seja determinado o tempo de sustenta\u00e7\u00e3o oral das a\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias ou recursos nas Turmas Recursais dos Juizados Especiais.",
                "id": "531831",
                "nome": "PL 2969/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a72\u00b0 e caput, do art. 6\u00b0; \u00a7 3\u00b0 do art. 7\u00b0; caput do art. 10; do caput do art. 14, \u00a7 3\u00b0 do art. 15; \u00a7 7\u00b0 do art. 23, \u00a7\u00a7 5\u00b0 e 6\u00b0 do art. 30; incisos IV e VII do art. 33; inciso I do art. 36-A; \u00a7 2\u00b0 do art. 37; \u00a75\u00b0 do art. 46; al\u00edneas a e b do \u00a7 3\u00b0, \u00a7\u00a7 1\u00b0 e 3\u00b0 do art. 53-A; \u00a7 2\u00b0 do art. 63; al\u00ednea a do inciso V, incisos VII e VIII do art. 73; caput do art. 75; caput, do art. 91-A; \u00a72\u00b0 do art. 97-A, acrescenta o inciso XII ao art. 24; o \u00a7 1\u00b0-A ao art. 34, inciso V ao art. 36-A; \u00a7 2\u00b0-A ao art. 37; e inciso VI-A ao art. 73; e revoga o \u00a7 4\u00b0 do art. 7\u00b0; \u00a7 1\u00b0do art. 8\u00b0; \u00a7\u00a7 1\u00b0 e 2\u00b0 do art. 10; par\u00e1grafo \u00fanico do art. 24; \u00a7\u00a7 6\u00b0e 7\u00b0 do art. 37; al\u00edneas b e c, inciso VI do  art. 73, todos  da Lei Geral das Elei\u00e7\u00f5es (Lei n\u00b0 9.504, de 30 de setembro de 1997). ",
                "id": "514880",
                "nome": "PL 1975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 10.823, de 19 de dezembro de 2003",
                "id": "514879",
                "nome": "PL 1974/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 178, da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996.",
                "id": "514878",
                "nome": "PL 1973/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 198 e 199 do C\u00f3digo de Processo Civil  (Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973) .",
                "id": "509915",
                "nome": "PL 1650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Estatuto dos Sistemas Ciclovi\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "502177",
                "nome": "PL 1346/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros. ",
                "id": "500356",
                "nome": "PL 1223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a exig\u00eancia de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o dos diversos equipamentos vi\u00e1rios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544337",
                "nome": "PL 3852/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta e indireta, de realizar licita\u00e7\u00e3o para a escolha da institui\u00e7\u00e3o financeira administradora dos dep\u00f3sitos relativos \u00e0 folha de pagamento dos seus agentes p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544336",
                "nome": "PL 3851/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre par\u00e2metros legais para veicula\u00e7\u00e3o da propaganda institucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta e indireta, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544335",
                "nome": "PL 3850/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga as al\u00edneas a, b e e, do inciso III e o inciso XI do art. 52, e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 73, do inciso XIV do art. 84, do art. 94, do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 101, do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 104, do \u00a7 2\u00ba do art. 103-B, do caput do art. 111-A, do caput do art. 115, do art. 119, e do \u00a71\u00ba do art. 120, dos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 128, do caput e \u00a7 6\u00ba do art. 130-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "509937",
                "nome": "PEC 45/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art.14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, reduzindo para vinte e cinco anos a idade m\u00ednima para Senador.",
                "id": "560575",
                "nome": "PEC 222/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art.14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, reduzindo para vinte e cinco anos a idade m\u00ednima para Governadores e Vice-Governadores. ",
                "id": "560572",
                "nome": "PEC 221/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74275",
        "nome": "JOS\u00c9 MENTOR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Consolida a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de telecomunica\u00e7\u00f5es e de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "515233",
                "nome": "PL 2006/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBEALBR",
            "SUBTAV",
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73793",
        "nome": "EDINHO BEZ",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, e a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, de forma a assegurar a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es educacionais referidas no art. 242 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "526298",
                "nome": "PL 2643/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece limites de valores a serem recolhidos ao Sistema CFQ/CRQ por profissionais e entidades que laboram na \u00e1rea da Qu\u00edmica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente.",
                "id": "508856",
                "nome": "PL 1570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios reservados \u00e0 propaganda eleitoral gratuita, no r\u00e1dio e na televis\u00e3o. ",
                "id": "560008",
                "nome": "PL 4730/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que o candidato aprovado e convocado para tomar posse em cargo p\u00fablico ter\u00e1 direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o durante todo o prazo de validade do concurso p\u00fablico, at\u00e9 que obtenha o grau de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica exigido para a posse no cargo.",
                "id": "553559",
                "nome": "PL 4322/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Deputado Adhemar Paladini Ghisi\" a ponte sobre o Rio Tubar\u00e3o localizada no quil\u00f4metro 337,03, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "552331",
                "nome": "PL 4251/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina - se \"Willy Alfredo Zumblick\" o T\u00fanel do Morro do Formig\u00e3o localizado no quil\u00f4metro 337,8, da BR-101, em Tubar\u00e3o no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "549775",
                "nome": "PL 4130/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Dilney Chaves Cabral\" o viaduto duplo de acesso aos Bairros S\u00e3o Jo\u00e3o e Morrotes localizado no quil\u00f4metro 336,35, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "549761",
                "nome": "PL 4127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Paulo Osny May\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Capivari de Baixo localizado no quil\u00f4metro 329,71, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "547406",
                "nome": "PL 4039/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Waldemar Salles\" o viaduto duplo de acesso \u00e0 Tubar\u00e3o Norte localizado no quil\u00f4metro 332,64, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.\n\n",
                "id": "547184",
                "nome": "PL 4019/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Prefeito Durval Bez\" o viaduto duplo de acesso principal \u00e0 Tubar\u00e3o, localizado no quil\u00f4metro 334,72, da BR-101 no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "545878",
                "nome": "PL 3953/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XXIII ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda, os percebidos em atividade laboral pelos portadores das doen\u00e7as relacionadas no inciso XIV da referida lei.",
                "id": "544552",
                "nome": "PL 3862/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CSSF",
            "PL355504",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73891",
        "nome": "DARC\u00cdSIO PERONDI",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 1\u00ba, altera a alinea b, do inciso II, do art. 3\u00ba, o inciso III, do art. 4\u00ba, o inciso III, do art. 9\u00ba, a al\u00ednea b, do \u00a73\u00ba, do art. 18, o art. 25 e a al\u00ednea b, do seu \u00a73\u00ba, todos da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991.",
                "id": "507871",
                "nome": "PL 1553/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.324, de 14 de abril de 1964, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541259",
                "nome": "PL 3690/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL355504",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73478",
        "nome": "BETO ALBUQUERQUE",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Certificado de qualidade e garantia de \u00f3rteses, pr\u00f3teses e materiais implant\u00e1veis de uso m\u00e9dico.",
                "id": "491070",
                "nome": "PL 116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta o cidad\u00e3o do pagamento de confec\u00e7\u00e3o de segunda via de documentos pessoais danificados ou destru\u00eddos devido \u00e0 ocorr\u00eancia de sinistro ou cat\u00e1strofe natural.",
                "id": "491069",
                "nome": "PL 115/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "MERCOSUL",
            "PL355504",
            "CDC",
            "CME"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74435",
        "nome": "SERGIO GUERRA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CTD",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "PL767210",
            "SUBAPROF",
            "SUBCOPLP",
            "CDC",
            "PEC47810",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160580",
        "nome": "CIDA BORGHETTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Mulher Detenta.",
                "id": "499487",
                "nome": "PL 1157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fica institu\u00edda a Semana de Orienta\u00e7\u00e3o sobre a Gravidez na Adolesc\u00eancia, na primeira semana de maio.",
                "id": "499423",
                "nome": "PL 1149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Dobra a pena de quem utilizar-se de menor em delitos.",
                "id": "491408",
                "nome": "PL 269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008, para permitir o est\u00e1gio aos alunos dos anos finais do ensino fundamental regular, maiores de quatorze anos. ",
                "id": "491407",
                "nome": "PL 268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 53-A a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer deveres e responsabilidades \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente estudante.",
                "id": "491406",
                "nome": "PL 267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de permitir a veicula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais somente at\u00e9 quinze dias antes das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "557344",
                "nome": "PL 4574/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160622",
        "nome": "VICENTE CANDIDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Comercial.",
                "id": "508884",
                "nome": "PL 1572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas gerais no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente sobre cultura.",
                "id": "498659",
                "nome": "PL 1096/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia jur\u00eddica aos hipossuficientes.",
                "id": "494772",
                "nome": "PL 717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 48, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563636",
                "nome": "PL 4861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as disposi\u00e7\u00f5es que menciona da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512442",
                "nome": "PEC 56/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "497301",
                "nome": "PEC 8/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL355504",
            "CME"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74688",
        "nome": "LUIZ S\u00c9RGIO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina o trabalho com Raios X ou subst\u00e2ncias radioativas",
                "id": "551868",
                "nome": "PL 4210/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tr\u00e1fego de embarca\u00e7\u00f5es, pesca artesanal ou amadora e utiliza\u00e7\u00e3o de praias na Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica de Tamoios.",
                "id": "551690",
                "nome": "PL 4196/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "PL355504",
            "CME",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141394",
        "nome": "BRUNO ARA\u00daJO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Nacional de Ci\u00eancia,Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.",
                "id": "518068",
                "nome": "PL 2177/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a natureza jur\u00eddica do escrit\u00f3rio central de arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de direitos de que trata o art. 99 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998.",
                "id": "509184",
                "nome": "PL 1601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos das participa\u00e7\u00f5es governamentais do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "559083",
                "nome": "PL 4681/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRAGE",
            "CAPADR",
            "SUBECOPA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160573",
        "nome": "JO\u00c3O ARRUDA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o dos impostos e tributos federais \u00e0s Prefeituras Municipais de Munic\u00edpios at\u00e9 50.000 habitantes na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes.",
                "id": "530439",
                "nome": "PL 2867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio dos ve\u00edculos de carga pela quantidade de eixos efetivamente em utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530438",
                "nome": "PL 2866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que possuam estrutura para a pr\u00e1tica esportiva e mantiverem em seus quadros profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou nutri\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o junto aos funcion\u00e1rios.",
                "id": "517434",
                "nome": "PL 2136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia Nacional do Sindicalista.",
                "id": "515578",
                "nome": "PL 2022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de canal sem fio para acesso universal e gratuito \u00e0 rede mundial de computadores pela popula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515577",
                "nome": "PL 2021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a reserva de metade das poltronas da primeira fileira e sa\u00eddas de emerg\u00eancia das aeronaves comerciais de transporte de passageiros para pessoas cuja dist\u00e2ncia gl\u00fateo-joelho exceda a m\u00e9dia nacional estipulada pela ANAC ou o \u00edndice de massa corp\u00f3rea seja maior ou igual a quarenta quilogramas por metro quadrado.",
                "id": "502453",
                "nome": "PL 1356/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica coletiva de produtos e servi\u00e7os atrav\u00e9s de s\u00edtios na internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas.",
                "id": "500481",
                "nome": "PL 1232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o do ofendido por mat\u00e9ria divulgada, publicada ou transmitida por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social.",
                "id": "498876",
                "nome": "PL 1112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 3\u00ba da Lei  n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010.",
                "id": "495584",
                "nome": "PL 784/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio da Lapa - Paran\u00e1 o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Autom\u00f3vel Antigo\".",
                "id": "495029",
                "nome": "PL 748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de multas eleitorais aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral nos pleitos de 2008 a 2012.",
                "id": "558503",
                "nome": "PL 4653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas a ser determinada sobre a receita bruta auferida pelas empresas de condicionamento f\u00edsico e ensino de esportes.",
                "id": "557983",
                "nome": "PL 4599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Ol\u00edmpica nas Escolas P\u00fablicas.",
                "id": "549767",
                "nome": "PL 4129/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de Aeroporto Internacional de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Pres. Afonso Pena, ao Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533853",
                "nome": "PL 3117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Waldemar Cesco\" o trecho da rodovia BR-153, entre as cidades de Ibaiti e Jacarezinho, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533852",
                "nome": "PL 3116/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "533850",
                "nome": "PL 3115/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CESEGUR",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141413",
        "nome": "D\u00c9CIO LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as salas de cinema, empresas que produzem e comercializam aparelhos de televis\u00e3o, computadores e outros equipamentos que transmitam ou utilizem imagem em tecnologia 3D a alertarem sobre a possibilidade de danos \u00e0 sa\u00fade pela sua utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513261",
                "nome": "PL 1886/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a comercializa\u00e7\u00e3o de caI\u00e7ados femininos equipados com saltos altos destinados \u00e0 faixa et\u00e1ria que especifica.",
                "id": "513258",
                "nome": "PL 1885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, inserindo os ve\u00edculos automotores e seus componentes na log\u00edstica reversa.",
                "id": "512652",
                "nome": "PL 1862/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos incisos II e V e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.302, de 2 de agosto de 2010, que \"Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Instrutor de Tr\u00e2nsito\", e suprime o inciso VII do mesmo artigo, a fim de dispor sobre requisitos para o exerc\u00edcio da atividade.",
                "id": "493854",
                "nome": "PL 638/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "SUBTRACA",
            "CAPADR",
            "SUBAGRIF",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73447",
        "nome": "EDINHO ARA\u00daJO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para emerg\u00eancias em estradas municipais, estaduais, federais e concessionadas.",
                "id": "529353",
                "nome": "PL 2810/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Atendente Pessoal de Deficientes.",
                "id": "525005",
                "nome": "PL 2587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a diretriz da rodovia BR-436, prevista no anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que institui o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, para incluir em seu tra\u00e7ado a Ponte Rodoferrovi\u00e1ria sobre o Rio Paran\u00e1.",
                "id": "503664",
                "nome": "PL 1433/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina ao Fundo Nacional Anti-Drogas (FUNAD) percentual da arrecada\u00e7\u00e3o das loterias e concursos de progn\u00f3sticos administrados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "497832",
                "nome": "PL 964/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 9.504, de 30 de setembro de 1997, nos termos que especifica.",
                "id": "556261",
                "nome": "PL 4470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980.",
                "id": "548634",
                "nome": "PL 4096/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere dispositivo na Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, para tornar obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o da imagem da Bandeira Nacional na contracapa dos livros did\u00e1ticos confeccionados para os ensinos fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "542629",
                "nome": "PL 3758/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "534145",
                "nome": "PL 3152/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CEXSUIA",
            "CREDN",
            "SUBAPROF",
            "CDHM",
            "CMO",
            "CSSF",
            "PL355504",
            "SUBRIO20",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160653",
        "nome": "ROBERTO DE LUCENA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas - Cide Bebidas.",
                "id": "533189",
                "nome": "PL 3069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 306 da Lei n.\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "533188",
                "nome": "PL 3068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em pesquisas que possam lhes causar sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico, relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cosm\u00e9ticos, perfumes, produtos para higiene pessoal, para limpeza dom\u00e9stica, para lavagem de roupas, de suprimentos de escrit\u00f3rio, de protetores solares e de vitaminas e suplementos.",
                "id": "530960",
                "nome": "PL 2905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instalar c\u00e2meras de seguran\u00e7a em todas as escolas p\u00fablicas do Pa\u00eds.",
                "id": "530959",
                "nome": "PL 2904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para introduzir restri\u00e7\u00f5es \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "530599",
                "nome": "PL 2896/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a condu\u00e7\u00e3o sob efeito de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "530598",
                "nome": "PL 2895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", a fim de agravar a pena de motorista alcoolizado que esteja conduzido crian\u00e7as.",
                "id": "528752",
                "nome": "PL 2782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a decreta\u00e7\u00e3o de medidas de defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, regulamentando o art. 136, \u00a7 1\u00ba e o art. 139, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas. ",
                "id": "527462",
                "nome": "PL 2715/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo na Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 inserindo a pr\u00e1tica da corrup\u00e7\u00e3o como crime hediondo. ",
                "id": "523037",
                "nome": "PL 2489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a concess\u00e3o de visto e determina a expuls\u00e3o de estrangeiro condenado ou acusado em outro pa\u00eds da pr\u00e1tica, participa\u00e7\u00e3o ou financiamento de atos terroristas, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 6.815, de 1980, que \"Define a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do estrangeiro no Brasil e cria o Conselho Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "522447",
                "nome": "PL 2443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui em todo Territ\u00f3rio Nacional a \"Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate ao Bullying e a Viol\u00eancia Escolar\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520917",
                "nome": "PL 2383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso III do art. 2\u00ba da Lei  n\u00ba 10.779 de 25 de novembro de 2003 que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal.",
                "id": "520508",
                "nome": "PL 2354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penas alternativas para infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.",
                "id": "519124",
                "nome": "PL 2246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de forma a prever a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade competente, da suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de maus-tratos, abuso sexual, viol\u00eancia dom\u00e9stica ou  bullying",
                "id": "516867",
                "nome": "PL 2091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515755",
                "nome": "PL 2033/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "514549",
                "nome": "PL 1959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n.\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "513456",
                "nome": "PL 1899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1.\u00ba e 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 10.048, de 8 de dezembro de 2000, que \"d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "511845",
                "nome": "PL 1797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia.",
                "id": "511843",
                "nome": "PL 1796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da contrata\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logo, fazendo parte do quadro funcional, em todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio, sejam federais, estaduais e municipais, p\u00fablicas ou privadas, para atuar na preven\u00e7\u00e3o do bullying e levar melhorias ao ambiente escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510362",
                "nome": "PL 1691/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503975",
                "nome": "PL 1453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o \"Dia Nacional do Metodismo Wesleyano\".",
                "id": "503423",
                "nome": "PL 1413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 30 de agosto como o \"Dia Nacional das Artes Marciais\".",
                "id": "501869",
                "nome": "PL 1331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 15 de agosto como o \"Dia Nacional de combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\".",
                "id": "498997",
                "nome": "PL 1122/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2014 como o \"Ano Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\". ",
                "id": "498996",
                "nome": "PL 1121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de patroc\u00ednio a eventos que impliquem em atos de abuso, maus-tratos, ferimento, mutila\u00e7\u00e3o ou sacrif\u00edcio, bem como qualquer outro tipo de sofrimento a animais.",
                "id": "493816",
                "nome": "PL 634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para permitir o trabalho do preso em projetos ambientais.",
                "id": "493812",
                "nome": "PL 633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito a passe livre, em transporte p\u00fablico, a acompanhantes de crian\u00e7as matriculadas em educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "493564",
                "nome": "PL 608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contraven\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o no uso de elevadores sociais.",
                "id": "493563",
                "nome": "PL 607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.197, de 3 de janeiro de 1967.",
                "id": "493562",
                "nome": "PL 606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental como componente curricular obrigat\u00f3rio nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "492379",
                "nome": "PL 474/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fraude em concursos p\u00fablicos",
                "id": "492378",
                "nome": "PL 473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece exig\u00eancia para entidades compostas por estrangeiros que atuem na Amaz\u00f4nia Legal.",
                "id": "491880",
                "nome": "PL 385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de reportagens, artigos e informativos que utilizem imagens, ilustra\u00e7\u00f5es ou sinais de car\u00e1ter er\u00f3tico, pornogr\u00e1fico ou obsceno, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o e  de divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou destinada a assinantes com intuito de promover bens culturais impr\u00f3prios a crian\u00e7as e adolescentes",
                "id": "491878",
                "nome": "PL 384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491877",
                "nome": "PL 383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  3  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\". ",
                "id": "562418",
                "nome": "PL 4811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano. ",
                "id": "562417",
                "nome": "PL 4810/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 3 (tr\u00eas) anos para candidatos aprovados na primeira fase do Exame de Ordem dos Advogados do Brasil, realizarem a prova da segunda fase.",
                "id": "558188",
                "nome": "PL 4634/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes ap\u00f3s as vinte e duas horas, nos locais que especifica.",
                "id": "557645",
                "nome": "PL 4590/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de escolaridade \u00e0s crian\u00e7as internadas para tratamento de sa\u00fade por tempo indeterminado e superior a 90 (noventa) dias. ",
                "id": "555422",
                "nome": "PL 4415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a aplica\u00e7\u00e3o de tatuagens e adornos, na forma que especifica.",
                "id": "552942",
                "nome": "PL 4298/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Corretor de Ve\u00edculos Automotores.",
                "id": "549785",
                "nome": "PL 4131/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que os crimes contra o patrim\u00f4nio s\u00e3o crimes permanentes.",
                "id": "549333",
                "nome": "PL 4105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano.",
                "id": "545910",
                "nome": "PL 3954/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  03  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\"",
                "id": "544372",
                "nome": "PL 3853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544217",
                "nome": "PL 3844/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar a divulga\u00e7\u00e3o de n\u00famero de telefone para den\u00fancia de irregularidades, na parte traseira dos ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "535459",
                "nome": "PL 3297/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a exibi\u00e7\u00e3o de imagens de viol\u00eancia extrema nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "535456",
                "nome": "PL 3296/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos no Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535452",
                "nome": "PL 3295/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tratar da identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo do idoso.",
                "id": "535451",
                "nome": "PL 3294/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer vistoria de seguran\u00e7a pr\u00e9via \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados.",
                "id": "535448",
                "nome": "PL 3293/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do uso de placa de identifica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o traseira nos ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal.",
                "id": "535443",
                "nome": "PL 3292/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" tipificando como crime a exposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente a perigo em certas circunst\u00e2ncias.",
                "id": "534929",
                "nome": "PL 3243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a habilita\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculos motorizados de duas rodas",
                "id": "534916",
                "nome": "PL 3240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio fiscal na \u00e1rea do imposto de renda, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica. Incentivo fiscal do imposto de renda para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas maiores de sessenta anos.",
                "id": "534915",
                "nome": "PL 3239/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534051",
                "nome": "PL 3138/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de ambul\u00e2ncia de resgate e de profissional da \u00e1rea da sa\u00fade nos postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria  Federal",
                "id": "533836",
                "nome": "PL 3111/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de algemas em mulheres antes, durante e depois do  parto.",
                "id": "533834",
                "nome": "PL 3110/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda aos agentes p\u00fablicos federais a percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o em conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista federais, bem como das demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o",
                "id": "533832",
                "nome": "PL 3109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao assinante do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel o direito de recuperar, no prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses contados da suspens\u00e3o total do servi\u00e7o, o c\u00f3digo telef\u00f4nico desativado em fun\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia junto \u00e0 prestadora, desde que os d\u00e9bitos pendentes sejam quitados.",
                "id": "533830",
                "nome": "PL 3108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) de empresas que fa\u00e7am uso direto ou indireto de trabalho escravo.",
                "id": "533829",
                "nome": "PL 3107/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divis\u00e3o dos royalties devidos pela produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em \u00e1reas do pr\u00e9-sal e em \u00e1reas estrat\u00e9gicas localizadas na plataforma continental.",
                "id": "533828",
                "nome": "PL 3106/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o de direitos autorais devidos por emissoras comunit\u00e1rias.",
                "id": "533827",
                "nome": "PL 3105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a  Lei n\u00ba 8.069 de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente)  vedando a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos destinados \u00e0 crian\u00e7as e adolescentes que fa\u00e7am apologia a bebida alco\u00f3lica ou induzam ao  seu consumo.",
                "id": "533826",
                "nome": "PL 3104/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever a expropria\u00e7\u00e3o das propriedades rurais onde for promovida a ca\u00e7a ilegal e sua destina\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "514540",
                "nome": "PEC 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "514537",
                "nome": "PEC 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "546158",
                "nome": "PEC 179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJUVE",
            "CVT",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBOPOL",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRACA",
            "CCJC",
            "SUBSEGPU",
            "SUBTAV"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141450",
        "nome": "HUGO LEAL",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994, a fim de modificar a sistem\u00e1tica das elei\u00e7\u00f5es para o Conselho Federal da OAB.",
                "id": "531145",
                "nome": "PL 2916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via sobre chances de premia\u00e7\u00e3o em sorteio. ",
                "id": "520656",
                "nome": "PL 2364/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, \"que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para configurar como abusiva a cl\u00e1usula que autorize a resolu\u00e7\u00e3o unilateral dos contratos de seguro sobre a vida ou a renova\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis ao consumidor.",
                "id": "519468",
                "nome": "PL 2276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para instituir a pena de recolhimento domiciliar, extinguir o regime de albergamento, modificar o sistema progressivo de cumprimento de pena e os requisitos \u00e0 obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515976",
                "nome": "PL 2053/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.962, de 11 de outubro de 2004, que \"disp\u00f5e sobre a oferta e as formas de afixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os para o consumidor\", para determinar a afixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos produtos por quilograma, metro ou litro.",
                "id": "500778",
                "nome": "PL 1248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a natureza das bolsas de estudo de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, pesquisa e extens\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496224",
                "nome": "PL 846/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe as institui\u00e7\u00f5es financeiras de condicionar a concess\u00e3o de financiamentos no \u00e2mbito do cr\u00e9dito rural \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, pelo mutu\u00e1rio, de qualquer modalidade de seguro ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de qualquer forma de reciprocidade.",
                "id": "495105",
                "nome": "PL 755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, de forma a obrigar as montadoras e importadoras de ve\u00edculos automotores a fornecerem garantia adicional aos consumidores de ve\u00edculos automotores novos, nos termos que especifica.",
                "id": "495104",
                "nome": "PL 754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 42 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena para quem fabricar, vender, transportar ou soltar bal\u00f5es que possam provocar inc\u00eandios nas florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas urbanas ou qualquer tipo de assentamento humano.",
                "id": "495103",
                "nome": "PL 753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre ao acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "494243",
                "nome": "PL 665/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito do consumidor a substitui\u00e7\u00e3o imediata de aparelho de telefonia m\u00f3vel defeituoso.",
                "id": "494118",
                "nome": "PL 652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o pr\u00eamio \"Tr\u00e2nsito Melhor e Mais Seguro\".  ",
                "id": "494113",
                "nome": "PL 651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o valor da multa pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o em condom\u00ednios edil\u00edcios.",
                "id": "494110",
                "nome": "PL 650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o crime de dirigir sob influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "493188",
                "nome": "PL 535/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o cumprimento do hor\u00e1rio de in\u00edcio anunciado para apresenta\u00e7\u00f5es ofertadas ao p\u00fablico em geral. ",
                "id": "492394",
                "nome": "PL 477/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas quanto \u00e0 privacidade em caixas eletr\u00f4nicos, terminais banc\u00e1rios e outros equipamentos assemelhados.",
                "id": "492260",
                "nome": "PL 458/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 852-A e 895 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre o procedimento sumar\u00edssimo.",
                "id": "492259",
                "nome": "PL 457/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o ao contribuinte da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica (IRPF).",
                "id": "492165",
                "nome": "PL 426/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tempo m\u00e1ximo de espera para o primeiro atendimento em unidades de emerg\u00eancia.",
                "id": "492164",
                "nome": "PL 425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "492038",
                "nome": "PL 412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre antecedentes, tratamento ambulatorial, interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento de tratamento psiqui\u00e1trico e responsabilidade do Estado para adequar as entidades de atendimento, p\u00fablicas ou privadas, \u00e0s diretrizes e normas deste Estatuto.",
                "id": "491708",
                "nome": "PL 348/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para tratar dos casos de aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "491707",
                "nome": "PL 347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para prever aumento do tempo de interna\u00e7\u00e3o de adolescente autor de ato infracional grave e conceder-lhe forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional.",
                "id": "491706",
                "nome": "PL 346/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para aplica\u00e7\u00e3o do Estatuto \u00e0s pessoas entre 18 (dezoito) e 26 (vinte e seis) anos de idade. ",
                "id": "491705",
                "nome": "PL 345/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do inciso XLIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "491704",
                "nome": "PL 344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, relativos ao livramento condicional.",
                "id": "491702",
                "nome": "PL 343/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 112 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para determinar o cumprimento de ao menos metade da pena para a concess\u00e3o de progress\u00e3o de regime.",
                "id": "491701",
                "nome": "PL 342/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 83 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para aumentar o tempo de cumprimento da pena para concess\u00e3o de livramento condicional.",
                "id": "491700",
                "nome": "PL 341/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a confiss\u00e3o premiada.",
                "id": "491696",
                "nome": "PL 340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o atendimento ao usu\u00e1rio nos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491671",
                "nome": "PL 333/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491670",
                "nome": "PL 332/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 382 e 619 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, para alterar de dois para cinco dias, o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o dos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491669",
                "nome": "PL 331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para impor limite ao hor\u00e1rio de in\u00edcio das partidas e competi\u00e7\u00f5es desportivas noturnas.",
                "id": "491668",
                "nome": "PL 330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 396 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para assegurar \u00e0 empregada o direito a dois per\u00edodos de descanso de meia hora cada um, durante a jornada de trabalho, para amamentar ou cuidar de seu filho at\u00e9 que este complete seis meses.",
                "id": "491667",
                "nome": "PL 329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecimento de fraldas descart\u00e1veis aos portadores de necessidade especial e idosos.",
                "id": "491666",
                "nome": "PL 328/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo Penal, tipificando a fraude em concurso p\u00fablico ou em exame vestibular.",
                "id": "491664",
                "nome": "PL 327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados.",
                "id": "491072",
                "nome": "PL 118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para elevar para \u00bd (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada  e dos benef\u00edcios eventuais.",
                "id": "491071",
                "nome": "PL 117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Financiamento de Projetos de Infraestrutura (PRONFIPI) como fonte de recursos para financiamento de obras de infraestrutura para os Estados participantes de Programa de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados com base na regularidade no pagamento da d\u00edvida dos Estados com a Uni\u00e3o.",
                "id": "543017",
                "nome": "PL 3779/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 122 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer crit\u00e9rio para a aplica\u00e7\u00e3o do conceito de reitera\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541143",
                "nome": "PL 3680/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional para o Financiamento de Projetos de Infraestrutura nas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o participantes de Programa de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados.",
                "id": "540019",
                "nome": "PL 3618/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 165, 276, 277, 306 e o Anexo I da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que ''institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro'', para inibir o consumo de bebida alco\u00f3lica por condutor de ve\u00edculo automotor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539137",
                "nome": "PL 3559/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXJUVE",
            "CEXSANTA",
            "CSPCCO",
            "PEC44309",
            "PL346004",
            "CCJC",
            "CDEIC",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141515",
        "nome": "OTAVIO LEITE",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o PIB Verde, em cujo c\u00e1lculo \u00e9 considerado o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico nacional.",
                "id": "530814",
                "nome": "PL 2900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura a transmiss\u00e3o da Santa Missa na programa\u00e7\u00e3o da TV Brasil, canal da Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC.",
                "id": "522987",
                "nome": "PL 2484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 7\u00ba ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "520789",
                "nome": "PL 2376/2011 => PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos estabelecimentos p\u00fablicos e privados a disponibilizar o uso da Lupa Eletr\u00f4nica para auxiliar as pessoas de baixa vis\u00e3o a visualizar documentos, contratos, livros, ou qualquer texto que dele seja necess\u00e1rio para sua compreens\u00e3o e an\u00e1lise, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511478",
                "nome": "PL 1775/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, suspendendo a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o p\u00fablica do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o para aquelas r\u00e1dios inadimplentes com o pagamento de direitos autorais.",
                "id": "511296",
                "nome": "PL 1766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera como despesa classific\u00e1vel nos preceitos do art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal os gastos com apoio a programas de inser\u00e7\u00e3o do escotismo na rede regular de ensino.",
                "id": "510374",
                "nome": "PL 1696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei Federal n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, visando garantir a liberdade de express\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "503530",
                "nome": "PL 1422/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prazo de cinco anos a partir da publica\u00e7\u00e3o desta lei para a substitui\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de pilhas e baterias n\u00e3o recarreg\u00e1veis por produtos similares recarreg\u00e1veis. ",
                "id": "502976",
                "nome": "PL 1400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico - LES aos protetores e filtros solares.",
                "id": "502131",
                "nome": "PL 1342/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Verdade Social, a ser comemorado no dia 03 de abril. ",
                "id": "498444",
                "nome": "PL 1063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o c\u00f3digo aeroportu\u00e1rio que denomina o Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro/Gale\u00e3o - Ant\u00f4nio Carlos Jobim.",
                "id": "494910",
                "nome": "PL 736/2011"
            },
            {
                "ementa": "Considera de Especial interesse para o Pa\u00eds, a pr\u00e1tica regular de atividades f\u00edsicas e desportivas por Policiais Federais, Policiais Rodovi\u00e1rios Federais,  Policiais Ferrovi\u00e1rios Federais, Policiais Civis, Policiais Militares, e Bombeiros Militares, e determina sua incorpora\u00e7\u00e3o nas rotinas dessas corpora\u00e7\u00f5es.",
                "id": "494909",
                "nome": "PL 735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui inciso VIII no art. 1\u00ba da Lei dos Crimes Hediondos, Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho 1990, classificando como crime hediondo roubo e/ou furto de medicamentos.",
                "id": "493695",
                "nome": "PL 627/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para o funcionamento de empresas de condicionamento f\u00edsico, tais como academias de gin\u00e1stica, de muscula\u00e7\u00e3o, de nata\u00e7\u00e3o, escolas esportivas em geral e similares, e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "493465",
                "nome": "PL 598/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20  da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que \"disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. ",
                "id": "490997",
                "nome": "PL 72/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 318 do Decreto-Lei n\u00ba 5452,  de 1\u00ba  de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT).",
                "id": "490996",
                "nome": "PL 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de participa\u00e7\u00e3o em debates nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, aos candidatos a cargos majorit\u00e1rios e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "490995",
                "nome": "PL 70/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito ao Brasileiro residente no exterior, de votar para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Senador da Rep\u00fablica e Deputado Federal de seu estado de origem eleitoral, ou de origem natal, a seu ju\u00edzo previamente definido e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490994",
                "nome": "PL 69/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino infantil, fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "490993",
                "nome": "PL 68/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a Profiss\u00e3o de Cuidador de Pessoa, delimita o \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, fixa remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490992",
                "nome": "PL 67/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 11.052, de 29 de dezembro de 2004, para incluir entre os rendimentos isentos do imposto de renda os proventos percebidos pelos portadores de diabetes mellitus.",
                "id": "490989",
                "nome": "PL 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas prestadoras de servi\u00e7os de televis\u00e3o por assinatura, ficam obrigadas  a disponibilizar ao p\u00fablico grade de programa\u00e7\u00e3o formatada numa espec\u00edfica sequ\u00eancia crescente de n\u00fameros identificadores de canais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490990",
                "nome": "PL 66/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o procedimento que dever\u00e1 ser executado pelo fabricante do ve\u00edculo que necessite proceder a chamada para consertos e/ou troca de pe\u00e7a (recall), estabelece exig\u00eancia para vistoria anual e transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculo automotor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490988",
                "nome": "PL 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as placas comemorativas da inaugura\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de qualquer natureza.",
                "id": "490987",
                "nome": "PL 63/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afeta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do im\u00f3vel da Uni\u00e3o a que faz refer\u00eancia, para o exclusivo fim de implanta\u00e7\u00e3o de aterro sanit\u00e1rio de interesse metropolitano, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no Art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "490986",
                "nome": "PL 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui mecanismo tribut\u00e1rio atrav\u00e9s do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, para fins de estimulo \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de casa pr\u00f3pria por contribuinte, desde que, exclusivamente destinada para sua moradia.",
                "id": "490984",
                "nome": "PL 61/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, para incluir os recursos para preven\u00e7\u00e3o de desastres como transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o.",
                "id": "490983",
                "nome": "PL 60/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os recursos oriundos da distribui\u00e7\u00e3o dos Royalties do Petr\u00f3leo e Participa\u00e7\u00e3o Especial sejam obrigatoriamente aplicados em Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "559659",
                "nome": "PL 4711/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas, nos termos que menciona.",
                "id": "553419",
                "nome": "PL 4317/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece altera\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es fixadas para o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Munic\u00edpios, de que trata a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 24 de agosto de 2001.",
                "id": "542578",
                "nome": "PL 3753/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria incentivos para a abertura e funcionamento da \"Primeira Empresa\", da \"Primeira Empresa para Economia Verde\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541085",
                "nome": "PL 3674/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.457, de 14 de maio de 2002, substituindo a express\u00e3o \"Dia do Bacharel em Turismo\" por \"Dia Nacional do Turism\u00f3logo e dos Profissionais do Turismo\".",
                "id": "540209",
                "nome": "PL 3629/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 27, cria o \u00a7 4\u00ba, do art. 56 e o inciso XV, do art. 29, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1988, para o fim de vedar a posse de suplentes de senadores, deputados federais, deputados estaduais, distritais e vereadores durante o recesso parlamentar, excetuando-se a hip\u00f3tese de convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.",
                "id": "490977",
                "nome": "PEC 1/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CTASP",
            "PL355504",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160546",
        "nome": "ARMANDO VERG\u00cdLIO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina o funcionamento de empresas de desmontagem de ve\u00edculos automotores terrestres, altera o art. 114 e o art. 126 da lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490919",
                "nome": "PL 23/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 123, de 14 de dezembro de 2006, que institui o Regime Especial Unificado de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - Simples Nacional",
                "id": "490918",
                "nome": "PL 22/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas biom\u00e9tricos, a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539121",
                "nome": "PL 3558/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CTD",
            "SUBCOPLP",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74554",
        "nome": "JOS\u00c9 ROCHA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PEC00511",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "SUBFIPAC",
            "SUBLEITE",
            "SUBTELMO",
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "160605",
        "nome": "CARLOS MAGNO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 49 e acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de meios de contato com os \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor e a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o da \u00edntegra do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor nas p\u00e1ginas de estabelecimentos que prestam servi\u00e7os de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico via internet.",
                "id": "553913",
                "nome": "PL 4348/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "PL355504"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141385",
        "nome": "DUARTE NOGUEIRA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para tipificar como infra\u00e7\u00e3o penal a omiss\u00e3o no dever de prestar contas da aplica\u00e7\u00e3o dos valores recebidos com base em conv\u00eanio, contrato ou instrumento cong\u00eanere, bem como o retardamento  ou a omiss\u00e3o na sua an\u00e1lise por parte do funcion\u00e1rio p\u00fablico respons\u00e1vel.",
                "id": "529999",
                "nome": "PL 2849/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para estipular pena mais grave para os crimes de peculato, concuss\u00e3o, emprego irregular de verbas e rendas p\u00fablicas, corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva quando referir-se a a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "523483",
                "nome": "PL 2518/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para instituir o sistema eleitoral majorit\u00e1rio nas elei\u00e7\u00f5es para as c\u00e2maras municipais nos munic\u00edpios com mais de 200 mil eleitores.",
                "id": "509052",
                "nome": "PL 1596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826 de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, para obrigar, na marca\u00e7\u00e3o de f\u00e1brica, o uso de \"Chip\" contendo os dados de identifica\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a das armas de fogo.",
                "id": "498046",
                "nome": "PL 997/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492977",
                "nome": "PL 497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 e a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 - C\u00f3digo Eleitoral, para fins de extinguir a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "492005",
                "nome": "PL 403/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.883, de 7 de dezembro de 1999, que \"Institui o Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia - ABIN, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para criar a Controladoria das Atividades de Intelig\u00eancia.",
                "id": "491475",
                "nome": "PL 276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 87 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre sem\u00e1foros. ",
                "id": "491023",
                "nome": "PL 78/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.514, de 28 de outubro de 2011, para instituir adicional de anuidade para as profiss\u00f5es regulamentadas, permitindo que os profissionais atuem em \u00e2mbito nacional.",
                "id": "538946",
                "nome": "PL 3545/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba, do art. 17 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de extinguir a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
                "id": "520761",
                "nome": "PEC 84/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CTD",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "SUBECOPA",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "141384",
        "nome": "VALADARES FILHO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o do Projovem Artista e do Projovem Atleta.\n\n",
                "id": "523656",
                "nome": "PL 2523/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.462, de 5 de agosto de 2011,  que institui o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas  (RDC) para instituir a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de jovens de 18 a 29 anos.",
                "id": "517250",
                "nome": "PL 2124/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008, para aumentar o valor do aux\u00edlio financeiro do Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens - Projovem (Projovem).",
                "id": "514078",
                "nome": "PL 1940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Pontos de Cultura.",
                "id": "502636",
                "nome": "PL 1378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Incentivo ao Desporto na Escola (PNIDE) para constru\u00e7\u00e3o de quadras esportivas cobertas em escolas.",
                "id": "498074",
                "nome": "PL 1006/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, para incluir a constru\u00e7\u00e3o de equipamentos esportivos comunit\u00e1rios entre os projetos aptos a receber incentivos fiscais.",
                "id": "497020",
                "nome": "PL 889/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, que institui o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FNSP), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o de representantes da sociedade nos conselhos de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "494579",
                "nome": "PL 701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, para instituir o Programa Bolsa Livro T\u00e9cnico e Cient\u00edfico para estudantes beneficiados pelo Programa Universidade para Todos (PROUNI).",
                "id": "493046",
                "nome": "PL 503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre alimentos com subst\u00e2ncias potencialmente causadoras de danos \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "562259",
                "nome": "PL 4803/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, para dispor sobre os locais de realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos.",
                "id": "560162",
                "nome": "PL 4734/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para dispor sobre a educa\u00e7\u00e3o nutricional.",
                "id": "548644",
                "nome": "PL 4097/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 244-A Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para dispor sobre o aumento da pena do crime de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as ou adolescentes.",
                "id": "547068",
                "nome": "PL 4016/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia dos Cantos Populares do Brasil.",
                "id": "545316",
                "nome": "PL 3900/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, para reduzir a 0 (zero) a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social  (COFINS) sobre energia el\u00e9trica.",
                "id": "534606",
                "nome": "PL 3208/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional do Desporto N\u00e3o Profissional (Funesporte).\n",
                "id": "546090",
                "nome": "PEC 178/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CME",
            "CPICRIAN",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPORTO",
            "SUBTRACA",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160515",
        "nome": "RONALDO BENEDET",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531322",
                "nome": "PL 2941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988 - Isen\u00e7\u00e3o de IRPF para Deficientes.",
                "id": "531321",
                "nome": "PL 2940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531320",
                "nome": "PL 2939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Ponte \"Anita Garibaldi\" a ponte que ser\u00e1 constru\u00edda na travessia da Lagoa da Cabe\u00e7uda e do Canal Laranjeira da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101/Sul, no Munic\u00edpio de Laguna - SC.",
                "id": "520020",
                "nome": "PL 2324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994; altera dispositivo da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985; altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511090",
                "nome": "PL 1755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera, inclui e revoga dispositivos na Lei n\u00ba 8.906,  de 4 de julho de 1994;  revoga dispositivo da  Lei  n\u00ba 9.527, de 10 de dezembro  de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511089",
                "nome": "PL 1754/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 denomina\u00e7\u00e3o a viaduto que especifica.",
                "id": "511088",
                "nome": "PL 1753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do pagamento de ped\u00e1gio em via federal ve\u00edculos automotores de duas rodas cujo motor possua capacidade inferior a 300 cm\u00b3 de cilindrada.",
                "id": "504656",
                "nome": "PL 1473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Willy Zumblick\" a ponte localizada na travessia a montante do Rio Tubar\u00e3o no Km 338 da BR-101, no Munic\u00edpio de Tubar\u00e3o, Estado de Santa Catarina",
                "id": "557441",
                "nome": "PL 4578/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547787",
                "nome": "PL 4050/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994, e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, revoga dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546114",
                "nome": "PL 3962/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Ma\u00e7\u00e3\". \n",
                "id": "546112",
                "nome": "PL 3961/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Elevado Ot\u00e1vio Simon\", o elevado localizado no Km 437 da BR-101, no trevo de acesso principal da cidade de Sombrio, Estado de Santa Catarina, que especifica.",
                "id": "546110",
                "nome": "PL 3960/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atividade de revenda varejista de eletricidade para abastecimento de ve\u00edculo automotor el\u00e9trico ou el\u00e9trico h\u00edbrido.",
                "id": "545232",
                "nome": "PL 3895/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao Munic\u00edpio de Bra\u00e7o do Norte o t\u00edtulo de Capital Nacional do Gado Jersey.",
                "id": "544013",
                "nome": "PL 3838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "538328",
                "nome": "PL 3503/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC40509",
            "CCJC",
            "PEC01011",
            "PL355504",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73676",
        "nome": "SANDRO MABEL",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Insere o art. 9\u00ba-A e acrescenta os incisos IX e X ao art. 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para determinar a cria\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate a pr\u00e1ticas de intimida\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "500387",
                "nome": "PL 1226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 CLT (Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 01 de maio de 1943), dispondo sobre o procedimento conjunto de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria na Justi\u00e7a do Trabalho, para possibilitar a homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial firmado pelos interessados.",
                "id": "499437",
                "nome": "PL 1153/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -IPI para os ve\u00edculos adquiridos pelos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores.",
                "id": "496416",
                "nome": "PL 859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -IPI para os ve\u00edculos adquiridos pelos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores.",
                "id": "494961",
                "nome": "PL 741/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de portais de raios-X  nas escolas p\u00fablica e privadas.",
                "id": "492944",
                "nome": "PL 496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Abadio Pereira Cardoso\" o trecho da BR-060 entre a cidade de Goi\u00e2nia e o entroncamento com a BR-452 e GO-174, no Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "551507",
                "nome": "PL 4181/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 52 do Decreto-Lei n\u00ba 37, de 18 de novembro de 1966, para dispor sobre a fixa\u00e7\u00e3o do limite m\u00e1ximo de valor para o despacho aduaneiro simplificado.",
                "id": "534043",
                "nome": "PL 3135/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 158, 159 e 161 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o art. 91 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com o objetivo de viabilizar financeiramente a regulamenta\u00e7\u00e3o do montante destinado ao ressarcimento dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros devido \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o do ICMS nas exporta\u00e7\u00f5es de produtos prim\u00e1rios e produtos semi-elaborados.\n",
                "id": "548012",
                "nome": "PEC 190/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160649",
        "nome": "ESPERIDI\u00c3O AMIN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Campus Ademar Pedro Baldissera\" o campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina, localizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "514834",
                "nome": "PL 1970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, para dispor sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. ",
                "id": "498347",
                "nome": "PL 1023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre informa\u00e7\u00f5es acerca das condi\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que devem ser obrigatoriamente ofertadas por prestadores do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal - SMP.",
                "id": "543259",
                "nome": "PL 3796/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o acompanhamento, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de parcerias e conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.",
                "id": "533801",
                "nome": "PL 3098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de programas de recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente degradado, quando o fato decorrer de sua a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o.",
                "id": "550443",
                "nome": "PEC 193/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz inciso no \u00a7 5\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determinando a inclus\u00e3o do reajuste geral do funcionalismo, previsto no art. 37, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na lei or\u00e7ament\u00e1ria",
                "id": "539890",
                "nome": "PEC 156/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "SUBSISFI",
            "CCJC",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160648",
        "nome": "J\u00daNIOR COIMBRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBCOPLP",
            "CCJC",
            "SUBMIALT",
            "SUBRIO20"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160647",
        "nome": "EDUARDO AZEREDO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Dalton Canabrava\" o trecho da BR-259 que liga os Munic\u00edpios de Inimutaba e Serro, em Minas Gerais.",
                "id": "532911",
                "nome": "PL 3022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre o imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518895",
                "nome": "PL 2226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de s\u00edndico administrador de condom\u00ednios.",
                "id": "518894",
                "nome": "PL 2225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.473, de 27 de junho de 2002, para incluir na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, os munic\u00edpios da regi\u00e3o mineira do Vale do S\u00e3o Francisco.",
                "id": "508979",
                "nome": "PL 1584/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre op\u00e7\u00e3o de naturalidade no registro de nascimento.",
                "id": "497741",
                "nome": "PL 963/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda para proventos auferidos por pessoas portadoras de S\u00edndrome P\u00f3s-Poliomielite (SPP).",
                "id": "559748",
                "nome": "PL 4714/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para as pessoas portadoras de mol\u00e9stias especificadas que permane\u00e7am em atividade laboral.",
                "id": "559747",
                "nome": "PL 4713/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de brigadas de volunt\u00e1rios municipais.",
                "id": "537985",
                "nome": "PL 3489/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "CDHM",
            "CLP",
            "CMO",
            "PEC11111",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "167722",
        "nome": "MARCOS ROG\u00c9RIO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de compostos l\u00edquidos prontos para o consumo e de subst\u00e2ncias que diminuam significativamente os reflexos dos usu\u00e1rios.",
                "id": "550461",
                "nome": "PL 4152/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534558",
                "nome": "PL 3200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de oferta de postos de atendimento ao usu\u00e1rios pelas operadoras do Servi\u00e7o Telef\u00f4nico Fixo Comutado e do Servi\u00e7o de Telefonia M\u00f3vel.",
                "id": "534047",
                "nome": "PL 3136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "CPITRAES",
            "PL157211",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBAGRIF",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141500",
        "nome": "MARCOS MONTES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 53 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil e acrescenta o \u00a7 2\u00ba.",
                "id": "519356",
                "nome": "PL 2269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.893 de 13 de julho de 2004, que disp\u00f5e sobre o Adicional ao Frete para a Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante - AFRMM e o Fundo da Marinha Mercante - FMM, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "517922",
                "nome": "PL 2162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503 de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "516848",
                "nome": "PL 2089/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com \u00e1guas minerais e \u00e1guas gaseificadas.",
                "id": "515094",
                "nome": "PL 1999/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069 de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "506881",
                "nome": "PL 1535/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o (II) e do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de equipamentos destinados a pessoas portadoras de necessidades especiais.",
                "id": "506880",
                "nome": "PL 1534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TV a cabo e internet banda larga e fornecimento de software. ",
                "id": "502887",
                "nome": "PL 1398/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, entre outras provid\u00eancias, para dispor sobre acessibilidade em edif\u00edcios de uso privado.",
                "id": "553072",
                "nome": "PL 4305/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescentam os \u00a7\u00a7 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba ao art. 60 da Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994 e cria-se a Empresa na Hora.",
                "id": "535466",
                "nome": "PL 3299/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 980-A da Lei 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), que trata da Empresa Individual de Responsabilidade Limitada (EIRELI). ",
                "id": "535464",
                "nome": "PL 3298/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "SUBSANCA",
            "CMO",
            "CREDN",
            "PEC44309"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160553",
        "nome": "ANTONIO BRITO",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre a responsabilidade de normatizar e padronizar a identidade visual do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS.",
                "id": "531400",
                "nome": "PL 2949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade no Imposto de Renda devido pelas pessoas f\u00edsicas das contribui\u00e7\u00f5es realizadas para assist\u00eancia social e sa\u00fade.",
                "id": "526519",
                "nome": "PL 2660/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o dia 13 de agosto como o Dia Nacional da Filantropia.",
                "id": "503584",
                "nome": "PL 1425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta hospitais e cl\u00ednicas privadas das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias devidas pelos empregadores. ",
                "id": "564138",
                "nome": "PL 4910/2012"
            }
        ]
    }
]