[
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CEESTA",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBFINED",
            "CE",
            "CMO",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73463",
        "nome": "OSMAR SERRAGLIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Castro, no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Leite\".",
                "id": "545643",
                "nome": "PL 3931/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que \" Define os percentuais da distribui\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira de que trata a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "544280",
                "nome": "PL 3848/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PEC01011",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "4931",
        "nome": "IZALCI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 5\u00ba  \u00e0 Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, para criar a Caixa de Assist\u00eancia dos Corretores de Im\u00f3veis (CACI).",
                "id": "539620",
                "nome": "PL 3587/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "551956",
                "nome": "PEC 200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que os detentores de mandatos no Poder Legislativo a eles renunciem para poderem concorrer a cargos no Poder Executivo.",
                "id": "551955",
                "nome": "PEC 199/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 27 e 29 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescenta \u00a7 1\u00ba-A no art. 27, o art. 56-A e revoga o inciso I do art. 56 e seu \u00a7 3\u00ba.",
                "id": "551953",
                "nome": "PEC 198/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CEXSANTA",
            "CLP",
            "CMO",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL766310",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74400",
        "nome": "PAULO PIMENTA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, condicionando o  acesso aos recursos  do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e0 efetiva  participa\u00e7\u00e3o na atualiza\u00e7\u00e3o dos cadastros do SINARM e do INFOSEG.",
                "id": "498524",
                "nome": "PL 1074/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 16, 17 e 18, da  Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, tipificando penalmente a posse, o porte, o  com\u00e9rcio e tr\u00e2nsito n\u00e3o autorizados de pe\u00e7as e componentes de armas de fogo, acess\u00f3rios e explosivos.",
                "id": "498523",
                "nome": "PL 1073/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII  e par\u00e1grafo segundo ao art. 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 10.826/2003, atribuindo ao SINARM compet\u00eancia exclusiva para autorizar e  fiscalizar a   recarga de muni\u00e7\u00e3o de armas de porte leves.",
                "id": "498522",
                "nome": "PL 1072/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna hediondo o homic\u00eddio de policiais e de agentes penitenci\u00e1rios.",
                "id": "498521",
                "nome": "PL 1071/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art.  2\u00ba do Estatuto do Desarmamento, colocando sob  o  controle do SINARM as armas de todos os policiais e dos bombeiros militares.",
                "id": "498520",
                "nome": "PL 1070/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o de cerveja com \u00e1lcool e sobre despesa com propaganda e publicidade do referido produto. ",
                "id": "497055",
                "nome": "PL 895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de equidade de g\u00eanero e ra\u00e7a, de igualdade das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de oportunidade e de remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "495113",
                "nome": "PL 756/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estendendo as restri\u00e7\u00f5es da publicidade de bebidas alco\u00f3licas a cervejas e assemelhados. ",
                "id": "494604",
                "nome": "PL 703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que sejam divulgados os valores gastos com publicidade pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "563752",
                "nome": "PL 4866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o, em todo material de divulga\u00e7\u00e3o, do valor total de recursos p\u00fablicos recebidos e do percentual representado por tais recursos, no custo total das propagandas Governamentais, Institucionais e de eventos culturais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "563751",
                "nome": "PL 4865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera os materiais escolares que especifica do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS.",
                "id": "553843",
                "nome": "PL 4343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para regular as informa\u00e7\u00f5es relativas a tarifas banc\u00e1rias.",
                "id": "552887",
                "nome": "PL 4291/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de ovinos e derivados, classificados nos c\u00f3digos 0104.10, 0504.00.12, 41.02, 41.05, 4112.00.00, 4302.19.10, todos da Nomenclatura Comum do Mercosul.",
                "id": "552886",
                "nome": "PL 4290/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera as opera\u00e7\u00f5es com bicicletas, suas partes, pe\u00e7as e acess\u00f3rios, do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS. ",
                "id": "551735",
                "nome": "PL 4199/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, isentando do pagamento das tarifas de ped\u00e1gio, os usu\u00e1rios da rodovia residentes e trabalhadores dos munic\u00edpios em que se encontram as pra\u00e7as de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "550878",
                "nome": "PL 4169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da BR 158, entre a cidade de Santa Maria e a cidade de Ros\u00e1rio do Sul, como \"Rodovia Dr. M\u00e1rio Ortiz de Vasconcellos\"",
                "id": "545335",
                "nome": "PL 3905/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "SUBSEGAL",
            "CCJC",
            "CE",
            "CEESTA",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74491",
        "nome": "NAZARENO FONTELES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Renda B\u00e1sica Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538382",
                "nome": "PL 3508/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534039",
                "nome": "PL 3133/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a quantidade m\u00ednima de votos de membros de tribunais para declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis; condiciona o efeito vinculante de s\u00famulas aprovadas pelo Supremo Tribunal Federal \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo e submete ao Congresso Nacional a decis\u00e3o sobre a inconstitucionalidade de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.  ",
                "id": "503667",
                "nome": "PEC 33/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "491790",
                "nome": "PEC 3/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a forma de escolha e a fixa\u00e7\u00e3o de mandato de sete anos para Ministros do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados.   ",
                "id": "536351",
                "nome": "PEC 143/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL766310",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "PEC44309",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74124",
        "nome": "MAR\u00c7AL FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518948",
                "nome": "PL 2237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras e graves, que n\u00e3o constam em listas de medicamentos excepcionais padronizadas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "509247",
                "nome": "PL 1606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "509246",
                "nome": "PL 1605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 15 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499568",
                "nome": "PL 1160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atendimento psicol\u00f3gico ao corpo discente das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental para preven\u00e7\u00e3o de maus-tratos.",
                "id": "497629",
                "nome": "PL 956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos ortop\u00e9dicos e equipamentos para pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, visual, mental severa ou profunda, autistas ou seus representantes legais.",
                "id": "495688",
                "nome": "PL 802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade e desconto proporcional para utiliza\u00e7\u00e3o de estacionamentos pelos idosos, e fixa provid\u00eancias.",
                "id": "494148",
                "nome": "PL 656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 216-B ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para cominar a pena de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213, 214, 218 e 224 for considerado ped\u00f3filo, conforme o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.",
                "id": "493436",
                "nome": "PL 597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas portadoras de esclerose m\u00faltipla e sobre a garantia de tratamento adequado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "493435",
                "nome": "PL 596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491927",
                "nome": "PL 392/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do Art. 8\u00ba-E, da Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, para incluir os agentes de tr\u00e2nsito entre os benefici\u00e1rios do programa Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491925",
                "nome": "PL 391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais desenvolvidas pelos Estados, Munic\u00edpios ou por ele subsidiados com recursos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, a pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos.",
                "id": "491924",
                "nome": "PL 390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e  sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, permitindo abatimento de saldo devedor do FIES \u00e0s pessoas que exercerem o cargo de conciliador nos juizados especiais.",
                "id": "491920",
                "nome": "PL 389/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de optometrista.",
                "id": "491794",
                "nome": "PL 369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui margem de prefer\u00eancia, nos processos licitat\u00f3rios, para produtos e servi\u00e7os locais e regionais.",
                "id": "491793",
                "nome": "PL 368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 15-A ao texto da Lei de n\u00ba 10.741 de 01 de outubro de 2003 - Estatuto do Idoso.",
                "id": "491570",
                "nome": "PL 305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es acerca da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos taxistas.",
                "id": "491569",
                "nome": "PL 304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991,para dispor sobre a prescri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o para haver presta\u00e7\u00e3o vencida ou restitui\u00e7\u00e3o ou diferen\u00e7a devida pela previd\u00eancia social.",
                "id": "491567",
                "nome": "PL 303/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos incisos III e IV, \u00a7 8\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004.",
                "id": "491566",
                "nome": "PL 302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491565",
                "nome": "PL 301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de idosos aposentados por micro ou pequenas empresas.",
                "id": "491564",
                "nome": "PL 300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para incentivar e desonerar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores aposentados.",
                "id": "491563",
                "nome": "PL 299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de prev\u00ea novas hip\u00f3teses em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio.",
                "id": "491562",
                "nome": "PL 298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a considera\u00e7\u00e3o do trabalho volunt\u00e1rio em institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia educacional e social para fins de integraliza\u00e7\u00e3o curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491560",
                "nome": "PL 297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 402 da Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre condi\u00e7\u00f5es especiais do contrato de trabalho dos trabalhadores entre quatorze e dezoito anos.",
                "id": "491559",
                "nome": "PL 296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e o Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999, para incluir o catador de material recicl\u00e1vel como segurado especial da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491558",
                "nome": "PL 295/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21 e 45 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e aos arts. 25 e 28 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para os trabalhadores sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.",
                "id": "491554",
                "nome": "PL 294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancia na concess\u00e3o de aux\u00edlio doen\u00e7a aos doadores de \u00f3rg\u00e3o.",
                "id": "491553",
                "nome": "PL 293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, para estabelecer adicional de tempo de servi\u00e7o para o trabalhador com defici\u00eancia que requer aposentadoria, vinculada ao RGPS - Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491552",
                "nome": "PL 292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir portadores do v\u00edrus HIV entre os benefici\u00e1rios da reserva de vaga para reabilitados e pessoas com defici\u00eancia habilitadas.",
                "id": "491551",
                "nome": "PL 291/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491404",
                "nome": "PL 266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Pr\u00eamio \"Munic\u00edpio Amigo e Equipe Destaque do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491403",
                "nome": "PL 265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, para dispor sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional do Assistente Social.",
                "id": "491402",
                "nome": "PL 264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o pagamento da meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer e define outras provid\u00eancias. ",
                "id": "491401",
                "nome": "PL 263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que \"disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer direitos \u00e0 categoria e altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para regulamentar o pagamento do sal\u00e1rio fam\u00edlia para o empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491400",
                "nome": "PL 262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, a fim de dispor sobre a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica de pol\u00edticas, planos e programas.",
                "id": "491399",
                "nome": "PL 261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo II-A e os arts. 1.797-A a 1.797-C \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "563396",
                "nome": "PL 4847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 a perda unilateral ou bilateral, parcial ou total, de quarenta e um decib\u00e9is (dB) ou mais, aferida por audiograma nas frequ\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz.",
                "id": "540754",
                "nome": "PL 3653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a unifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias de casais que trabalham em empresas diferentes.",
                "id": "535387",
                "nome": "PL 3289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a extens\u00e3o ao empregado do mesmo per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade concedida \u00e0 empregada nos termos do art. 392 da CLT, nos casos que se especifica.",
                "id": "534780",
                "nome": "PL 3231/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CPITRAPE",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL346004",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "SUBCEF",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "141434",
        "nome": "FLAVIANO MELO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os arts. 9\u00ba, 10 e 11 da Lei n.\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1997, para tornar vinculante o resultado das consultas populares.",
                "id": "511176",
                "nome": "PL 1761/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 46 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "513466",
                "nome": "PEC 60/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para alterar as datas das posses do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, dos Governadores e Vice-Governadores, dos Senadores, Deputados Federais, Distritais e Estaduais.",
                "id": "513465",
                "nome": "PEC 59/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CREDN",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "SUBCOPLP",
            "SUBJARI",
            "CDEIC",
            "CPITRAPE",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRIO20"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "141539",
        "nome": "SEBASTI\u00c3O BALA ROCHA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Landri de Oliveira Cambraia\", o trecho da rodovia BR-156, entre as cidades de Macap\u00e1 e Oiapoque, no Estado do Amap\u00e1",
                "id": "531500",
                "nome": "PL 2951/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o em quadro em extin\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Federal dos Servidores Civis e militares oriundos dos Ex- Territ\u00f3rios Federais do Amap\u00e1, Roraima.",
                "id": "517937",
                "nome": "PL 2165/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 23 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. ",
                "id": "491512",
                "nome": "PL 285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar um Col\u00e9gio Militar em Macap\u00e1 - Capital do Estado do Amap\u00e1.\n\n\n",
                "id": "560909",
                "nome": "PL 4758/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, para incluir no Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC  a contrata\u00e7\u00e3o de obras e a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e insumos para a \u00e1rea de sa\u00fade.",
                "id": "547244",
                "nome": "PL 4022/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a compet\u00eancia concorrente da Advocacia na orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e defesa, em todos os graus, dos necessitados.",
                "id": "546709",
                "nome": "PEC 184/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEESTA",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73437",
        "nome": "BETO MANSUR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CVT",
            "PEC01095",
            "CREDN",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74750",
        "nome": "NEWTON CARDOSO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a adequa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica de sinais de radiocomunica\u00e7\u00e3o via uso de protocolos de seguran\u00e7a e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522964",
                "nome": "PL 2482/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PL346004",
            "CSSF",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74284",
        "nome": "WALTER FELDMAN",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reconhece a osteopatia como um ramo espec\u00edfico de cuidado \u00e0 sa\u00fade, complementar, natural e alternativo, regulamenta a profiss\u00e3o de osteopata, e determina outras provid\u00eancias. ",
                "id": "561455",
                "nome": "PL 4771/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crimes relacionados a atividades terroristas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559014",
                "nome": "PL 4674/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00ba-A e 2\u00ba-B ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer princ\u00edpios de valoriza\u00e7\u00e3o do pedestre.",
                "id": "558065",
                "nome": "PL 4617/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a presta\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de servi\u00e7os \u00e0 sociedade, por doze meses, pelos profissionais formados em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior ou cuja forma\u00e7\u00e3o superior foi custeada, no todo ou em parte, por bolsa de estudo paga pelo Poder P\u00fablico.",
                "id": "558063",
                "nome": "PL 4616/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 161 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dobrar o valor das penalidades de multa referentes \u00e0s infra\u00e7\u00f5es cometidas em vias ou trechos de vias em obra ou em manuten\u00e7\u00e3o, devidamente sinalizados.",
                "id": "554461",
                "nome": "PL 4398/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea f ao inciso II do art. 3\u00ba, acrescenta a al\u00ednea i ao \u00a7 3\u00ba do art. 18 e altera o inciso V do art. 25, todos da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que reestabelece princ\u00edpios da Lei n\u00ba 7.505, de 2 de julho de 1986, institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura (Pronac) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir os projetos para produ\u00e7\u00e3o de esculturas e est\u00e1tuas destinados a logradouros p\u00fablicos no Brasil entre os que podem ser beneficiados pelos incentivos previstos na Lei.",
                "id": "554459",
                "nome": "PL 4397/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 23 de novembro como o Dia Nacional da Crian\u00e7a Desaparecida.",
                "id": "554457",
                "nome": "PL 4396/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre medidas de prote\u00e7\u00e3o ao pedestre.",
                "id": "552651",
                "nome": "PL 4277/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 211 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para autorizar, com limite diferenciado de velocidade, o tr\u00e2nsito de motocicletas, motonetas e ciclomotores entre ve\u00edculos em fila, parados em raz\u00e3o de sinal luminoso, cancela, bloqueio vi\u00e1rio parcial ou qualquer outro obst\u00e1culo.",
                "id": "544948",
                "nome": "PL 3886/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 56 da Lei n\u00ba 6.015, 31 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre os Registros P\u00fablicos e outras provid\u00eancias, para autorizar a altera\u00e7\u00e3o do prenome ao maior civil, at\u00e9 a data em que completar 22 (vinte e dois) anos de idade.",
                "id": "544648",
                "nome": "PL 3867/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o dos direitos de propriedade intelectual e dos direitos autorais na Internet. ",
                "id": "535988",
                "nome": "PL 3336/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts. 3\u00ba, 11, 12 e 13 da Lei n\u00ba 12.550, de 15 de dezembro de 2011, que autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares S. A. - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535496",
                "nome": "PL 3300/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, para definir como crime a conduta de  negar a ocorr\u00eancia do genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio entre os anos de 1915 a 1917, cominando a pena aplic\u00e1vel.",
                "id": "534417",
                "nome": "PL 3190/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 99 e o \u00a7 7\u00ba ao art. 127 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para garantir as autonomias or\u00e7ament\u00e1rias do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, vedando ao Poder Executivo alterar suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias para encaminhamento \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.",
                "id": "564348",
                "nome": "PEC 236/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts. 14 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a consulta p\u00fablica.",
                "id": "564069",
                "nome": "PEC 234/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterando seu inciso I e acrescentando os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba, para vedar que se conceda, permita ou autorize a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e a explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais e minerais a pessoas f\u00edsicas que se enquadrem nas condi\u00e7\u00f5es de inelegibilidade ou a pessoas jur\u00eddicas cujos s\u00f3cios, ocupantes de cargos de dire\u00e7\u00e3o ou membros de conselhos, diretores, executivos, fiscais ou consultivos estejam na mesma situa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "562547",
                "nome": "PEC 225/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para vedar a utiliza\u00e7\u00e3o de publicidade institucional por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, salvo a de utilidade p\u00fablica.",
                "id": "555267",
                "nome": "PEC 211/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XXIII ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para vedar a nomea\u00e7\u00e3o de pessoa enquadrada nas condi\u00e7\u00f5es de inelegibilidade para cargo de livre provimento da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "546259",
                "nome": "PEC 180/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CDHM",
            "CEENSI",
            "CEXPARA",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PL540301",
            "SUBASFED",
            "CE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160672",
        "nome": "JEAN WYLLYS",
        "partido": "PSOL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre diretrizes para o tratamento de doen\u00e7as raras no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526882",
                "nome": "PL 2669/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, para incluir o inciso V no \u00a7 2\u00ba, e o \u00a7 14, a fim de assegurar prefer\u00eancia \u00e0s empresas que tenham programas pr\u00f3-equidade de g\u00eanero, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual e/ou ra\u00e7a/etnia, bem como projetos de inser\u00e7\u00e3o de idosos e idosas no mercado de trabalho como crit\u00e9rio de desempate no processo licitat\u00f3rio. ",
                "id": "564333",
                "nome": "PL 4916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico a disponibilizarem banheiros para os seus usu\u00e1rios.",
                "id": "552552",
                "nome": "PL 4270/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es e celebra\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico de contratos administrativos de obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es por empresas que respondam a processos criminais. ",
                "id": "552551",
                "nome": "PL 4269/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a atividade dos profissionais do sexo. ",
                "id": "551899",
                "nome": "PL 4211/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "COETICA",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74372",
        "nome": "SANDES J\u00daNIOR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Juscelino Kubitschek\" o trecho da BR-060 entre as cidades de Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s, e Bras\u00edlia, no Distrito Federal.",
                "id": "497379",
                "nome": "PL 916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o  art. 216-B  ao Decreto-Lei  n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para  cominar  a  pena  de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213 e 218  for  considerado  estupro.",
                "id": "491711",
                "nome": "PL 349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento de Compostos Org\u00e2nicos de Origem Vegetal, que tem como objetivo reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa e o consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis.",
                "id": "491625",
                "nome": "PL 316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de trezentos e sessenta dias para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel.",
                "id": "491624",
                "nome": "PL 315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que  administram  cinemas em  todo  o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao Poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491623",
                "nome": "PL 314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.",
                "id": "491621",
                "nome": "PL 313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para incluir as  despesas com aparelhos de audi\u00e7\u00e3o entre as dedu\u00e7\u00f5es permitidas para efeito da apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas.",
                "id": "491620",
                "nome": "PL 312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "491619",
                "nome": "PL 311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para determinar 60(sessenta) anos como limite de cumprimento da pena privativa de liberdade.",
                "id": "491618",
                "nome": "PL 310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "491375",
                "nome": "PL 254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a livre circula\u00e7\u00e3o de livros e produ\u00e7\u00f5es intelectuais.",
                "id": "491374",
                "nome": "PL 253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas de transporte ofere\u00e7am alternativas aos usu\u00e1rios quando do impedimento do oferecimento do servi\u00e7o.",
                "id": "491373",
                "nome": "PL 252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 429, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer a propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores aprendizes nas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491372",
                "nome": "PL 251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 47 do Decreto Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).",
                "id": "491371",
                "nome": "PL 250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491370",
                "nome": "PL 249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Constitui banco de profissionais que conclu\u00edram a gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino ou em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, para servi\u00e7os remunerados em comunidades carentes de profissionais em suas respectivas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491369",
                "nome": "PL 248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de plebiscitos e referendos municipais simultaneamente com as elei\u00e7\u00f5es de prefeitos e vereadores.",
                "id": "491368",
                "nome": "PL 247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 312 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491367",
                "nome": "PL 246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a  imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado Estrangeiro n\u00e3o alcan\u00e7a o cr\u00e9dito trabalhista.",
                "id": "491366",
                "nome": "PL 245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 37 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491365",
                "nome": "PL 244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a dez anos a responsabilidade do empreiteiro pela solidez e seguran\u00e7a de edif\u00edcios e outras constru\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis.",
                "id": "491364",
                "nome": "PL 243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar e reaproveitamento da \u00e1gua da chuva na constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.",
                "id": "491363",
                "nome": "PL 242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor.",
                "id": "491361",
                "nome": "PL 240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 549 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - transformando o atual par\u00e1grafo \u00fanico em \u00a7 1\u00ba.",
                "id": "491362",
                "nome": "PL 241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491360",
                "nome": "PL 239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva na divulga\u00e7\u00e3o das anota\u00e7\u00f5es de prontu\u00e1rios de pessoas indiciadas ou processadas, nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "491358",
                "nome": "PL 238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 7\u00ba, 13 e 15 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que, primordialmente, disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.",
                "id": "491357",
                "nome": "PL 237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica dispositivo da Lei de n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "491356",
                "nome": "PL 236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491355",
                "nome": "PL 235/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1grafos primeiro e segundo ao art. 781 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, de modo estabelecer normas sobre indeniza\u00e7\u00e3o para os contratos de seguro de ve\u00edculos automotores.",
                "id": "491354",
                "nome": "PL 234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre garantias para o exerc\u00edcio das atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica, visando a efici\u00eancia de suas atividades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491353",
                "nome": "PL 233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 120 e 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491352",
                "nome": "PL 232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de telefonia fixa e m\u00f3vel o direito de obter, a qualquer tempo, informa\u00e7\u00f5es gratuitas sobre as chamadas telef\u00f4nicas realizadas.",
                "id": "491351",
                "nome": "PL 231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para obrigar o fornecedor a informar sobre o direito de desist\u00eancia do contrato.",
                "id": "491350",
                "nome": "PL 230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei de n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491348",
                "nome": "PL 229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 160 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, disciplinando a obrigatoriedade da territorialidade nas notifica\u00e7\u00f5es extrajudiciais.",
                "id": "491347",
                "nome": "PL 228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491346",
                "nome": "PL 227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491345",
                "nome": "PL 226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica por toda a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica existentes no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491343",
                "nome": "PL 225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga disposi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.514, de 1997.",
                "id": "491342",
                "nome": "PL 224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XV ao art. 30 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994.",
                "id": "491341",
                "nome": "PL 223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 180 e 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "491340",
                "nome": "PL 222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 39, 51, 82, 102 e 106 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491339",
                "nome": "PL 221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina  a  inclus\u00e3o  da disciplina  Organiza\u00e7\u00e3o  dos  Poderes em todas as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de segundo grau e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491338",
                "nome": "PL 220/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 23 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980 para permitir a arremata\u00e7\u00e3o com valor inferior ao dado pela avalia\u00e7\u00e3o ainda em primeiro leil\u00e3o.",
                "id": "491337",
                "nome": "PL 219/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491335",
                "nome": "PL 218/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491334",
                "nome": "PL 217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, Direitos e valores.",
                "id": "491333",
                "nome": "PL 216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 525 e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 544 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491332",
                "nome": "PL 215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para ampliar o conceito de fornecedor, aumentar os prazos para reclama\u00e7\u00e3o por v\u00edcios aparentes e determinar o rein\u00edcio da contagem desses prazos, ap\u00f3s o atendimento da reclama\u00e7\u00e3o pelo fornecedor.",
                "id": "491331",
                "nome": "PL 214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.212 e 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a filia\u00e7\u00e3o ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social do brasileiro que reside no exterior.",
                "id": "491330",
                "nome": "PL 213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491329",
                "nome": "PL 212/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1.361, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491328",
                "nome": "PL 211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A ao art. 74 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491327",
                "nome": "PL 210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre a renova\u00e7\u00e3o da frota de ve\u00edculos das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transportes de valores.",
                "id": "491326",
                "nome": "PL 209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, visando condicionar a paralisa\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades licenciados a parecer favor\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o ambiental ou outras provid\u00eancias por este julgadas pertinentes.",
                "id": "491325",
                "nome": "PL 208/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Ve\u00edculos Roubados.",
                "id": "491324",
                "nome": "PL 207/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de registro, perante o \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo, das pessoas que entrarem ou sa\u00edrem do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491323",
                "nome": "PL 206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491322",
                "nome": "PL 205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1.876 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491321",
                "nome": "PL 204/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491320",
                "nome": "PL 203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina o n\u00famero telef\u00f4nico 153 para chamadas gratuitas de emerg\u00eancia, exclusiva para as guardas municipais.",
                "id": "491318",
                "nome": "PL 201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite ao Advogado a formula\u00e7\u00e3o de perguntas diretamente ao depoente.",
                "id": "491319",
                "nome": "PL 202/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de Setembro de 1990.",
                "id": "491316",
                "nome": "PL 200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio de transporte sobre impedimentos em seu deslocamento.",
                "id": "491315",
                "nome": "PL 199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as sacolas oferecidas gratuitamente pelo fornecedor ao consumidor final para embalagem ou reembalagem de produtos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491314",
                "nome": "PL 198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "491313",
                "nome": "PL 197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de placas informativas orientando os usu\u00e1rios das rodovias federais, estaduais e municipais a denunciar os motoristas com sinal de embriaguez.",
                "id": "491312",
                "nome": "PL 196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers hipermercados.",
                "id": "491067",
                "nome": "PL 114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o ao contribuinte do acesso a seus dados cadastrais e fiscais por parte da Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "491066",
                "nome": "PL 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.768, de 20 de dezembro de 1971, tornando obrigat\u00f3ria a transmiss\u00e3o de sorteios e opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, ao momento em que se realizem, pela Internet.",
                "id": "491065",
                "nome": "PL 112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para incluir nova hip\u00f3tese de cl\u00e1usula contratual  abusiva.",
                "id": "491064",
                "nome": "PL 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00baA \u00e0 Lei n\u00ba 10.214, de 27 de mar\u00e7o de 2001.",
                "id": "491063",
                "nome": "PL 110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, tipificando caso de recepta\u00e7\u00e3o presumida.",
                "id": "491062",
                "nome": "PL 109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Desonera dos tributos federais todos os medicamentos diretamente utilizados no tratamento do diabetes e da hipertens\u00e3o arterial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491061",
                "nome": "PL 108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto de importa\u00e7\u00e3o as l\u00e2mpadas fluorescentes (CFL\"s) e ou diodos (LED''s) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491060",
                "nome": "PL 107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.977, de 6 de janeiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de TV a cabo e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", proibindo a cobran\u00e7a de tarifa mensal sobre pontos adicionais instalados no domic\u00edlio do assinante.",
                "id": "491059",
                "nome": "PL 106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tratar da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491058",
                "nome": "PL 105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as pessoas jur\u00eddicas que comercializem produtos ou servi\u00e7os pela Internet a informar seu n\u00famero no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, e o endere\u00e7o e o telefone de suas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.",
                "id": "491057",
                "nome": "PL 104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 188 da Lei de Registros P\u00fablicos.",
                "id": "491056",
                "nome": "PL 103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "535692",
                "nome": "PL 3318/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PL540301",
            "SUBAPROF",
            "CEREFPOL",
            "PEC00511",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74273",
        "nome": "JEFFERSON CAMPOS",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Torna  obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de grade de prote\u00e7\u00e3o  em volta de piscinas publicas e privadas no pa\u00eds.",
                "id": "525479",
                "nome": "PL 2614/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de taxas relativas a segunda via de documentos civis a cidad\u00e3os vitimas em que a localidade se encontre em estado de emerg\u00eancia",
                "id": "525477",
                "nome": "PL 2613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para dispor sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de press\u00e3o e de armas de g\u00e1s comprimido.",
                "id": "520027",
                "nome": "PL 2325/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o de placas nos postos revendedores de combust\u00edveis em todo territ\u00f3rio nacional",
                "id": "515014",
                "nome": "PL 1984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Portaria n\u00ba 36 - DMB de 09-12-1999 que rege o com\u00e9rcio de armas e muni\u00e7\u00f5es",
                "id": "515013",
                "nome": "PL 1983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre  campanha permanente de  divulga\u00e7\u00e3o  da  Tarifa Social de Energia El\u00e9trica  e  outras provid\u00eancias.",
                "id": "514008",
                "nome": "PL 1937/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.753, de 31 de outubro de 2003, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro\", para fixar a obrigatoriedade de classifica\u00e7\u00e3o et\u00e1ria indicativa na capa de todo livro publicado no Pa\u00eds. ",
                "id": "514007",
                "nome": "PL 1936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, estabelecendo crit\u00e9rios para exibi\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o indicativa de telefilmes e de programas de televis\u00e3o. ",
                "id": "509017",
                "nome": "PL 1591/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que \"Disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com a finalidade de disciplinar a inclus\u00e3o de nome de usu\u00e1rio inadimplente em cadastro de consumidores",
                "id": "558095",
                "nome": "PL 4625/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRADIG",
            "PEC01011",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141490",
        "nome": "MANOEL JUNIOR",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade para atendimento, com recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, de projetos de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 criminalidade que articulem as comunidades com os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "529822",
                "nome": "PL 2834/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523127",
                "nome": "PL 2492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Lixo Reciclado na Escola, na rede p\u00fablica de ensino.",
                "id": "523126",
                "nome": "PL 2491/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 44-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que \"institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520851",
                "nome": "PL 2380/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 96 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, para dispor sobre parcelamento de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios de responsabilidade dos Munic\u00edpios apurados at\u00e9 31 de dezembro de 2010.",
                "id": "513407",
                "nome": "PL 1894/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite m\u00e1ximo de tempo de atraso permitido para a entrega de im\u00f3vel adquirido antes do t\u00e9rmino da obra.",
                "id": "502759",
                "nome": "PL 1390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia contra os Profissionais do Magist\u00e9rio P\u00fablico e Privado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493537",
                "nome": "PL 604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 482 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, estabelecendo que, antes da demiss\u00e3o pela hip\u00f3tese prevista na al\u00ednea \"f\", o empregado que apresente ind\u00edcios de depend\u00eancia qu\u00edmica seja encaminhado a tratamento m\u00e9dico visando a sua reabilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "550391",
                "nome": "PL 4146/2012"
            },
            {
                "ementa": "Legaliza o funcionamento de cassinos em resorts.",
                "id": "548083",
                "nome": "PL 4062/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 406 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conferir \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho a compet\u00eancia para autorizar o menor a desenvolver trabalho art\u00edstico. ",
                "id": "546383",
                "nome": "PL 3974/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00b0 5.452, de 1\u00b0 de maio de 1943, para dispor sobre abono de faltas para acompanhamento de filhos menores de doze anos em consulta m\u00e9dica, ou em procedimentos m\u00e9dicos, de exame ou interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "542236",
                "nome": "PL 3738/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e o tratamento da dislexia na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "536472",
                "nome": "PL 3394/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os produtos classificados na posi\u00e7\u00e3o 15.09 r 22.04 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL, origin\u00e1rios e procedentes de Portugal, do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534972",
                "nome": "PL 3260/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fixar os requisitos m\u00ednimos e o per\u00edodo para a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios.",
                "id": "500989",
                "nome": "PEC 23/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 101 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterando o processo de escolha dos Ministros do Supremo Tribunal Federal. ",
                "id": "562856",
                "nome": "PEC 227/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"i\" do inciso XII do \u00a7 2\u00ba do art. 155, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, referente ao Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o, para vedar a inclus\u00e3o do imposto na sua pr\u00f3pria base de c\u00e1lculo.",
                "id": "562855",
                "nome": "PEC 226/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CMO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141492",
        "nome": "MANUELA D'\u00c1VILA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de10 de janeiro de 2002, - C\u00f3digo Civil , para garantir a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0 cultura.",
                "id": "491957",
                "nome": "PL 395/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia do n\u00famero m\u00ednimo de cr\u00e9ditos \"Grade Fechada\" para a efetiva\u00e7\u00e3o ou continuidade da matr\u00edcula nos estabelecimentos de ensino superior.",
                "id": "491828",
                "nome": "PL 375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a doa\u00e7\u00e3o presumida de \u00f3rg\u00e3os e tecidos para transplantes.",
                "id": "491827",
                "nome": "PL 374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as embalagens de medicamentos conterem tampa de seguran\u00e7a.",
                "id": "491826",
                "nome": "PL 373/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para estender \u00e0s pessoas portadoras de doen\u00e7as graves a prioridade de atendimento.",
                "id": "491825",
                "nome": "PL 372/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o e mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o contra a desigualdade salarial entre homens e mulheres.",
                "id": "491824",
                "nome": "PL 371/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Cultura do Trabalhador; cria o vale-cultura; altera as Leis n\u00bas 8.212, de 24 de julho de 1991, e 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e a  Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho-CLT, aprovada pelo Decreto- Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559088",
                "nome": "PL 4682/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivos fiscais do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS para a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos destinados aos portadores de diabetes.",
                "id": "542590",
                "nome": "PL 3755/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 109 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer as caracter\u00edsticas do servi\u00e7o p\u00fablico de emerg\u00eancia e o rol m\u00ednimo de servi\u00e7os que ser\u00e3o classificados como de emerg\u00eancia.",
                "id": "542592",
                "nome": "PL 3756/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para tipificar a obten\u00e7\u00e3o de vantagem pelo encaminhamento de procedimentos, pela comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou implantes de qualquer natureza.",
                "id": "540590",
                "nome": "PL 3650/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 72 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "537981",
                "nome": "PL 3488/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 109, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para possibilitar o deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal das causas relativas \u00e0 atividade de grupos de exterm\u00ednio.",
                "id": "526524",
                "nome": "PEC 107/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CSSF",
            "PL346004",
            "SUBRHSUS",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160568",
        "nome": "ROG\u00c9RIO CARVALHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Vale-Transporte Social, visando garantir o direito \u00e0 mobilidade urbana da popula\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531811",
                "nome": "PL 2965/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previstos no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es P\u00fablicas, para prever a submiss\u00e3o das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico da Uni\u00e3o ao poder de pol\u00edcia municipal, estadual e distrital.",
                "id": "530501",
                "nome": "PL 2876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios e estudantes de cursos profissionalizantes como cl\u00e1usula obrigat\u00f3ria dos editais de licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, obras, compras e loca\u00e7\u00f5es pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Modifica dispositivos da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de julho de 1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica). ",
                "id": "529445",
                "nome": "PL 2819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de jovem e adolescente no mercado de trabalho e reserva de vagas nas empresas que participem de licita\u00e7\u00f5es e contratos de obras, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, compras e loca\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "528483",
                "nome": "PL 2762/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba do art. 26 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor) para marcar o in\u00edcio do prazo de reclamar dos bens n\u00e3o dur\u00e1veis e dur\u00e1veis pelo consumidor.",
                "id": "526973",
                "nome": "PL 2678/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, para conferir aos Ju\u00edzos de Fam\u00edlia compet\u00eancia para a aplica\u00e7\u00e3o da Lei dos Juizados Especiais Civis e Criminais, aos casos que menciona.",
                "id": "526972",
                "nome": "PL 2677/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de vagas de trabalho como condicionantes para participa\u00e7\u00e3o em programas de benef\u00edcios fiscais e subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas previstos na Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010.",
                "id": "526971",
                "nome": "PL 2676/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o art. 8\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", estabelecendo a dispensa\u00e7\u00e3o fracionada de medicamentos.",
                "id": "520572",
                "nome": "PL 2358/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11. 771, de 17 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Turismo, para estabelecer a transpar\u00eancia e ampla publicidade do Cadastro das Empresas de Turismo e perda do acesso \u00e0s linhas de cr\u00e9dito oficiais e ao Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR para os casos de infra\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "518230",
                "nome": "PL 2188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o  de atividades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 cidadania pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do setor de ensino e de sa\u00fade, institui o Termo de Parceria Social nas \u00e1reas da Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513967",
                "nome": "PL 1934/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1967, que institui o C\u00f3digo Eleitoral, para vetar a venda e consumo de bebida alco\u00f3lica no dia das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "512128",
                "nome": "PL 1817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso) e a Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que \"disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar novas diretrizes \u00e0 pol\u00edtica nacional do idoso e garantias de prioridades aos idosos.",
                "id": "503888",
                "nome": "PL 1445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.932, de 7 de julho de 1981, que \"disp\u00f5e sobre as atividades do m\u00e9dico residente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre o processo de sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos candidatos aos Programas de Resid\u00eancia M\u00e9dica.",
                "id": "502547",
                "nome": "PL 1363/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.602, de 21 de janeiro de 1998, para dispor sobre as diretrizes do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a e Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito - FUNSET.",
                "id": "500716",
                "nome": "PL 1238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que \"Institui o Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens - ProJovem; cria o Conselho Nacional da Juventude - CNJ e a Secretaria Nacional de Juventude; altera as Leis n\u00ba 10.683, de 28 de maio de 2003, e n\u00ba 10.429, de 24 de abril de 2002; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre o certificado de Resid\u00eancia Multiprofissional e em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade e sua exig\u00eancia nas provas de t\u00edtulos dos concursos p\u00fablicos no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "499658",
                "nome": "PL 1169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o de que os planos de sa\u00fade s\u00e3o obrigados a ressarcir o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS quando seus clientes s\u00e3o atendidos em unidades de sa\u00fade do SUS.",
                "id": "499418",
                "nome": "PL 1147/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), para dispor sobre a obrigatoriedade de abastecimento do mercado de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o e componentes.",
                "id": "498754",
                "nome": "PL 1107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pessoa com defici\u00eancia e altera as Leis n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008.",
                "id": "495414",
                "nome": "PL 771/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 6\u00ba e acrescenta artigos 6\u00baF, 6\u00baG, 6\u00baH, e 6\u00baI \u00e0 Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre inst\u00e2ncias de negocia\u00e7\u00e3o e consenso do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - Suas.",
                "id": "559597",
                "nome": "PL 4706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" (Lei de Direito Autoral - LDA), para dispor sobre o direito autoral de obra audiovisual, a gest\u00e3o coletiva de direito audiovisual, e a responsabilidade social e a transpar\u00eancia do escrit\u00f3rio de arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o audiovisual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548155",
                "nome": "PL 4072/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 26, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.512, de 28 de outubro de 2011, para estender a isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda dos m\u00e9dicos residentes aos residentes-multiprofissionais das outras \u00e1reas da sa\u00fade.",
                "id": "545367",
                "nome": "PL 3909/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso XXXII ao art. 24 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.972, de 2 de dezembro de 2004, permitindo a dispensa de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de homoderivados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "545365",
                "nome": "PL 3908/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Cacique Serigy no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "541892",
                "nome": "PL 3724/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve os nomes do Chefe Tupiniquim Tibiri\u00e7\u00e1, o Chefe Temimin\u00f3 Ararib\u00f3ia e o Potiguar Poti no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "541791",
                "nome": "PL 3716/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que \"institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", para determinar que a previs\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro decorrente de altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato, atos da Administra\u00e7\u00e3o ou por fatos imprevistos ou imprevis\u00edveis n\u00e3o poder\u00e3o deslocar o \u00f4nus para os usu\u00e1rios.",
                "id": "540396",
                "nome": "PL 3640/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 11.079, de 30 de dezembro de 2004, que \"institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\", para permitir o ingresso da entidade financiadora como concession\u00e1ria, diretamente ou atrav\u00e9s de outra sociedade de prop\u00f3sito espec\u00edfico financiada, at\u00e9 a plena realiza\u00e7\u00e3o do contrato de execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica ou continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "540395",
                "nome": "PL 3639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o controle social na reparti\u00e7\u00e3o, na transfer\u00eancia e na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural, recursos h\u00eddricos e minerais. Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989, 9.478, de 6 de agosto de 1997, 9.427, de 26 de dezembro de 1996 e 9.984, de 17 de junho de 2000.",
                "id": "540177",
                "nome": "PL 3625/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para estabelecer que o programa A Voz do Brasil observe o hor\u00e1rio local do ouvinte.",
                "id": "539964",
                "nome": "PL 3612/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para estender as diretrizes da alimenta\u00e7\u00e3o escolar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino e vetar o com\u00e9rcio no interior das escolas de alimentos de baixo teor nutricional.",
                "id": "536037",
                "nome": "PL 3348/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 5\u00ba do art. 96 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro 2005, para limitar o percentual m\u00e1ximo de comprometimento da receita corrente l\u00edquida municipal com o pagamento de obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "534484",
                "nome": "PL 3196/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade), que \"regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para instituir e regular o direito \u00e0 paisagem urbana.",
                "id": "534404",
                "nome": "PL 3188/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CME",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL161096",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141408",
        "nome": "CLEBER VERDE",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o per\u00edodo das f\u00e9rias escolares no ano de 2014, em que o Brasil sediar\u00e1 a Copa do Mundo FIFA de Futebol.",
                "id": "501330",
                "nome": "PL 1273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao C\u00e2ncer de Pele junto aos pescadores em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500820",
                "nome": "PL 1264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a73\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 10.779, de 25 de novembro de 2003, para garantir que o pescador artesanal de camar\u00f5es, ainda que utilize barco com cumprimento menor do que 4 (quatro) metros possa se habilitar ao recebimento do seguro-desemprego.",
                "id": "500819",
                "nome": "PL 1263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 221, de 28 de fevereiro de 1967, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos \u00e0 pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "500817",
                "nome": "PL 1262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios para a concess\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para as embarca\u00e7\u00f5es pesqueiras que operam na captura de lagostas em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500814",
                "nome": "PL 1260/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498833",
                "nome": "PL 1108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta de pagamento a retirada da segunda via de documentos da pessoa que os tiver roubados ou furtados.",
                "id": "498724",
                "nome": "PL 1105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de sacolas pl\u00e1sticas biodegrad\u00e1veis para acondicionamento de produtos e mercadorias a serem utilizadas nos estabelecimentos comerciais em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "498708",
                "nome": "PL 1103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Apoio \u00e0 Pesca Artesanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498707",
                "nome": "PL 1102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, visando destinar parte dos recursos oriundos dos royalties do petr\u00f3leo para as Confedera\u00e7\u00f5es e Federa\u00e7\u00f5es de Pesca, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498704",
                "nome": "PL 1101/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 29-A a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, estabelecendo como crime ambiental a pesca ou captura de peixes ex\u00f3ticos nos rios e nas encostas brasileiras.",
                "id": "498703",
                "nome": "PL 1100/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao pescador profissional artesanal de camar\u00f5es o recebimento do seguro-desemprego ainda que o defeso da pesca do camar\u00e3o seja parcial",
                "id": "498702",
                "nome": "PL 1099/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o de Fundo de Aval para Col\u00f4nias, Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas de Pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498657",
                "nome": "PL 1095/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.194, de 24 de dezembro de 1966, a Lei n\u00ba 5.517, de 23 de outubro de 1968, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498651",
                "nome": "PL 1094/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 143, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e acresce o \u00a7 2\u00ba na Lei n\u00ba 11.368, de 09 de novembro de 2006, com a finalidade de estender por um prazo de 25 anos contados a partir do t\u00e9rmino da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, o direito ao pescador artesanal de aposentar-se por idade sem o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "498631",
                "nome": "PL 1091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de parte das d\u00edvidas dos pescadores, associa\u00e7\u00f5es, cooperativas e col\u00f4nias junto ao PRONAF - Programa Nacional de Fortalecimento \u00e0 Agricultura Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498630",
                "nome": "PL 1090/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 11.959,  de 29 de junho de 2008, para tornar n\u00e3o obrigat\u00f3ria a exig\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do dispositivo de rastreamento por sat\u00e9lite para embarca\u00e7\u00f5es de arqueamento bruta iguais ou menores a 20, bem como de qualquer outro dispositivo ou procedimento que possibilite o monitoramento, da posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e da profundidade do local de pesca da embarca\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498629",
                "nome": "PL 1089/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos armadores de pesca o beneficio de ajuda de custo para a manuten\u00e7\u00e3o da embarca\u00e7\u00e3o de pesca durante o per\u00edodo do defeso.",
                "id": "498628",
                "nome": "PL 1088/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de adicional de insalubridade aos pescadores profissionais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498627",
                "nome": "PL 1087/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescem dispositivo no par\u00e1grafo  \u00fanico  do art. 33 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998. ",
                "id": "498626",
                "nome": "PL 1086/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia para a mulher v\u00edtima de estupro que vier a optar por realizar aborto legal.",
                "id": "498623",
                "nome": "PL 1085/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 22- A, acresce os arts.  22-C e 25-B na Lei n\u00ba 8212, de 24 de julho de 1991, j\u00e1 inclu\u00eddas as altera\u00e7\u00f5es realizadas em decorr\u00eancia da Lei n\u00ba 10.256, de 09 de julho de 2001, com a finalidade de estender \u00e0 empresa de captura e ind\u00fastria de pesca os benef\u00edcios concedidos \u00e0 agroind\u00fastria no tocante ao valor da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias recolhidas pelo empregador em favor da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "498622",
                "nome": "PL 1084/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende ao catador de marisco e \u00e0 marisqueira o recebimento do seguro-desemprego, concedido ao pescador profissional artesanal, conforme o disposto na Lei n\u00ba 10.779, de 2003.",
                "id": "498620",
                "nome": "PL 1083/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 12, 23  e  24 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que Disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498619",
                "nome": "PL 1082/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e o art. 34 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para permitir que os idosos e pessoas com defici\u00eancias percebam o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada de car\u00e1ter assistencial independentemente do valor da renda familiar per capita, desde que n\u00e3o percebam  aposentadoria de qualquer regime previdenci\u00e1rio, permitida a acumula\u00e7\u00e3o com pens\u00e3o por morte.",
                "id": "497328",
                "nome": "PL 911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o para incluir no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio o tema \"Direitos e Garantias Fundamentais\"",
                "id": "563455",
                "nome": "PL 4849/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "CAPADR",
            "CEREFPOL",
            "PEC03299",
            "PL766310",
            "SUBRHSUS"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "154919",
        "nome": "ELEUSES PAIVA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga a realiza\u00e7\u00e3o do Exame de Oximetria de Pulso em todos os rec\u00e9m-nascidos.",
                "id": "529419",
                "nome": "PL 2818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o condutor manter os far\u00f3is acesos do ve\u00edculo utilizando luz baixa durante o dia, e da instala\u00e7\u00e3o de dispositivo que permite o acionamento autom\u00e1tico dos far\u00f3is ao ligar o motor do ve\u00edculo. ",
                "id": "514205",
                "nome": "PL 1945/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir a utiliza\u00e7\u00e3o de fumo no interior de ve\u00edculo automotor em movimento.",
                "id": "509324",
                "nome": "PL 1610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Setor Farmac\u00eautico.",
                "id": "502883",
                "nome": "PL 1397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a dedu\u00e7\u00e3o, do lucro tribut\u00e1vel para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em programas de assist\u00eancia a medicamentos ao trabalhador.",
                "id": "502881",
                "nome": "PL 1396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e0 medica\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "502880",
                "nome": "PL 1395/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a pol\u00edtica de Combate \u00e0 obesidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502876",
                "nome": "PL 1394/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as faculdades de Medicina a viabilizarem a oferta de, no m\u00ednimo, o equivalente a 50% das suas vagas do curso de gradua\u00e7\u00e3o em vagas e bolsas para a resid\u00eancia m\u00e9dica.",
                "id": "564318",
                "nome": "PL 4914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto da Reprodu\u00e7\u00e3o Assistida, para regular a aplica\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o humana assistida e seus efeitos no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es civis sociais.",
                "id": "564022",
                "nome": "PL 4892/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime inciso III do art. 10 da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que institui o plano-refer\u00eancia de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "559861",
                "nome": "PL 4726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559860",
                "nome": "PL 4725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das escolas e dos estudantes de Medicina.",
                "id": "558345",
                "nome": "PL 4638/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a aquisi\u00e7\u00e3o de empresas operadoras de plano de sa\u00fade no pa\u00eds por estrangeiro ou pessoa jur\u00eddica estrangeira.\n\n",
                "id": "557038",
                "nome": "PL 4542/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos expedidos por universidades estrangeiras.",
                "id": "544237",
                "nome": "PL 3845/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160621",
        "nome": "SANDRO ALEX",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\".",
                "id": "531086",
                "nome": "PL 2913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 45 e o \u00a7 1\u00ba do art. 46 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "531083",
                "nome": "PL 2912/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a parada e o estacionamento dos ve\u00edculos especiais destinados ao transporte de valores.",
                "id": "523313",
                "nome": "PL 2507/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das Unidades de Sa\u00fade credenciadas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade a informar, diariamente, de forma vis\u00edvel e acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de leitos credenciados, ocupados e livres. ",
                "id": "513871",
                "nome": "PL 1924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 79, de 19 de dezembro de 1966, para garantir integralmente os pre\u00e7os m\u00ednimos b\u00e1sicos, al\u00e9m do ressarcimento dos custos de limpeza, secagem, sobretaxa e tarifa de armazenamento, classifica\u00e7\u00e3o, reclassifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, embalagem e ICMS dos produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "498081",
                "nome": "PL 1008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o \u00e0 zero das al\u00edquotas do Pis/Cofins incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o de jogos para computador.",
                "id": "497498",
                "nome": "PL 943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, compatibilizando com o disposto na Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494135",
                "nome": "PL 653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de condutas na Internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493377",
                "nome": "PL 587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda \u00e0s remunera\u00e7\u00f5es de servidores p\u00fablicos, aos sal\u00e1rios, aos soldos militares  e aos honor\u00e1rios  profissionais, percebidos  por pessoas portadoras de doen\u00e7a grave.",
                "id": "547191",
                "nome": "PL 4020/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC gratuito por telefone por institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "id": "534624",
                "nome": "PL 3211/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta novos dispositivos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vedando a nomea\u00e7\u00e3o ou a designa\u00e7\u00e3o para os cargos que menciona daqueles considerados ineleg\u00edveis pela Justi\u00e7a Eleitoral para qualquer cargo.",
                "id": "498388",
                "nome": "PEC 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"d\" do inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estender a imunidade tribut\u00e1ria concedida aos livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o, aos livros, jornais e peri\u00f3dicos editados em qualquer meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.",
                "id": "539068",
                "nome": "PEC 150/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL540301",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160532",
        "nome": "ELI CORREA FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 365 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519022",
                "nome": "PL 2242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 331, do Decreto-Lei n\u00ba. 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo  Penal, aumentando a pena do crime de  desacato quando praticado contra  policiais civis e militares e guardas  civis.",
                "id": "511312",
                "nome": "PL 1768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pesagem de produto pr\u00e9-medido.",
                "id": "511311",
                "nome": "PL 1767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 35 - A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. ",
                "id": "494573",
                "nome": "PL 700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de telefonia celular a incluir em seus contratos cl\u00e1usula em que o cliente possa optar por receber ou n\u00e3o mensagens.",
                "id": "493363",
                "nome": "PL 585/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o envasamento e a comercializa\u00e7\u00e3o de bebida em embalagem PET e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "492123",
                "nome": "PL 418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, a fim de incluir o Artigo 44-A. ",
                "id": "492122",
                "nome": "PL 417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.591, de 16 de dezembro de 1964, a fim de disciplinar o prazo de entrega de im\u00f3veis ofertados no mercado de consumo. ",
                "id": "491233",
                "nome": "PL 178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 para dispor sobre a ren\u00fancia de candidato nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias. ",
                "id": "557025",
                "nome": "PL 4541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os governamentais integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor quanto ao registro e encaminhamento de reclama\u00e7\u00f5es e cobran\u00e7a de emolumento.",
                "id": "536058",
                "nome": "PL 3355/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta a al\u00ednea \"a\" do inciso II, par\u00e1grafo 2\u00ba do, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, instituindo a CNVDC - Certid\u00e3o Negativa de Viola\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor. ",
                "id": "536057",
                "nome": "PL 3354/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CMMC",
            "PL540301",
            "CME",
            "PL749506",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160530",
        "nome": "ANTONIO IMBASSAHY",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRAGE",
            "CAPADR",
            "SUBECOPA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160573",
        "nome": "JO\u00c3O ARRUDA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o dos impostos e tributos federais \u00e0s Prefeituras Municipais de Munic\u00edpios at\u00e9 50.000 habitantes na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes.",
                "id": "530439",
                "nome": "PL 2867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio dos ve\u00edculos de carga pela quantidade de eixos efetivamente em utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530438",
                "nome": "PL 2866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que possuam estrutura para a pr\u00e1tica esportiva e mantiverem em seus quadros profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou nutri\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o junto aos funcion\u00e1rios.",
                "id": "517434",
                "nome": "PL 2136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia Nacional do Sindicalista.",
                "id": "515578",
                "nome": "PL 2022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de canal sem fio para acesso universal e gratuito \u00e0 rede mundial de computadores pela popula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515577",
                "nome": "PL 2021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a reserva de metade das poltronas da primeira fileira e sa\u00eddas de emerg\u00eancia das aeronaves comerciais de transporte de passageiros para pessoas cuja dist\u00e2ncia gl\u00fateo-joelho exceda a m\u00e9dia nacional estipulada pela ANAC ou o \u00edndice de massa corp\u00f3rea seja maior ou igual a quarenta quilogramas por metro quadrado.",
                "id": "502453",
                "nome": "PL 1356/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica coletiva de produtos e servi\u00e7os atrav\u00e9s de s\u00edtios na internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas.",
                "id": "500481",
                "nome": "PL 1232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o do ofendido por mat\u00e9ria divulgada, publicada ou transmitida por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social.",
                "id": "498876",
                "nome": "PL 1112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 3\u00ba da Lei  n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010.",
                "id": "495584",
                "nome": "PL 784/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio da Lapa - Paran\u00e1 o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Autom\u00f3vel Antigo\".",
                "id": "495029",
                "nome": "PL 748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de multas eleitorais aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral nos pleitos de 2008 a 2012.",
                "id": "558503",
                "nome": "PL 4653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas a ser determinada sobre a receita bruta auferida pelas empresas de condicionamento f\u00edsico e ensino de esportes.",
                "id": "557983",
                "nome": "PL 4599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Ol\u00edmpica nas Escolas P\u00fablicas.",
                "id": "549767",
                "nome": "PL 4129/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de Aeroporto Internacional de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Pres. Afonso Pena, ao Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533853",
                "nome": "PL 3117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Waldemar Cesco\" o trecho da rodovia BR-153, entre as cidades de Ibaiti e Jacarezinho, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533852",
                "nome": "PL 3116/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "533850",
                "nome": "PL 3115/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPITRAPE",
            "SUBMIALT",
            "CME",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160561",
        "nome": "MISSION\u00c1RIO JOS\u00c9 OLIMPIO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos do Programa Dinheiro Direto na Escola \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, melhoria e manuten\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios para estudo de ci\u00eancias e ensino t\u00e9cnico em escolas p\u00fablicas da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "511562",
                "nome": "PL 1777/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de conter nos r\u00f3tulos das bebidas alco\u00f3licas os males que o consumo de \u00e1lcool causa \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "498924",
                "nome": "PL 1115/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre atendimento psicol\u00f3gico nos hospitais p\u00fablicos para pacientes com vitiligo.",
                "id": "496438",
                "nome": "PL 861/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre o atendimento aos usu\u00e1rios de drogas e aos alco\u00f3latras, nos hospitais da Rede P\u00fablica.",
                "id": "493670",
                "nome": "PL 623/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 662, de 6 de abril de 1949, que \"declara feriados nacionais os dias 1\u00ba de janeiro, 1\u00ba de maio, 7 de setembro, 15 de novembro e 25 de dezembro\", para incluir o feriado Dia de Adora\u00e7\u00e3o a Deus.",
                "id": "536120",
                "nome": "PL 3359/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CLP",
            "PEC20712",
            "CCJC",
            "CSPCCO",
            "PEC44309",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74585",
        "nome": "LINCOLN PORTELA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba e incisos ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.770, de 09 de setembro de 2008.",
                "id": "499594",
                "nome": "PL 1164/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da BR-116 que percorre o Munic\u00edpio de Muria\u00e9, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "497921",
                "nome": "PL 975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.698 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496415",
                "nome": "PL 858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para facilitar a localiza\u00e7\u00e3o de anunciante de bens e servi\u00e7os.",
                "id": "495230",
                "nome": "PL 768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a inscri\u00e7\u00e3o de mensagem nos r\u00f3tulos dos alimentos ofertados ao consumidor alertando sobre a exist\u00eancia de ingredientes su\u00ednos.",
                "id": "495229",
                "nome": "PL 767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dota\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para os centros municipais de controle de zoonoses, centros de triagens e organismos de combate ao tr\u00e1fico e prote\u00e7\u00e3o aos animais.",
                "id": "495228",
                "nome": "PL 766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dota\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para os centros municipais de controle de zoonoses, centros de triagens e organismos de combate ao tr\u00e1fico e prote\u00e7\u00e3o aos animais.",
                "id": "492134",
                "nome": "PL 422/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Fl\u00e1vio Gutierrez\" o viaduto constru\u00eddo no Km 618 da BR 040, no Munic\u00edpio de Congonhas, MG.",
                "id": "558515",
                "nome": "PL 4655/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Menina.",
                "id": "557212",
                "nome": "PL 4561/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "557186",
                "nome": "PL 4547/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "556107",
                "nome": "PL 4459/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"Disp\u00f5e sobre as Restri\u00e7\u00f5es ao Uso e \u00e0 Propaganda de Produtos Fum\u00edgeros, Bebidas Alco\u00f3licas, Medicamentos, Terapias e Defensivos Agr\u00edcolas, nos Termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", para proibir o fumo no interior de ve\u00edculos oficiais.",
                "id": "548872",
                "nome": "PL 4101/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 23 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a possibilidade de oferta domiciliar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "534328",
                "nome": "PL 3179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "CDEIC",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160599",
        "nome": "DIMAS FABIANO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina que em todos os brinquedos e demais atra\u00e7\u00f5es existentes em parques de divers\u00e3o em funcionamento sejam fixadas em local vis\u00edvel para o p\u00fablico placas informativas com dados sobre manuten\u00e7\u00e3o, vistoria t\u00e9cnica e eventuais riscos na utiliza\u00e7\u00e3o desses aparelhos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530548",
                "nome": "PL 2886/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a inser\u00e7\u00e3o, pelas empresas de telefonia m\u00f3vel, durante as liga\u00e7\u00f5es efetuadas por clientes, de mensagem de voz com cobran\u00e7a por conta n\u00e3o paga e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530549",
                "nome": "PL 2887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cobertura de seguro contra roubo de ve\u00edculos nos shopping-centers, lojas de departamentos, postos de combust\u00edveis, super e hipermercados ou empresas que operam com estacionamentos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "530547",
                "nome": "PL 2885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o de alojamento ou moradia destinada a trabalhadores rurais e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "530546",
                "nome": "PL 2884/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito a informa\u00e7\u00f5es de registros de liga\u00e7\u00f5es na telefonia pr\u00e9- paga.",
                "id": "527734",
                "nome": "PL 2736/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a vigil\u00e2ncia, pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica estaduais e distrital ou pelas guardas municipais, das escolas p\u00fablicas de Ensino Infantil, Fundamental e M\u00e9dio.",
                "id": "527733",
                "nome": "PL 2735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de fornecimento de manuten\u00e7\u00e3o corretiva gratuita no provimento de servi\u00e7os de acesso \u00e0 Internet em Banda Larga. ",
                "id": "533793",
                "nome": "PL 3095/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, reservado em todas as ag\u00eancias banc\u00e1rias do Pa\u00eds, para que a  revista de bolsas e carteiras de clientes sejam realizadas em ambiente reservado, ap\u00f3s sucessivos travamentos das portas detectoras  de metais, evitando assim constrangimento ao cliente que ora s\u00e3o  obrigados a abrirem bolsas  e carteiras expondo seus objetos pessoais na entrada das ag\u00eancias banc\u00e1rias.",
                "id": "533792",
                "nome": "PL 3094/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade por parte das Construtoras, de instala\u00e7\u00e3o de grades ou redes de prote\u00e7\u00e3o nas janelas, sacadas e mezaninos em edif\u00edcios constru\u00eddos em todo o Pa\u00eds,  de acordo com a convini\u00eancia ou n\u00e3o do propriet\u00e1rio e que  os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o sejam certificados pelo IMETRO.",
                "id": "533791",
                "nome": "PL 3093/2012"
            },
            {
                "ementa": "Que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de fornecimento de medicamentos gratuito pelo SUS  para tratar Hiperatividade e TDHA em crian\u00e7as portadoras da s\u00edndrome sem distin\u00e7\u00e3o de classe, nem mesmo aqueles pacientes que n\u00e3o se enquadram como os mais carentes poder\u00e3o ser  exclu\u00eddos do benef\u00edcio.",
                "id": "533790",
                "nome": "PL 3092/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL803510",
            "CE"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74103",
        "nome": "ARIOSTO HOLANDA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o apoio tecnol\u00f3gico a micro e pequenas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541907",
                "nome": "PL 3728/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "PEC44309",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160651",
        "nome": "ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "519352",
                "nome": "PL 2268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para incluir os valores do escotismo no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "519351",
                "nome": "PL 2267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003.",
                "id": "513800",
                "nome": "PL 1914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 13 do Decreto-Lei n\u00ba 236, de 28 de fevereiro de 1967, para autorizar a veicula\u00e7\u00e3o de publicidade comercial na programa\u00e7\u00e3o das emissoras de televis\u00e3o educativa, limitada a 15% do tempo total destinado \u00e0 programa\u00e7\u00e3o dessas emissoras.",
                "id": "501624",
                "nome": "PL 1311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a comercializa\u00e7\u00e3o de sacos de cimento com vinte e cinco quilogramas de peso.",
                "id": "559750",
                "nome": "PL 4715/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o preferencial de equipamentos nacionais nos sistemas de sonoriza\u00e7\u00e3o de eventos da Copa do Mundo e dos Jogos Ol\u00edmpicos. ",
                "id": "558100",
                "nome": "PL 4626/2012"
            },
            {
                "ementa": "Recategoriza a Reserva Biol\u00f3gica Marinha do Arvoredo, criada pelo Decreto n\u00ba 99.142, de 12 de mar\u00e7o de 1990, em Parque Nacional Marinho do Arvoredo e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "551696",
                "nome": "PL 4198/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Ituporanga, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Cebola. ",
                "id": "551403",
                "nome": "PL 4176/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 59 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a remunera\u00e7\u00e3o da hora extraordin\u00e1ria.",
                "id": "546409",
                "nome": "PL 3975/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de multa relativa \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de consumo diretamente ao consumidor.",
                "id": "544551",
                "nome": "PL 3861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para suprimir exig\u00eancias impostas \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\", e para restringir as hip\u00f3teses de subcontrata\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "542947",
                "nome": "PL 3774/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina as normas sobre aquisi\u00e7\u00e3o, posse, porte e circula\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es, cominando penalidades e dando provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "541857",
                "nome": "PL 3722/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "id": "538275",
                "nome": "PL 3499/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Professor de Jud\u00f4. ",
                "id": "535230",
                "nome": "PL 3280/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PARLAJOV",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBPNBL",
            "SUBRJ+20",
            "CE",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160657",
        "nome": "NEWTON LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui o art. 18-A na Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991 (Lei Rouanet).",
                "id": "526899",
                "nome": "PL 2671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios nas salas de avalia\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, vestibulares e exames de ordem.",
                "id": "511860",
                "nome": "PL 1798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Cer\u00e2mica Art\u00edstica e da Decora\u00e7\u00e3o\" ao Munic\u00edpio de Porto Ferreira, no Estado de S\u00e3o Paulo. ",
                "id": "510021",
                "nome": "PL 1654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir o tr\u00e1fego de motocicletas, motonetas e ciclomotores entre ve\u00edculos de faixas adjacentes, bem como cria faixa exclusiva para circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos.",
                "id": "506471",
                "nome": "PL 1517/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para ampliar a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 cultura. ",
                "id": "491955",
                "nome": "PL 393/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dois par\u00e1grafos ao art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para destinar os recursos da participa\u00e7\u00e3o no resultado ou da compensa\u00e7\u00e3o financeira \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, sa\u00fade, seguran\u00e7a, meio ambiente, defesa nacional, energia e infraestrutura.",
                "id": "560388",
                "nome": "PEC 220/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXJAPAO",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CVT",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160655",
        "nome": "RICARDO IZAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Defesa Animal e autoriza deduzir do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas ao Fundo Nacionais de Defesa Animal.",
                "id": "530527",
                "nome": "PL 2883/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os programas de interesse \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, relacionados a c\u00e3es e gatos, em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "529322",
                "nome": "PL 2809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "529320",
                "nome": "PL 2808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 32 da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que disp\u00f5e sobre a oferta de componentes e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o por parte dos fabricantes e importadores.",
                "id": "527138",
                "nome": "PL 2691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o quanto ao uso de animais vivos na obten\u00e7\u00e3o de produtos e subst\u00e2ncias. ",
                "id": "522804",
                "nome": "PL 2470/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer cronograma de ado\u00e7\u00e3o de percentuais m\u00ednimos de veicula\u00e7\u00e3o de programas, nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens (televis\u00e3o), contendo subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, linguagem de sinais ou outra medida t\u00e9cnica que permita a frui\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado por pessoas com defici\u00eancia auditiva.",
                "id": "522681",
                "nome": "PL 2462/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade de Tutoria em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia.",
                "id": "522182",
                "nome": "PL 2435/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de cores vivas em todas as embalagens de produtos fum\u00edgeros produzidos em territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "521064",
                "nome": "PL 2396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 2\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o de garantias de bens m\u00f3veis dur\u00e1veis.  ",
                "id": "519563",
                "nome": "PL 2285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de paisagista e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "515917",
                "nome": "PL 2043/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir o sistema de som automotivo entre os equipamentos obrigat\u00f3rios dos ve\u00edculos.",
                "id": "515585",
                "nome": "PL 2023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es de nomea\u00e7\u00e3o em cargos de dire\u00e7\u00e3o, assessoria e em fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a em todo o quadro dos Poderes Judici\u00e1rio, Legislativo e Executivo, assim como nas Autarquias e Estatais.",
                "id": "515045",
                "nome": "PL 1991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de sacolas pl\u00e1sticas a consumidores em todos os mercados e supermercados situados no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "515044",
                "nome": "PL 1990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores dom\u00e9sticos dispensados sem justa causa.",
                "id": "513845",
                "nome": "PL 1921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prevendo a implanta\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas ecol\u00f3gicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502682",
                "nome": "PL 1385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 41, 66 e 68 da Lei n.\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e acrescenta o art. 319-B ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a fim de assegurar a concess\u00e3o dos benef\u00edcios da progress\u00e3o de regime, da detra\u00e7\u00e3o, da remi\u00e7\u00e3o e do livramento condicional, e a imediata coloca\u00e7\u00e3o em liberdade do preso que haja cumprido integralmente a pena.",
                "id": "498515",
                "nome": "PL 1069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 35 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, aumentando de 24 para 28 anos o limite de idade para inclus\u00e3o de dependente universit\u00e1rio para efeito de apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "498514",
                "nome": "PL 1068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica \"antibullying\" nas institui\u00e7\u00f5es de ensino  no Pa\u00eds e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "497168",
                "nome": "PL 908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo \u00c1rvore do Bem, para os munic\u00edpios com mais de cem mil habitantes que tenham, no m\u00ednimo, uma \u00e1rvore por habitante.",
                "id": "497167",
                "nome": "PL 907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria aplic\u00e1veis a animais, vegetais ou fungos, objeto de atividade agropecu\u00e1ria ou aqu\u00edcola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495949",
                "nome": "PL 827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do exame de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico para as funcion\u00e1rias p\u00fablicas federais.",
                "id": "494137",
                "nome": "PL 654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1l\u00e7ulo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas, acrescentando par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de setembro de 1995.",
                "id": "493332",
                "nome": "PL 575/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para permitir a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para a recupera\u00e7\u00e3o de cotas condominiais vencidas e n\u00e3o pagas ou para acrescer benfeitorias voluptu\u00e1rias ou \u00fateis",
                "id": "492218",
                "nome": "PL 443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Indutrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492018",
                "nome": "PL 408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores rurais em \u00e2mbito de contrato por tempo determinado.",
                "id": "491428",
                "nome": "PL 271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 428, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e o art. 11, da Lei n\u00ba 11.788, de  25 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a possibilidade de renova\u00e7\u00e3o dos contratos de aprendizagem e est\u00e1gio. \n",
                "id": "562446",
                "nome": "PL 4813/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba e renumera o atual \"Par\u00e1grafo \u00danico\" do art. 71, do Decreto Lei n \u00ba2.848, de 7 de Dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal brasileiro, para excluir o reconhecimento de crime continuado nos crimes contra a vida. ",
                "id": "559866",
                "nome": "PL 4727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es \u00e0 pessoa jur\u00eddica respons\u00e1vel simultaneamente pelo plantio da laranja e pela fabrica\u00e7\u00e3o de seus derivados, e da outras providencias.",
                "id": "559174",
                "nome": "PL 4693/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559173",
                "nome": "PL 4692/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Segunda Sem Carne\" de n\u00e3o oferecer carne e seus derivados em estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os de refei\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou autarquias, situados em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "558090",
                "nome": "PL 4624/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei N\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "558089",
                "nome": "PL 4623/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Nacional \"Brasil sem Maus-Tratos\"",
                "id": "557562",
                "nome": "PL 4586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Caput do art. 2\u00ba e acrescenta o inciso V ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.784, de 29 de Janeiro de 1999, a qual disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. ",
                "id": "557560",
                "nome": "PL 4585/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556135",
                "nome": "PL 4465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para ampliar os tipos penais presentes no T\u00edtulo VI \"Dos Crimes contra a Dignidade Sexual\" e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "553861",
                "nome": "PL 4347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao artigo 31, da Lei n\u00ba 9.636, de 1998, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553548",
                "nome": "PL 4321/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a desincorporar e devolver propriedade do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o \u00e0 Sociedade Filarm\u00f4nica LYRA, localizado no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "553546",
                "nome": "PL 4320/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo V-A, ao T\u00edtulo III da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre produtos retrabalhados.",
                "id": "549729",
                "nome": "PL 4123/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta par\u00e1grafos e incisos ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, a qual disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "548117",
                "nome": "PL 4070/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "544892",
                "nome": "PL 3884/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "542783",
                "nome": "PL 3765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a venda fracionada de medicamentos nas cl\u00ednicas veterin\u00e1rias, Pet Shops e estabelecimentos cong\u00eanitos e a produ\u00e7\u00e3o em embalagens apropriadas para tal fim.",
                "id": "542781",
                "nome": "PL 3764/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que \"Disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "541723",
                "nome": "PL 3710/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos e pain\u00e9is solares cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia solar.  ",
                "id": "540122",
                "nome": "PL 3623/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.970, de 1973, para 11 de julho de 1973, para dispor sobre a remo\u00e7\u00e3o de animais que tenham sofrido les\u00e3o em caso de acidente de tr\u00e2nsito.",
                "id": "538197",
                "nome": "PL 3491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5em sobre a proibi\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos pelos \u00f3rg\u00e3os de controle de zoonoses, canis p\u00fablicos e estabelecimentos oficiais cong\u00eaneres, e da outras provid\u00eancias ",
                "id": "538196",
                "nome": "PL 3490/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973.",
                "id": "537503",
                "nome": "PL 3459/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 1.176-A, \u00e0 Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, , e o art.1.240-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, C\u00f3digo Civil, para dispor sobre os bens abandonados",
                "id": "537500",
                "nome": "PL 3458/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 2\u00ba e 44, da Lei n\u00ba 10.711 de 5 de agosto de 2003, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Sementes e Mudas.\n\n",
                "id": "537035",
                "nome": "PL 3423/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos, p\u00e1s e torres cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica.  ",
                "id": "537016",
                "nome": "PL 3422/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena  para quem praticar ato de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestre, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos  ou ex\u00f3ticos.",
                "id": "534067",
                "nome": "PL 3142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais decorrentes da pr\u00e1tica de atos lesivos a fauna. ",
                "id": "534065",
                "nome": "PL 3141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 9\u00ba ao art.166, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e acrescenta o art. 96 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para dispor sobre o empenho das emendas individuais dos Deputados e Senadores da Rep\u00fablica.",
                "id": "552166",
                "nome": "PEC 201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CESEGUR",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL749506",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160543",
        "nome": "ANDRE MOURA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos jornalistas.",
                "id": "531630",
                "nome": "PL 2960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a da taxa de reserva, ou taxa de matr\u00edcula, cobrado antecipadamente, anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os educacionais, com vistas a garantir a vaga do aluno no ano letivo seguinte.",
                "id": "531627",
                "nome": "PL 2959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos m\u00e9dicos isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nos proventos provenientes do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "529022",
                "nome": "PL 2794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de pedreiro e cria o piso salarial nacional da categoria. ",
                "id": "528612",
                "nome": "PL 2774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa piso salarial nacional dos m\u00e9dicos.",
                "id": "528107",
                "nome": "PL 2750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Financiamento da Casa Pr\u00f3pria \u00e0s donas de casa e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "525398",
                "nome": "PL 2608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1994 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523895",
                "nome": "PL 2536/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do  pagamento de meia-entrada para estudantes em espet\u00e1culos art\u00edstico-culturais e esportivos.",
                "id": "520794",
                "nome": "PL 2378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518642",
                "nome": "PL 2210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade de estacionamento em shopping centers, Centros comerciais, supermercados, hipermercados, aeroportos, rodovi\u00e1rias e nos hospitais.",
                "id": "515655",
                "nome": "PL 2026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.",
                "id": "514627",
                "nome": "PL 1967/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura o fornecimento de \u00f3culos de grau \u00e0s fam\u00edlias carentes, cuja renda mensal per capita seja igual ou inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal.",
                "id": "513724",
                "nome": "PL 1907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de artigos, v\u00eddeos e informativos que utilizem imagens e ilustra\u00e7\u00f5es na Internet com o objetivo de promover ensinamentos e incentivos \u00e0 viol\u00eancia.",
                "id": "500022",
                "nome": "PL 1205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal",
                "id": "495663",
                "nome": "PL 795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "495591",
                "nome": "PL 786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Escola T\u00e9cnica Federal de Japaratuba / SE.",
                "id": "494508",
                "nome": "PL 695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que define compet\u00eancia e regulamenta os servi\u00e7os atinentes ao protesto de t\u00edtulos e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493786",
                "nome": "PL 631/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio que as nomenclaturas expostas em todo o territ\u00f3rio nacional, que tenham em seu conte\u00fado palavras em outros idiomas, possuam tradu\u00e7\u00e3o, conforme especifica.",
                "id": "563522",
                "nome": "PL 4854/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do trabalho para os detentos. ",
                "id": "563521",
                "nome": "PL 4853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "557396",
                "nome": "PL 4573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos radialistas.",
                "id": "546457",
                "nome": "PL 3982/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 105, da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de \"freios ABS\" em autom\u00f3veis.",
                "id": "545682",
                "nome": "PL 3937/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "540299",
                "nome": "PL 3635/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos utilizados na exibi\u00e7\u00e3o de filmes em terceira dimens\u00e3o (3D).\n",
                "id": "538354",
                "nome": "PL 3505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 10.671 de 15 de maio de 2003 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537627",
                "nome": "PL 3462/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, referente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o para implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "518221",
                "nome": "PEC 76/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512527",
                "nome": "PEC 57/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CTD",
            "SUBCOPLP",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74554",
        "nome": "JOS\u00c9 ROCHA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CLP",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBRADIG",
            "CCJC",
            "CDHM",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74784",
        "nome": "LUIZA ERUNDINA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 1\u00ba, 5\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 9\u00ba art. 32, da Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011.",
                "id": "519326",
                "nome": "PL 2264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda a \"kit\" contendo escova de dente, creme dental fluoretado e fio dental.",
                "id": "519325",
                "nome": "PL 2263/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o aut\u00eantica ao disposto no art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Lei n\u00ba 6.683, de 28 de agosto de 1979.",
                "id": "493311",
                "nome": "PL 573/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o referendo popular obrigat\u00f3rio para a fixa\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios do Presidente da Rep\u00fablica e dos membros do Congresso Nacional.",
                "id": "490959",
                "nome": "PL 55/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o Dia Internacional do Direito \u00e0 Verdade no calend\u00e1rio nacional de datas comemorativas.",
                "id": "564103",
                "nome": "PL 4903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 928 e 930 do C\u00f3digo de Processo Civil, relativos \u00e0s a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o e de reintegra\u00e7\u00e3o de posse.",
                "id": "542295",
                "nome": "PL 3743/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para introduzir o transporte como direito social.",
                "id": "522343",
                "nome": "PEC 90/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "PL540301",
            "SUBFTREM",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTAV",
            "CFFC",
            "CPICRIAN",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141553",
        "nome": "VANDERLEI MACRIS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de veicular nota de alerta em publicidade que induza ao cr\u00e9dito.",
                "id": "522610",
                "nome": "PL 2455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o em sem\u00e1foros fora de opera\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "522533",
                "nome": "PL 2447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para responsabilizar administrativamente empres\u00e1rio, encarregado de servi\u00e7o, preposto, respons\u00e1vel por estabelecimento comercial ou por evento de outra natureza que comercializam ou fornecem bebida alco\u00f3lica a pessoa menor de 18 anos de idade.",
                "id": "516710",
                "nome": "PL 2077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996,  que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alcoolicas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, para proibir a indu\u00e7\u00e3o ao uso exagerado ou irrespons\u00e1vel de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "561457",
                "nome": "PL 4772/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CME",
            "CPICRIAN",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPORTO",
            "SUBTRACA",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160515",
        "nome": "RONALDO BENEDET",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531322",
                "nome": "PL 2941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988 - Isen\u00e7\u00e3o de IRPF para Deficientes.",
                "id": "531321",
                "nome": "PL 2940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531320",
                "nome": "PL 2939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Ponte \"Anita Garibaldi\" a ponte que ser\u00e1 constru\u00edda na travessia da Lagoa da Cabe\u00e7uda e do Canal Laranjeira da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101/Sul, no Munic\u00edpio de Laguna - SC.",
                "id": "520020",
                "nome": "PL 2324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994; altera dispositivo da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985; altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511090",
                "nome": "PL 1755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera, inclui e revoga dispositivos na Lei n\u00ba 8.906,  de 4 de julho de 1994;  revoga dispositivo da  Lei  n\u00ba 9.527, de 10 de dezembro  de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511089",
                "nome": "PL 1754/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 denomina\u00e7\u00e3o a viaduto que especifica.",
                "id": "511088",
                "nome": "PL 1753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do pagamento de ped\u00e1gio em via federal ve\u00edculos automotores de duas rodas cujo motor possua capacidade inferior a 300 cm\u00b3 de cilindrada.",
                "id": "504656",
                "nome": "PL 1473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Willy Zumblick\" a ponte localizada na travessia a montante do Rio Tubar\u00e3o no Km 338 da BR-101, no Munic\u00edpio de Tubar\u00e3o, Estado de Santa Catarina",
                "id": "557441",
                "nome": "PL 4578/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547787",
                "nome": "PL 4050/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994, e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, revoga dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546114",
                "nome": "PL 3962/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Ma\u00e7\u00e3\". \n",
                "id": "546112",
                "nome": "PL 3961/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Elevado Ot\u00e1vio Simon\", o elevado localizado no Km 437 da BR-101, no trevo de acesso principal da cidade de Sombrio, Estado de Santa Catarina, que especifica.",
                "id": "546110",
                "nome": "PL 3960/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atividade de revenda varejista de eletricidade para abastecimento de ve\u00edculo automotor el\u00e9trico ou el\u00e9trico h\u00edbrido.",
                "id": "545232",
                "nome": "PL 3895/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao Munic\u00edpio de Bra\u00e7o do Norte o t\u00edtulo de Capital Nacional do Gado Jersey.",
                "id": "544013",
                "nome": "PL 3838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "538328",
                "nome": "PL 3503/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "CEXINDI",
            "CEXJUVE",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "PL767210",
            "SUBARMA",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "GTCL",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL749506",
            "PL803510",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160511",
        "nome": "ALESSANDRO MOLON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por parte dos estabelecimentos de ensino, de ato de matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de menor de idade cuja paternidade n\u00e3o esteja definida.",
                "id": "533023",
                "nome": "PL 3041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523385",
                "nome": "PL 2512/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520928",
                "nome": "PL 2386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso XXIV, do art. 24, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998.",
                "id": "519734",
                "nome": "PL 2296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para o repasse de recursos federais para programas de seguran\u00e7a p\u00fablica aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "517889",
                "nome": "PL 2161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00b0 A \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010.",
                "id": "506664",
                "nome": "PL 1524/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\", acrescentando par\u00e1grafos para definir quantidade e distribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "500823",
                "nome": "PL 1265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 que define os crimes de tortura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497667",
                "nome": "PL 958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 67 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "497000",
                "nome": "PL 885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o social, policiamento comunit\u00e1rio e Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora ou \u00f3rg\u00e3os assemelhados em todo territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491819",
                "nome": "PL 370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "552120",
                "nome": "PL 4232/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 ao art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba  de maio de 1943, que \"Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "543388",
                "nome": "PL 3808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, que \"Estabelece crit\u00e9rios para a consolida\u00e7\u00e3o, a assun\u00e7\u00e3o e o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Estados e do Distrito Federal\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537666",
                "nome": "PL 3467/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBCULT",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74848",
        "nome": "JANDIRA FEGHALI",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "520488",
                "nome": "PL 2349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional Gri\u00f4, para prote\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 transmiss\u00e3o dos saberes e fazeres de tradi\u00e7\u00e3o oral.",
                "id": "511689",
                "nome": "PL 1786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Cultura Viva - Programa Nacional de Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania, estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495171",
                "nome": "PL 757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba-A ao art. 72 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para permitir que as micro e pequenas empresas possam se ressarcir do sal\u00e1rio-maternidade pago \u00e0s suas empregadas quando do recolhimento de qualquer tributo federal.",
                "id": "491091",
                "nome": "PL 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004 para permitir aquisi\u00e7\u00e3o de produto ou processo inovador gerados por meio de pol\u00edticas de fomento \u00e0 pesquisa e desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.  ",
                "id": "545804",
                "nome": "PL 3946/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279 de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545803",
                "nome": "PL 3945/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545802",
                "nome": "PL 3944/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 229-C da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545801",
                "nome": "PL 3943/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976. ",
                "id": "545800",
                "nome": "PL 3942/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Est\u00edmulo \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e ao Consumo Sustent\u00e1veis.  ",
                "id": "545304",
                "nome": "PL 3899/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o do artesanato, altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543254",
                "nome": "PL 3795/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CTASP"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73458",
        "nome": "ALEX CANZIANI",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre Arranjos de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (ADE).",
                "id": "521950",
                "nome": "PL 2417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "554214",
                "nome": "PL 4375/2012"
            },
            {
                "ementa": "Alterar a al\u00ednea \"b\" do inciso III, no artigo 20, da lei n\u00ba 101 de 04 de maio de 2.000",
                "id": "554213",
                "nome": "PL 4374/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso IV e acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 206  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "520068",
                "nome": "PEC 83/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBCOPLP",
            "CCJC",
            "SUBMIALT",
            "SUBRIO20"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160647",
        "nome": "EDUARDO AZEREDO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Dalton Canabrava\" o trecho da BR-259 que liga os Munic\u00edpios de Inimutaba e Serro, em Minas Gerais.",
                "id": "532911",
                "nome": "PL 3022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre o imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518895",
                "nome": "PL 2226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de s\u00edndico administrador de condom\u00ednios.",
                "id": "518894",
                "nome": "PL 2225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.473, de 27 de junho de 2002, para incluir na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, os munic\u00edpios da regi\u00e3o mineira do Vale do S\u00e3o Francisco.",
                "id": "508979",
                "nome": "PL 1584/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre op\u00e7\u00e3o de naturalidade no registro de nascimento.",
                "id": "497741",
                "nome": "PL 963/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda para proventos auferidos por pessoas portadoras de S\u00edndrome P\u00f3s-Poliomielite (SPP).",
                "id": "559748",
                "nome": "PL 4714/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para as pessoas portadoras de mol\u00e9stias especificadas que permane\u00e7am em atividade laboral.",
                "id": "559747",
                "nome": "PL 4713/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de brigadas de volunt\u00e1rios municipais.",
                "id": "537985",
                "nome": "PL 3489/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CESEGUR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDHM",
            "CSSF",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74366",
        "nome": "JO\u00c3O CAMPOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Aparecida de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1s.",
                "id": "524254",
                "nome": "PL 2555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o uso dos instrumentos de menor potencial ofensivo, padronizando o uso da for\u00e7a pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "524252",
                "nome": "PL 2554/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a gratifica\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral pelos delegados de pol\u00edcia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e seus agentes.",
                "id": "515690",
                "nome": "PL 2027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta incisos e altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 322, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando \u00e0 autoridade policial conceder fian\u00e7a aos autores de crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, independente do m\u00e1ximo da pena cominada \u00e0 infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513637",
                "nome": "PL 1903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 304, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, permitindo a autoridade policial apreciar a exist\u00eancia de causas excludentes de antijuridicidade, por ocasi\u00e3o da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante.",
                "id": "512488",
                "nome": "PL 1843/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 6\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, tornando obrigat\u00f3ria a recogni\u00e7\u00e3o visuogr\u00e1fica do local do crime.",
                "id": "511877",
                "nome": "PL 1800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para permitir a c\u00f4njuges, companheiros e companheiras a op\u00e7\u00e3o pelo regime especial de tributa\u00e7\u00e3o que especifica.",
                "id": "510071",
                "nome": "PL 1661/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as organiza\u00e7\u00f5es terroristas, os meios de preven\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o de prova, o procedimento criminal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508108",
                "nome": "PL 1558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, que concede passe livre \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia no sistema de transporte coletivo interestadual.",
                "id": "503989",
                "nome": "PL 1455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 155, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, diminuindo a pena e transformando a a\u00e7\u00e3o penal do crime de furto de pequeno valor em p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "500773",
                "nome": "PL 1244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Nascituro\", a ser comemorado no dia 8 de outubro de cada ano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499805",
                "nome": "PL 1190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 89 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e acresce o art. 89-A ao referido diploma legal.",
                "id": "499804",
                "nome": "PL 1189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos artigos 60, 69, 73 e 74, da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5es sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, possibilitando a composi\u00e7\u00e3o preliminar dos danos oriundos de conflitos decorrentes dos crimes de menor potencial ofensivo pelos delegados de pol\u00edcia.",
                "id": "498383",
                "nome": "PL 1028/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal -, para dispor sobre o crime de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sexuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491833",
                "nome": "PL 377/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 6\u00ba ao art. 120, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando o dep\u00f3sito de bens facilmente deterior\u00e1veis ou de dif\u00edcil guarda, na fase pr\u00e9-processual, pela autoridade policial.",
                "id": "556792",
                "nome": "PL 4525/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 75 e os incisos I, II e V do art. 83, do C\u00f3digo Penal; altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 112, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984; e altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, aumentando o tempo de cumprimento das penas privativas de liberdade, o prazo para a concess\u00e3o de livramento condicional e o prazo para progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena.",
                "id": "539497",
                "nome": "PL 3573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, inserindo a pr\u00e1tica de crime de peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o ativa e corrup\u00e7\u00e3o passiva como crime hediondo e estabelece o programa de recompensa a delatores de crimes cometidos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "538356",
                "nome": "PL 3506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 103, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o inciso X, que disp\u00f5e sobre a capacidade postulat\u00f3ria das Associa\u00e7\u00f5es Religiosas para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de leis ou atos normativos, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524259",
                "nome": "PEC 99/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEESTA",
            "PEC01011",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141488",
        "nome": "PAULO TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \nNOVA EMENTA: Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos; altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529011",
                "nome": "PL 2793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de contrata\u00e7\u00e3o e licenciamento de obras intelectuais subvencionadas pelos entes do Poder P\u00fablico e pelos entes de Direito Privado sob controle acion\u00e1rio de entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "505535",
                "nome": "PL 1513/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o e Manejo Integrado de \u00c1guas Urbanas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "501618",
                "nome": "PL 1310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Economia Solid\u00e1ria e os empreendimentos econ\u00f4micos solid\u00e1rios, cria o Sistema Nacional de Economia Solid\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559138",
                "nome": "PL 4685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 161, 162, 164, 165, 169 e 292 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941- C\u00f3digo de Processo Penal.\n\n",
                "id": "556267",
                "nome": "PL 4471/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, para banir os agrot\u00f3xicos e componentes que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "555279",
                "nome": "PL 4412/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a transfer\u00eancia de d\u00edvida de um credor para outro, decorrente de financiamento imobili\u00e1rio, com garantia real, altera o item 30 do inciso II do art. 167 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, acresce par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 31 da Lei n\u00ba 9.514, de 20 de novembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "554312",
                "nome": "PL 4383/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Passarela Sebasti\u00e3o Lopes da Silva\" a passarela para pedestres sobre a rodovia Presidente Dutra no Km 129, na Cidade de Ca\u00e7apava, Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "547356",
                "nome": "PL 4035/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos pagos e creditados pelas pessoas jur\u00eddicas e sobre juros pagos e creditados a t\u00edtulo de capital pr\u00f3prio, e a Lei n.\u00ba 11.312, de 27 de 2006, que disp\u00f5e o imposto de renda sobre rendimentos de t\u00edtulos p\u00fablicos adquiridos por investidores estrangeiros.",
                "id": "534162",
                "nome": "PL 3155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas incidentes sobre os produtos alimentares que comp\u00f5em a Cesta B\u00e1sica Nacional, relativamente \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social - COFINS, e ao Imposto sobre Produtos Industrializados-IPI, altera a Lei n\u00ba 10.865, de 30 de abril de 2004, e disp\u00f5e sobre a Cesta B\u00e1sica Nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534161",
                "nome": "PL 3154/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 48 e 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, prevendo a obrigatoriedade de apresenta\u00e7\u00e3o do Programa de Metas e Prioridades para os governos federal, estaduais e municipais.\n",
                "id": "512217",
                "nome": "PEC 52/2011"
            }
        ]
    }
]