[
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL602505",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CLP",
            "CMMC",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74210",
        "nome": "SARNEY FILHO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.520 de 18 de setembro de 2007, para conceder pens\u00e3o especial aos filhos separados dos genitores atingidos pela hansen\u00edase, isolados e internados compulsoriamente.",
                "id": "531774",
                "nome": "PL 2962/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "558177",
                "nome": "PL 4632/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, para direcionar parte dos recursos obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o das multas ambientais a a\u00e7\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "556275",
                "nome": "PL 4472/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara os recifes de coral \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente. ",
                "id": "544447",
                "nome": "PL 3855/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "SUBSISTE",
            "CCTCI",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160637",
        "nome": "RONALDO FONSECA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazos e procedimentos na quita\u00e7\u00e3o de financiamento imobili\u00e1rio.",
                "id": "529408",
                "nome": "PL 2817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 84 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal",
                "id": "525946",
                "nome": "PL 2632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524233",
                "nome": "PL 2552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a imposi\u00e7\u00e3o de limite de tempo para a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ativados de telefones celulares pr\u00e9-pagos.",
                "id": "519471",
                "nome": "PL 2277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, e o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, para definir como crime de responsabilidade a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o injustificada de recursos recebidos nos termos do art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.",
                "id": "517694",
                "nome": "PL 2155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "511893",
                "nome": "PL 1802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "509589",
                "nome": "PL 1628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, com o objetivo de estabelecer o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo da franquia.  ",
                "id": "501610",
                "nome": "PL 1309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e sua pr\u00e1tica por entidades legalmente constitu\u00eddas segundo as leis brasileiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500714",
                "nome": "PL 1236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. ",
                "id": "499771",
                "nome": "PL 1184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual.",
                "id": "498178",
                "nome": "PL 1014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer prazo de atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "542553",
                "nome": "PL 3752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 13 ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a impor restri\u00e7\u00f5es aos cargos em comiss\u00e3o. ",
                "id": "532122",
                "nome": "PEC 130/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL766310",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "PEC44309",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74124",
        "nome": "MAR\u00c7AL FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518948",
                "nome": "PL 2237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras e graves, que n\u00e3o constam em listas de medicamentos excepcionais padronizadas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "509247",
                "nome": "PL 1606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "509246",
                "nome": "PL 1605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 15 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499568",
                "nome": "PL 1160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atendimento psicol\u00f3gico ao corpo discente das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental para preven\u00e7\u00e3o de maus-tratos.",
                "id": "497629",
                "nome": "PL 956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos ortop\u00e9dicos e equipamentos para pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, visual, mental severa ou profunda, autistas ou seus representantes legais.",
                "id": "495688",
                "nome": "PL 802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade e desconto proporcional para utiliza\u00e7\u00e3o de estacionamentos pelos idosos, e fixa provid\u00eancias.",
                "id": "494148",
                "nome": "PL 656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 216-B ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para cominar a pena de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213, 214, 218 e 224 for considerado ped\u00f3filo, conforme o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.",
                "id": "493436",
                "nome": "PL 597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas portadoras de esclerose m\u00faltipla e sobre a garantia de tratamento adequado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "493435",
                "nome": "PL 596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491927",
                "nome": "PL 392/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do Art. 8\u00ba-E, da Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, para incluir os agentes de tr\u00e2nsito entre os benefici\u00e1rios do programa Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491925",
                "nome": "PL 391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais desenvolvidas pelos Estados, Munic\u00edpios ou por ele subsidiados com recursos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, a pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos.",
                "id": "491924",
                "nome": "PL 390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e  sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, permitindo abatimento de saldo devedor do FIES \u00e0s pessoas que exercerem o cargo de conciliador nos juizados especiais.",
                "id": "491920",
                "nome": "PL 389/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de optometrista.",
                "id": "491794",
                "nome": "PL 369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui margem de prefer\u00eancia, nos processos licitat\u00f3rios, para produtos e servi\u00e7os locais e regionais.",
                "id": "491793",
                "nome": "PL 368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 15-A ao texto da Lei de n\u00ba 10.741 de 01 de outubro de 2003 - Estatuto do Idoso.",
                "id": "491570",
                "nome": "PL 305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es acerca da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos taxistas.",
                "id": "491569",
                "nome": "PL 304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991,para dispor sobre a prescri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o para haver presta\u00e7\u00e3o vencida ou restitui\u00e7\u00e3o ou diferen\u00e7a devida pela previd\u00eancia social.",
                "id": "491567",
                "nome": "PL 303/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos incisos III e IV, \u00a7 8\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004.",
                "id": "491566",
                "nome": "PL 302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491565",
                "nome": "PL 301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de idosos aposentados por micro ou pequenas empresas.",
                "id": "491564",
                "nome": "PL 300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para incentivar e desonerar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores aposentados.",
                "id": "491563",
                "nome": "PL 299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de prev\u00ea novas hip\u00f3teses em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio.",
                "id": "491562",
                "nome": "PL 298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a considera\u00e7\u00e3o do trabalho volunt\u00e1rio em institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia educacional e social para fins de integraliza\u00e7\u00e3o curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491560",
                "nome": "PL 297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 402 da Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre condi\u00e7\u00f5es especiais do contrato de trabalho dos trabalhadores entre quatorze e dezoito anos.",
                "id": "491559",
                "nome": "PL 296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e o Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999, para incluir o catador de material recicl\u00e1vel como segurado especial da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491558",
                "nome": "PL 295/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21 e 45 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e aos arts. 25 e 28 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para os trabalhadores sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.",
                "id": "491554",
                "nome": "PL 294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancia na concess\u00e3o de aux\u00edlio doen\u00e7a aos doadores de \u00f3rg\u00e3o.",
                "id": "491553",
                "nome": "PL 293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, para estabelecer adicional de tempo de servi\u00e7o para o trabalhador com defici\u00eancia que requer aposentadoria, vinculada ao RGPS - Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491552",
                "nome": "PL 292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir portadores do v\u00edrus HIV entre os benefici\u00e1rios da reserva de vaga para reabilitados e pessoas com defici\u00eancia habilitadas.",
                "id": "491551",
                "nome": "PL 291/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491404",
                "nome": "PL 266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Pr\u00eamio \"Munic\u00edpio Amigo e Equipe Destaque do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491403",
                "nome": "PL 265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, para dispor sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional do Assistente Social.",
                "id": "491402",
                "nome": "PL 264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o pagamento da meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer e define outras provid\u00eancias. ",
                "id": "491401",
                "nome": "PL 263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que \"disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer direitos \u00e0 categoria e altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para regulamentar o pagamento do sal\u00e1rio fam\u00edlia para o empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491400",
                "nome": "PL 262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, a fim de dispor sobre a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica de pol\u00edticas, planos e programas.",
                "id": "491399",
                "nome": "PL 261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo II-A e os arts. 1.797-A a 1.797-C \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "563396",
                "nome": "PL 4847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 a perda unilateral ou bilateral, parcial ou total, de quarenta e um decib\u00e9is (dB) ou mais, aferida por audiograma nas frequ\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz.",
                "id": "540754",
                "nome": "PL 3653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a unifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias de casais que trabalham em empresas diferentes.",
                "id": "535387",
                "nome": "PL 3289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a extens\u00e3o ao empregado do mesmo per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade concedida \u00e0 empregada nos termos do art. 392 da CLT, nos casos que se especifica.",
                "id": "534780",
                "nome": "PL 3231/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBCORIO",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141430",
        "nome": "FELIPE BORNIER",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a realiza\u00e7\u00e3o do teste de impacto (crash test) em modelos de  ve\u00edculos automotores fabricados ou montados no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "531877",
                "nome": "PL 2976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Incentivo ao Aproveitamento da Energia Solar - Prosolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "531561",
                "nome": "PL 2952/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional  de Aten\u00e7\u00e3o aos Portadores de Mucopolissacaridose",
                "id": "530445",
                "nome": "PL 2869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece controle da manuten\u00e7\u00e3o e vistoria dos brinquedos dos parques de divers\u00e3o pelos usu\u00e1rios.",
                "id": "526881",
                "nome": "PL 2668/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as lojas ou balc\u00f5es das companhias a\u00e9reas localizadas nos aeroportos brasileiros exibirem, de forma clara e em uma tela que permita boa visibilidade, os valores das tarifas para os locais que especifica.",
                "id": "525436",
                "nome": "PL 2611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda sobre a remunera\u00e7\u00e3o de professores, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "525397",
                "nome": "PL 2607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de vetar a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos anorex\u00edgenos: sibutramina, anfepramona, femproporex e mazindol. ",
                "id": "522126",
                "nome": "PL 2431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Escola T\u00e9cnica Federal no munic\u00edpio de Miracema, no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "519212",
                "nome": "PL 2251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio em todo territ\u00f3rio nacional a cobertura de seguro em acidentes pessoais e assist\u00eancia funer\u00e1ria nas rodovias do pa\u00eds sujeitas \u00e0 cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "519210",
                "nome": "PL 2250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.336, de 19 de dezembro de 2001, que instituiu a CIDE Combust\u00edveis e tamb\u00e9m de diversos dispositivos legais que tratam da tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis pela contribui\u00e7\u00f5es sociais para o Pis/Pasep e Cofins.",
                "id": "512464",
                "nome": "PL 1842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei no 4.591, de 16 de dezembro de 1964, que disp\u00f5e sobre o condom\u00ednio em edifica\u00e7\u00f5es e as incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "510372",
                "nome": "PL 1694/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a pr\u00e1tica de trotes violentos e de \"bullying\" presencial ou virtual nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas",
                "id": "509806",
                "nome": "PL 1633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda incidente sobre Bolsas de Estudo.",
                "id": "509494",
                "nome": "PL 1620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de taxas para que um acompanhante assista ao parto em maternidades privadas",
                "id": "504968",
                "nome": "PL 1480/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\". ",
                "id": "503623",
                "nome": "PL 1431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para caracterizar como pr\u00e1tica abusiva a interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua em raz\u00e3o de inadimplemento de propriet\u00e1rios, locat\u00e1rios ou possuidores anteriores. ",
                "id": "502428",
                "nome": "PL 1352/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Banco de Pr\u00f3tese Mam\u00e1ria.",
                "id": "501460",
                "nome": "PL 1285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 733 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil, a fim de estabelecer diretrizes para o cumprimento da ordem de pris\u00e3o civil decretada em desfavor do devedor de alimentos.",
                "id": "497624",
                "nome": "PL 954/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que \"Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica\", para vedar a cobran\u00e7a pelo consumo de \u00e1gua pot\u00e1vel nas aeronaves comerciais",
                "id": "496101",
                "nome": "PL 838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica as Leis n\u00ba 8.987, de 1995, e n\u00ba 10.233, de 2001, para permitir que o comportamento da demanda seja tomado como crit\u00e9rio para a diferencia\u00e7\u00e3o de tarifa.",
                "id": "495026",
                "nome": "PL 746/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos a feirantes e expositores.",
                "id": "491675",
                "nome": "PL 335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pedido de cancelamento de linhas telef\u00f4nicas por parte dos consumidores.",
                "id": "552761",
                "nome": "PL 4287/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas",
                "id": "552272",
                "nome": "PL 4244/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade para transporte de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para transplantes",
                "id": "552271",
                "nome": "PL 4243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Libera a pesca artesanal ou amadora com utiliza\u00e7\u00e3o de linha de m\u00e3o, varas e anz\u00f3is, com ou sem molinete, pesca subaqu\u00e1tica em apneia com arbalete e atividade de maricultura.\n\n",
                "id": "549636",
                "nome": "PL 4119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados \u00e0s bicicletas classificadas na posi\u00e7\u00e3o 87.12 da Nomenclatura Comum do Mercosul- NCM.",
                "id": "546169",
                "nome": "PL 3965/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.259, de 30 de outubro de 1975, para incluir a vacina\u00e7\u00e3o contra o papiloma v\u00edrus humano (HPV) no calend\u00e1rio vacinal de meninas entre 9 e 13 anos de idade.",
                "id": "546168",
                "nome": "PL 3964/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para coibir a diferen\u00e7a abusiva de pre\u00e7os e tarifas entre os planos de servi\u00e7o pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos de telefonia. ",
                "id": "545353",
                "nome": "PL 3906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais, de taxas de emiss\u00e3o e registro de diplomas e outros documentos comprobat\u00f3rios acad\u00eamicos e escolares.",
                "id": "544639",
                "nome": "PL 3866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5452, de 1\u00ba de maio de 1943, para ampliar o prazo da licen\u00e7a paternidade e estender os mesmo benef\u00edcios aos casos de ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "543900",
                "nome": "PL 3831/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CEXPARA",
            "CEXSUIA",
            "PL682610",
            "CAINDR",
            "CMMC",
            "PEC11111",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "141438",
        "nome": "FRANCISCO PRACIANO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 10-B \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para estipular a obriga\u00e7\u00e3o das operadoras de plano de sa\u00fade de repararem les\u00f5es decorrentes de atos cir\u00fargicos realizados sob cobertura do plano.",
                "id": "531916",
                "nome": "PL 2981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para estipular que o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de contrato com valor acima de R$ 150.000,00 dever\u00e3o ser realizados por servidor de carreira da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "531913",
                "nome": "PL 2980/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009, para estipular as informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas sobre as entidades sem fins lucrativos, beneficentes ou n\u00e3o, que devem estar disponibilizadas para consulta p\u00fablica nas p\u00e1ginas dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade, da Educa\u00e7\u00e3o e do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome, na internet.\n\n",
                "id": "564392",
                "nome": "PL 4919/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, dos gastos relativos \u00e0s publicidades oficiais.",
                "id": "550880",
                "nome": "PL 4170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CPITRAPE",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "CDHM",
            "CE"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "167614",
        "nome": "SEVERINO NINHO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Estatuto da Cidade e o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre as motofaixas. ",
                "id": "531973",
                "nome": "PL 2987/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 57 da Lei n.\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de determinar \u00e0s empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico o dep\u00f3sito pr\u00e9vio em ju\u00edzo do valor da multa cominada na hip\u00f3tese de impugna\u00e7\u00e3o judicial de san\u00e7\u00e3o administrativa.",
                "id": "526503",
                "nome": "PL 2657/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 83, da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "559814",
                "nome": "PL 4719/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que ter\u00e1 prioridade, em caso de empate, em concurso p\u00fablico no qual seja permitida a acumula\u00e7\u00e3o de cargos, o candidato que n\u00e3o tenha v\u00ednculo com o servi\u00e7o p\u00fablico em outro cargo que possibilite a acumula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "554297",
                "nome": "PL 4382/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 160-A ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.\n",
                "id": "548582",
                "nome": "PL 4090/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer que toda publicidade distribu\u00edda de forma avulsa dever\u00e1 trazer identifica\u00e7\u00e3o do anunciante e da gr\u00e1fica respons\u00e1vel pela impress\u00e3o do material.  ",
                "id": "546239",
                "nome": "PL 3970/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de produtos ou servi\u00e7os e de informa\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em promo\u00e7\u00f5es e sorteios, por meio de mensagens n\u00e3o solicitadas no Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal.",
                "id": "540818",
                "nome": "PL 3654/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para proibir a oferta ostensiva de cr\u00e9dito.",
                "id": "539353",
                "nome": "PL 3568/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre os equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 seguran\u00e7a dos motociclistas, inclusive a bolsa de ar, acrescentando al\u00ednea \"e\" ao inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "555023",
                "nome": "PEC 210/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias. ",
                "id": "553223",
                "nome": "PEC 208/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CREDN",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "SUBCOPLP",
            "SUBJARI",
            "CDEIC",
            "CPITRAPE",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRIO20"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "141539",
        "nome": "SEBASTI\u00c3O BALA ROCHA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Landri de Oliveira Cambraia\", o trecho da rodovia BR-156, entre as cidades de Macap\u00e1 e Oiapoque, no Estado do Amap\u00e1",
                "id": "531500",
                "nome": "PL 2951/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o em quadro em extin\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Federal dos Servidores Civis e militares oriundos dos Ex- Territ\u00f3rios Federais do Amap\u00e1, Roraima.",
                "id": "517937",
                "nome": "PL 2165/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 23 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. ",
                "id": "491512",
                "nome": "PL 285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar um Col\u00e9gio Militar em Macap\u00e1 - Capital do Estado do Amap\u00e1.\n\n\n",
                "id": "560909",
                "nome": "PL 4758/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, para incluir no Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC  a contrata\u00e7\u00e3o de obras e a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e insumos para a \u00e1rea de sa\u00fade.",
                "id": "547244",
                "nome": "PL 4022/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a compet\u00eancia concorrente da Advocacia na orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e defesa, em todos os graus, dos necessitados.",
                "id": "546709",
                "nome": "PEC 184/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "CFT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74275",
        "nome": "JOS\u00c9 MENTOR",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Consolida a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de telecomunica\u00e7\u00f5es e de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "515233",
                "nome": "PL 2006/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEDOCSIG",
            "CEXSANTA",
            "CPICRIAN",
            "PL803510",
            "CCJC",
            "CFT",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160567",
        "nome": "NELSON MARCHEZAN JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a fim de viabilizar que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o beneficiados pela complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB possam receber complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para integraliza\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "532814",
                "nome": "PL 3020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530562",
                "nome": "PL 2891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (IR)",
                "id": "530560",
                "nome": "PL 2890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 569, de 21 de dezembro de 1948, que estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542478",
                "nome": "PL 3749/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas para o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es objetivando a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos para o parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009. ",
                "id": "533788",
                "nome": "PL 3091/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74308",
        "nome": "VICENTE ARRUDA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL602505",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73892",
        "nome": "ELISEU PADILHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os crimes de abuso de autoridade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528606",
                "nome": "PL 2773/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o do exame de toque prost\u00e1tico em homens a partir dos 45 anos de idade.",
                "id": "528605",
                "nome": "PL 2772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.019, de 30 de mar\u00e7o de 1995, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos direitos previstos no Acordo Antidumping e no Acordo de Subs\u00eddios e Direitos Compensat\u00f3rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre produtos de empresas subsidiadas",
                "id": "528603",
                "nome": "PL 2771/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.790, de 23 de mar\u00e7o de 1999, que \"disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP) ou Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG), institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para promover altera\u00e7\u00f5es gerais e dispor sobre os mecanismos de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do Termo de Parceria ou Conv\u00eanio firmado com o Poder P\u00fabico.",
                "id": "528494",
                "nome": "PL 2764/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "528493",
                "nome": "PL 2763/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui como disciplina pr\u00f3pria e espec\u00edfica, o estudo da \u00e9tica e da cidadania, obrigat\u00f3ria para o ensino infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio, figurando como disciplina complementar e optativa no ensino superior.",
                "id": "563035",
                "nome": "PL 4838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.343 de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para excluir a exig\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o judicial e da presen\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o da incinera\u00e7\u00e3o das drogas apreendidas pela pol\u00edcia judici\u00e1ria.",
                "id": "560516",
                "nome": "PL 4747/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "556836",
                "nome": "PL 4527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para laminados PET\u00b4s.",
                "id": "544697",
                "nome": "PL 3868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto dos Animais.",
                "id": "541122",
                "nome": "PL 3676/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para m\u00f3veis.",
                "id": "534590",
                "nome": "PL 3207/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo para a retirada, pelo propriet\u00e1rio, de equipamento eletr\u00f4nico entregue aos prestadores de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica.\n",
                "id": "534577",
                "nome": "PL 3205/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades de Ioga.",
                "id": "534576",
                "nome": "PL 3204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o do exame de capacidade auditiva em todos os rec\u00e9m-nascidos do pa\u00eds.\n\n",
                "id": "534575",
                "nome": "PL 3203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que \"Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\"",
                "id": "534573",
                "nome": "PL 3202/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre os bens im\u00f3veis da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534572",
                "nome": "PL 3201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141870",
        "nome": "VILSON COVATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, permitindo a dedu\u00e7\u00e3o integral dos gastos com instru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio contribuinte e de seus dependentes, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, alterada pelo art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 2007.",
                "id": "552365",
                "nome": "PL 4257/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 55 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contagem como tempo de contribui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que o segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social esteve em gozo de seguro-desemprego.",
                "id": "548383",
                "nome": "PL 4080/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PEC00511",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "CE",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74650",
        "nome": "BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 364-A ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para regulamentar os crimes praticados em campanha eleitoral.   ",
                "id": "519753",
                "nome": "PL 2307/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a a\u00e7\u00e3o de legalidade de conduta e de inexist\u00eancia de desrespeito \u00e0 lei e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519752",
                "nome": "PL 2306/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a aplica\u00e7\u00e3o do art. 13 do C\u00f3digo Penal \u00e0s infra\u00e7\u00f5es eleitorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519749",
                "nome": "PL 2304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 7.347, de 1985, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519748",
                "nome": "PL 2303/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A a Lei n\u00ba 8.429, de 1992, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes.",
                "id": "519744",
                "nome": "PL 2302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos ao C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737, de 1965, para instituir sigilo durante a investiga\u00e7\u00e3o de crimes culposos em per\u00edodo eleitoral e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519743",
                "nome": "PL 2301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 538-A a Lei n\u00ba 5.869, de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, para possibilitar a interposi\u00e7\u00e3o do recurso de embargos infringentes. ",
                "id": "519742",
                "nome": "PL 2300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende o sal\u00e1rio maternidade para 180 (cento e oitenta) dias. ",
                "id": "519741",
                "nome": "PL 2299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.112, de 1990, para permitir que o indiciado tenha vista do processo.",
                "id": "519736",
                "nome": "PL 2298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 157 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "519735",
                "nome": "PL 2297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985 e cria o art. 9\u00ba-A.",
                "id": "509328",
                "nome": "PL 1611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985.",
                "id": "504049",
                "nome": "PL 1459/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral com oito representantes.",
                "id": "495810",
                "nome": "PL 809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os provis\u00f3rios dos partidos pol\u00edticos e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "494013",
                "nome": "PL 645/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o em distritos locais na elei\u00e7\u00e3o dos vereadores, em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a vinte mil habitantes.",
                "id": "493422",
                "nome": "PL 593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o partido escolher modalidade do sistema proporcional para elei\u00e7\u00e3o dos seus candidatos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553605",
                "nome": "PL 4326/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas acerca de data de realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "553597",
                "nome": "PL 4325/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica antes da decreta\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es provis\u00f3ria e preventiva, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "549668",
                "nome": "PL 4120/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formados ou diplomados de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541682",
                "nome": "PL 3706/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei 10.861, de 2004, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados profissionais dos formandos de cada curso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "534798",
                "nome": "PL 3233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CEESTA",
            "CSPCCO",
            "PEC47810",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160587",
        "nome": "FABIO TRAD",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "527236",
                "nome": "PL 2701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso pela Uni\u00e3o da anuidade da Ordem dos Advogados do Brasil aos procuradores da Uni\u00e3o, aos procuradores da Fazenda Nacional e procuradores federais, membros da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, procuradores do Banco Central do Brasil e membros da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
                "id": "515741",
                "nome": "PL 2032/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador c\u00f4njuge ou companheiro de gestante. ",
                "id": "498004",
                "nome": "PL 989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil \u00e0 Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497398",
                "nome": "PL 920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 1.\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\", e altera os arts. 312, 316, 317 e 333 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "553582",
                "nome": "PL 4324/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 116 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "547270",
                "nome": "PL 4028/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade de tramita\u00e7\u00e3o para os processos penais relativos aos crimes que menciona.",
                "id": "537657",
                "nome": "PL 3465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o e as atribui\u00e7\u00f5es da Carreira e cargo de Agente Penitenci\u00e1rio Federal.",
                "id": "533988",
                "nome": "PL 3126/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 142, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o dos militares inativos e pensionistas de militares das For\u00e7as Armadas para a pens\u00e3o militar.",
                "id": "518933",
                "nome": "PEC 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I, do art. 93, e ao \u00a7 3\u00ba, do art. 129, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para exigir dos candidatos ao ingresso na magistratura e promotoria de justi\u00e7a 5 anos de efetiva pr\u00e1tica forense.",
                "id": "501374",
                "nome": "PEC 25/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160622",
        "nome": "VICENTE CANDIDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Comercial.",
                "id": "508884",
                "nome": "PL 1572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas gerais no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente sobre cultura.",
                "id": "498659",
                "nome": "PL 1096/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia jur\u00eddica aos hipossuficientes.",
                "id": "494772",
                "nome": "PL 717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 48, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563636",
                "nome": "PL 4861/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as disposi\u00e7\u00f5es que menciona da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512442",
                "nome": "PEC 56/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "497301",
                "nome": "PEC 8/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "SUBREGIN",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "PEC20712",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160539",
        "nome": "ANTHONY GAROTINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.213, de 24 de julho de 1991, e 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre o pagamento de aux\u00edlio-funeral pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "531925",
                "nome": "PL 2983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor sobre o ressarcimento do atendimento m\u00e9dico de usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade pela rede p\u00fablica.",
                "id": "531923",
                "nome": "PL 2982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 07 de agosto de 2006, que \"Cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" - Lei Maria da Penha, criando novas garantias para a mulher.",
                "id": "522553",
                "nome": "PL 2451/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o de resposta.",
                "id": "522552",
                "nome": "PL 2450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite o recebimento conjunto dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rio ou assistencial e de bolsa ou aux\u00edlio financeiro recebido pelas pessoas com defici\u00eancia que exer\u00e7am atividades de ensino ou pesquisa voltadas \u00e0 melhoria da qualidade de vida desse segmento populacional.",
                "id": "522551",
                "nome": "PL 2449/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010, que concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio Grande do Norte, Bahia, Roraima, Tocantins, Pernambuco, Mato Grosso, Cear\u00e1, Santa Catarina e Distrito Federal, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "506791",
                "nome": "PL 1531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o programa \"UM LAR PARA MIM\", institui o aux\u00edlio-ado\u00e7\u00e3o para o servidor p\u00fablico federal que acolher crian\u00e7a ou adolescente \u00f3rf\u00e3o ou abandonado.",
                "id": "498458",
                "nome": "PL 1065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a atletas, treinadores e outros profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea de esportes associarem sua imagem a bebidas alco\u00f3licas e produtos fum\u00edgenos.",
                "id": "498457",
                "nome": "PL 1064/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece as diretrizes para a pol\u00edtica de reajuste anual da tabela progressiva do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492136",
                "nome": "PL 423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade da inscri\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF.",
                "id": "540114",
                "nome": "PL 3622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio de Janeiro, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "537054",
                "nome": "PL 3424/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de taxa de conveni\u00eancia pelas empresas prestadoras de servi\u00e7o de venda de ingressos pela internet ou telefone.",
                "id": "535856",
                "nome": "PL 3323/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCTCI",
            "PL749506",
            "CTD",
            "PL602505",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74040",
        "nome": "BENJAMIN MARANH\u00c3O",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.685, de 2 de junho de 2008, para acrescentar artigo incluindo outras condi\u00e7\u00f5es em que se poder\u00e1 conceder o benef\u00edcio de seguro-desemprego ao garimpeiro que exerce a atividade de forma aut\u00f4noma, em regime familiar ou de cooperativa.",
                "id": "529049",
                "nome": "PL 2798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pelas emissoras de r\u00e1dio e de televis\u00e3o, sobre os direitos e deveres dos consumidores e fornecedores nas rela\u00e7\u00f5es de consumo. ",
                "id": "513252",
                "nome": "PL 1884/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Litoral Norte do Estado da Para\u00edba, constitu\u00eddo pelos munic\u00edpios de Cabedelo e Lucena.",
                "id": "505028",
                "nome": "PL 1482/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para incluir a caracteriza\u00e7\u00e3o do estado de embriaguez do condutor mediante a obten\u00e7\u00e3o de outras provas pelo agente de tr\u00e2nsito no cap\u00edtulo de crimes de tr\u00e2nsito.",
                "id": "539524",
                "nome": "PL 3577/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 10 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT) para estender \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria no emprego \u00e0 trabalhadora que realizar ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537261",
                "nome": "PEC 146/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXSANTA",
            "CMO",
            "COETICA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160665",
        "nome": "AUGUSTO COUTINHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que instituiu o Programa Universidade para Todos - PROUNI, para restringir a concess\u00e3o de bolsas de estudos, em face de alunos que j\u00e1 possuam diploma de curso superior ou que estejam cursando o ensino superior em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, com ou sem bolsa de estudos, e pleiteiem o benef\u00edcio.",
                "id": "525492",
                "nome": "PL 2615/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 58 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, acrescentando um par\u00e1grafo 4\u00ba para estabelecer que as horas in itinere do trabalhador rural sejam reguladas por meio de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.",
                "id": "519759",
                "nome": "PL 2309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, que disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515693",
                "nome": "PL 2028/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 47, 49, 50 e 51 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "510136",
                "nome": "PL 1663/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar os idosos de contribui\u00e7\u00e3o aos Conselhos e demais entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "493471",
                "nome": "PL 600/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art.13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "564446",
                "nome": "PL 4922/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56-B da Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, que institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556132",
                "nome": "PL 4464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, para estabelecer a obriga\u00e7\u00e3o de o transportador indenizar o consumidor por cancelamento ou interrup\u00e7\u00e3o de voo, atraso da partida e preteri\u00e7\u00e3o no embarque. ",
                "id": "553570",
                "nome": "PL 4323/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de medidor de combust\u00edvel digital em ve\u00edculos automotores.",
                "id": "537894",
                "nome": "PL 3479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de vistorias periciais e manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas nas edifica\u00e7\u00f5es constitu\u00eddas por unidades aut\u00f4nomas, p\u00fablicas ou privadas, em todo o territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536223",
                "nome": "PL 3370/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz dispositivos ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais e Transit\u00f3rias, a fim de promover a unifica\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es gerais e municipais, tornando coincidentes os mandatos eletivos.",
                "id": "529793",
                "nome": "PEC 117/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "GTCL",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBEALBR",
            "SUBMIHPA",
            "CCJC",
            "CEENSI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "129037",
        "nome": "GABRIEL GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Anel Rodovi\u00e1rio Helena Greco\" o anel rodovi\u00e1rio de Belo Horizonte, trecho Entr. MG-437/MGT-262 - Entr. BR-040/135/262/381 - Entr. BR-040/BR-356 - na BR-262/381/040, no Munic\u00edpio de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "515304",
                "nome": "PL 2008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" a Barragem de Congonhas, situada entre os Munic\u00edpios de Gr\u00e3o Mogol e Itacambira, no Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "500954",
                "nome": "PL 1267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Deputado Dalton Canabrava\" a BR-259, Entr. BR-135 (Curvelo) - Entr. BR-040 (Felixl\u00e2ndia), Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "545833",
                "nome": "PL 3948/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de consulta, de forma direta, para decidir sobre a ado\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas para escolha dos membros da Diretoria do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544863",
                "nome": "PL 3879/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de imposto de renda sobre os rendimentos dos dep\u00f3sitos de Poupan\u00e7a de pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543310",
                "nome": "PL 3802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Livro de Reclama\u00e7\u00f5es dos Consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "537001",
                "nome": "PL 3418/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSANTA",
            "CFT",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBMICRO",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC01095",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160570",
        "nome": "JER\u00d4NIMO GOERGEN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de aditivos em produtos fum\u00edgeros em geral, derivados ou n\u00e3o do tabaco, comercializados em territ\u00f3rio nacional. ",
                "id": "530864",
                "nome": "PL 2901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.183, de 5 de abril de 1984 para modificar disposi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do aeronauta.\n",
                "id": "562633",
                "nome": "PL 4824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame da Ordem.",
                "id": "558466",
                "nome": "PL 4651/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 156-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre normas gerais para a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es destinadas a dar suporte \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo.",
                "id": "557317",
                "nome": "PL 4571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas de Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de cal e argamassa.",
                "id": "553954",
                "nome": "PL 4350/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "552413",
                "nome": "PL 4258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exercicio da profiss\u00e3o de motorista.",
                "id": "552295",
                "nome": "PL 4246/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as linhas de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "549414",
                "nome": "PL 4108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ressarcimento de despesas realizadas por concursandos relativas \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou cancelamento de provas por motivo de fraude ou falhas na organiza\u00e7\u00e3o de certame promovido no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "545406",
                "nome": "PL 3912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os planos de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "545405",
                "nome": "PL 3911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o, a estocagem e o tr\u00e2nsito de arroz, trigo, feij\u00e3o, cebola, cevada e aveia e seus derivados importados de outros pa\u00edses, para consumo e comercializa\u00e7\u00e3o interno, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "537944",
                "nome": "PL 3487/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBCOPLP",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74319",
        "nome": "PAES LANDIM",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PL682610",
            "SUBCRIPE",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74428",
        "nome": "MENDON\u00c7A FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico.",
                "id": "532057",
                "nome": "PL 2991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo municipal urbano de passageiros.",
                "id": "532056",
                "nome": "PL 2990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, para reduzir a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e sobre a receita bruta de venda no mercado interno de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, destinado \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de alimentos de consumo humano.",
                "id": "532054",
                "nome": "PL 2989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para autorizar a dedu\u00e7\u00e3o do valor das despesas com material escolar da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "532052",
                "nome": "PL 2988/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o a 0 % (zero por cento) das al\u00edquotas das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre as receitas decorrentes da atividade de transporte municipal local.",
                "id": "527583",
                "nome": "PL 2729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos operadores de telemarketing.",
                "id": "518198",
                "nome": "PL 2187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da venda dos direitos de transmiss\u00e3o de jogos de futebol do campeonato brasileiro pela televis\u00e3o.",
                "id": "515563",
                "nome": "PL 2019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de financiamento de opera\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal. ",
                "id": "511710",
                "nome": "PL 1788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a quota anual da Reserva Global de Revers\u00e3o - RGR devida pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de  energia el\u00e9trica. ",
                "id": "546083",
                "nome": "PL 3959/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. ",
                "id": "543877",
                "nome": "PL 3829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal para investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico. ",
                "id": "541861",
                "nome": "PL 3723/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537801",
                "nome": "PL 3475/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei  n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas nacionais, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "535248",
                "nome": "PL 3283/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 160 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544681",
                "nome": "PEC 172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544680",
                "nome": "PEC 171/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC20712",
            "SUBCRIPE",
            "CCTCI",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74106",
        "nome": "EDSON SILVA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a doa\u00e7\u00e3o a entidades sem fins lucrativos das mercadorias abandonadas, entregues \u00e0 Fazenda Nacional ou objeto de pena de perdimento, a que se refere o art. 28 do Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 12.350, de 20 de dezembro de 2010",
                "id": "519769",
                "nome": "PL 2310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.363 de 23 de outubro de 2005, que denomina \"Rodovia Santos Dumont\" a rodovia BR 116, do quil\u00f4metro 0 (zero) em Fortaleza, at\u00e9 o entroncamento com a BR 040 no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "518963",
                "nome": "PL 2239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007 e a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "518429",
                "nome": "PL 2193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que \"define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "503585",
                "nome": "PL 1426/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a venda casada de produtos aliment\u00edcios com brinquedos.",
                "id": "499412",
                "nome": "PL 1146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de transporte de cargas nas rodovias e estradas federais, estaduais e municipais, nos finais de semana.",
                "id": "495547",
                "nome": "PL 782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento em Shopping Center e Centros Comerciais com isen\u00e7\u00e3o de pagamento por at\u00e9  uma (1) hora nas compras acima de R$ 50,00 cinquenta reais.",
                "id": "491887",
                "nome": "PL 386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "503586",
                "nome": "PEC 32/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDEIC",
            "CEANISTI",
            "PEC03299",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160652",
        "nome": "ROBERTO TEIXEIRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias a instalarem equipamentos que inutilizem as c\u00e9dulas de moeda corrente depositadas no interior dos caixas eletr\u00f4nicos em caso de arrombamento, movimento brusco, alta temperatura, etc., e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505216",
                "nome": "PL 1497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona Franca de Paulista, na regi\u00e3o metropolitana de Recife, no Estado de Pernambuco.",
                "id": "501426",
                "nome": "PL 1282/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJUVE",
            "CVT",
            "PL157211",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBOPOL",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRACA",
            "CCJC",
            "SUBSEGPU",
            "SUBTAV"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141450",
        "nome": "HUGO LEAL",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994, a fim de modificar a sistem\u00e1tica das elei\u00e7\u00f5es para o Conselho Federal da OAB.",
                "id": "531145",
                "nome": "PL 2916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via sobre chances de premia\u00e7\u00e3o em sorteio. ",
                "id": "520656",
                "nome": "PL 2364/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, \"que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para configurar como abusiva a cl\u00e1usula que autorize a resolu\u00e7\u00e3o unilateral dos contratos de seguro sobre a vida ou a renova\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis ao consumidor.",
                "id": "519468",
                "nome": "PL 2276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para instituir a pena de recolhimento domiciliar, extinguir o regime de albergamento, modificar o sistema progressivo de cumprimento de pena e os requisitos \u00e0 obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515976",
                "nome": "PL 2053/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.962, de 11 de outubro de 2004, que \"disp\u00f5e sobre a oferta e as formas de afixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os para o consumidor\", para determinar a afixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos produtos por quilograma, metro ou litro.",
                "id": "500778",
                "nome": "PL 1248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a natureza das bolsas de estudo de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, pesquisa e extens\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496224",
                "nome": "PL 846/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe as institui\u00e7\u00f5es financeiras de condicionar a concess\u00e3o de financiamentos no \u00e2mbito do cr\u00e9dito rural \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, pelo mutu\u00e1rio, de qualquer modalidade de seguro ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de qualquer forma de reciprocidade.",
                "id": "495105",
                "nome": "PL 755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, de forma a obrigar as montadoras e importadoras de ve\u00edculos automotores a fornecerem garantia adicional aos consumidores de ve\u00edculos automotores novos, nos termos que especifica.",
                "id": "495104",
                "nome": "PL 754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 42 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena para quem fabricar, vender, transportar ou soltar bal\u00f5es que possam provocar inc\u00eandios nas florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas urbanas ou qualquer tipo de assentamento humano.",
                "id": "495103",
                "nome": "PL 753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre ao acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "494243",
                "nome": "PL 665/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito do consumidor a substitui\u00e7\u00e3o imediata de aparelho de telefonia m\u00f3vel defeituoso.",
                "id": "494118",
                "nome": "PL 652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o pr\u00eamio \"Tr\u00e2nsito Melhor e Mais Seguro\".  ",
                "id": "494113",
                "nome": "PL 651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o valor da multa pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o em condom\u00ednios edil\u00edcios.",
                "id": "494110",
                "nome": "PL 650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o crime de dirigir sob influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "493188",
                "nome": "PL 535/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o cumprimento do hor\u00e1rio de in\u00edcio anunciado para apresenta\u00e7\u00f5es ofertadas ao p\u00fablico em geral. ",
                "id": "492394",
                "nome": "PL 477/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas quanto \u00e0 privacidade em caixas eletr\u00f4nicos, terminais banc\u00e1rios e outros equipamentos assemelhados.",
                "id": "492260",
                "nome": "PL 458/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 852-A e 895 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre o procedimento sumar\u00edssimo.",
                "id": "492259",
                "nome": "PL 457/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o ao contribuinte da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica (IRPF).",
                "id": "492165",
                "nome": "PL 426/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tempo m\u00e1ximo de espera para o primeiro atendimento em unidades de emerg\u00eancia.",
                "id": "492164",
                "nome": "PL 425/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "492038",
                "nome": "PL 412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre antecedentes, tratamento ambulatorial, interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento de tratamento psiqui\u00e1trico e responsabilidade do Estado para adequar as entidades de atendimento, p\u00fablicas ou privadas, \u00e0s diretrizes e normas deste Estatuto.",
                "id": "491708",
                "nome": "PL 348/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para tratar dos casos de aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "491707",
                "nome": "PL 347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para prever aumento do tempo de interna\u00e7\u00e3o de adolescente autor de ato infracional grave e conceder-lhe forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional.",
                "id": "491706",
                "nome": "PL 346/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para aplica\u00e7\u00e3o do Estatuto \u00e0s pessoas entre 18 (dezoito) e 26 (vinte e seis) anos de idade. ",
                "id": "491705",
                "nome": "PL 345/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do inciso XLIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "491704",
                "nome": "PL 344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, relativos ao livramento condicional.",
                "id": "491702",
                "nome": "PL 343/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 112 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para determinar o cumprimento de ao menos metade da pena para a concess\u00e3o de progress\u00e3o de regime.",
                "id": "491701",
                "nome": "PL 342/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 83 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para aumentar o tempo de cumprimento da pena para concess\u00e3o de livramento condicional.",
                "id": "491700",
                "nome": "PL 341/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que institui o C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a confiss\u00e3o premiada.",
                "id": "491696",
                "nome": "PL 340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o atendimento ao usu\u00e1rio nos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491671",
                "nome": "PL 333/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491670",
                "nome": "PL 332/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 382 e 619 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, para alterar de dois para cinco dias, o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o dos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491669",
                "nome": "PL 331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para impor limite ao hor\u00e1rio de in\u00edcio das partidas e competi\u00e7\u00f5es desportivas noturnas.",
                "id": "491668",
                "nome": "PL 330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 396 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para assegurar \u00e0 empregada o direito a dois per\u00edodos de descanso de meia hora cada um, durante a jornada de trabalho, para amamentar ou cuidar de seu filho at\u00e9 que este complete seis meses.",
                "id": "491667",
                "nome": "PL 329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecimento de fraldas descart\u00e1veis aos portadores de necessidade especial e idosos.",
                "id": "491666",
                "nome": "PL 328/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo Penal, tipificando a fraude em concurso p\u00fablico ou em exame vestibular.",
                "id": "491664",
                "nome": "PL 327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados.",
                "id": "491072",
                "nome": "PL 118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para elevar para \u00bd (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada  e dos benef\u00edcios eventuais.",
                "id": "491071",
                "nome": "PL 117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Financiamento de Projetos de Infraestrutura (PRONFIPI) como fonte de recursos para financiamento de obras de infraestrutura para os Estados participantes de Programa de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados com base na regularidade no pagamento da d\u00edvida dos Estados com a Uni\u00e3o.",
                "id": "543017",
                "nome": "PL 3779/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 122 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer crit\u00e9rio para a aplica\u00e7\u00e3o do conceito de reitera\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541143",
                "nome": "PL 3680/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional para o Financiamento de Projetos de Infraestrutura nas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o participantes de Programa de Apoio \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Ajuste Fiscal dos Estados.",
                "id": "540019",
                "nome": "PL 3618/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 165, 276, 277, 306 e o Anexo I da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que ''institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro'', para inibir o consumo de bebida alco\u00f3lica por condutor de ve\u00edculo automotor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539137",
                "nome": "PL 3559/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141454",
        "nome": "ALFREDO KAEFER",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, que \"Institui o Fundo Nacional do Idoso e autoriza deduzir do imposto de renda devido pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas aos Fundos Municipais, Estaduais e Nacional do Idoso; e altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995\", estabelecendo limite isolado para dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda referente \u00e0s doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas aos Fundos do Idoso.",
                "id": "525299",
                "nome": "PL 2599/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar que sejam deduzidos do imposto de renda apurado os valores despendidos at\u00e9 o momento da entrega tempestiva da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual.",
                "id": "519787",
                "nome": "PL 2311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, restabelecendo exclus\u00e3o, da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o do empregador rural pessoa f\u00edsica, das receitas que especifica.",
                "id": "517224",
                "nome": "PL 2123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 655 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "514482",
                "nome": "PL 1956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, que \"disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514481",
                "nome": "PL 1955/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "495845",
                "nome": "PL 811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os prazos de vencimento do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), do Imposto de Renda devido pelas pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro (CSLL), da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas PIS/Pasep.",
                "id": "558136",
                "nome": "PL 4630/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a realizar a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento m\u00e9dico especializado, de crian\u00e7as, adolescentes e adultos apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "537319",
                "nome": "PL 3450/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPITRAPE",
            "SUBROYAL",
            "CME",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141516",
        "nome": "PAULO ABI-ACKEL",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui o nome do cidad\u00e3o J\u00falio Prestes na galeria dos que foram ungidos pela Na\u00e7\u00e3o Brasileira para a Suprema Magistratura.",
                "id": "514019",
                "nome": "PL 1938/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica (IRPF).",
                "id": "501873",
                "nome": "PL 1333/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00e0 Lei n\u00ba 5.478 de 25 de Julho de 1968,  que regulamenta a a\u00e7\u00e3o de alimentos, o art. 24-A para dispor sobre a inclus\u00e3o, em Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito, daquele que deixar, sem justo motivo, de pagar a pens\u00e3o aliment\u00edcia judicialmente fixada.",
                "id": "495675",
                "nome": "PL 799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de serem subterr\u00e2neas as instala\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, quando realizadas em ruas das cidades que tenham setores de valor hist\u00f3rico, reconhecidos por \u00f3rg\u00e3os estatais, especialmente os tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio e Art\u00edstico Nacional - IPHAN.",
                "id": "495674",
                "nome": "PL 798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 50 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995.",
                "id": "545811",
                "nome": "PL 3947/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para reduzir o percentual da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira pela Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Minerais (CFEM) incidente sobre \u00e1guas minerais.",
                "id": "544879",
                "nome": "PL 3882/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 11.788, de 25 de setembro de 2008.",
                "id": "534171",
                "nome": "PL 3158/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "SUBMIALT",
            "CAPADR",
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "150418",
        "nome": "M\u00c1RCIO MARINHO",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os servi\u00e7os de atendimento telef\u00f4nico gratuito ao consumidor",
                "id": "525152",
                "nome": "PL 2589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a inscri\u00e7\u00e3o de alerta sobre os riscos do consumo de bebidas alc\u00f3olicas nos card\u00e1pios de bares, lanchonetes, restaurantes e similares.",
                "id": "510630",
                "nome": "PL 1713/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre desconto a ser concedido pelos postos de servi\u00e7o no pre\u00e7o de combust\u00edveis para abastecimento a taxista e caminhoneiros aut\u00f4nomos.",
                "id": "500813",
                "nome": "PL 1259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio constar em todos cupons e notas fiscais emitidos pelos revendedores de combust\u00edveis derivados de petr\u00f3leo e \u00e1lcool a varejo, al\u00e9m dos dados j\u00e1 obrigat\u00f3rios, a placa de todos ve\u00edculos.",
                "id": "500812",
                "nome": "PL 1258/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 39 e 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 -  C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "500811",
                "nome": "PL 1257/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a recusa da expedi\u00e7\u00e3o do diploma, suspens\u00e3o de provas e exames finais, reten\u00e7\u00e3o de documentos escolares e quaisquer outras penalidades pedag\u00f3gicas aos alunos inadimplentes do ensino fundamental, m\u00e9dio e superior, pelas institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino no Brasil.",
                "id": "500808",
                "nome": "PL 1255/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei 5.478 de 25 de julho de 1968 que disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00e3o de alimentos e d\u00e1 outras provid\u00eancias para determinar a inclus\u00e3o do nome do devedor de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "497166",
                "nome": "PL 906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 133 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940.  ",
                "id": "497165",
                "nome": "PL 905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2012 como \"Ano Nacional Jorge Amado\".",
                "id": "497164",
                "nome": "PL 904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para assegurar ao idoso com idade m\u00ednima de 60 sessenta anos o benef\u00edcio de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal nos termos da Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social- LOAS.   ",
                "id": "491973",
                "nome": "PL 397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 11 da Lei n\u00ba 11.788, de 2008, para ampliar o per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio do estudante em uma mesma parte concedente.",
                "id": "555989",
                "nome": "PL 4443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo crit\u00e9rios para a emiss\u00e3o de faturas de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "555988",
                "nome": "PL 4442/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a dedu\u00e7\u00e3o no imposto de renda da pessoa jur\u00eddica - IRPJ das despesas referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos doados a empregados.   ",
                "id": "551638",
                "nome": "PL 4191/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fornecimento de protetor solar ao empregado que trabalhe a c\u00e9u aberto.",
                "id": "547268",
                "nome": "PL 4027/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo par\u00e1grafo ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 12.288, de 20 de Julho de 2010, para estabelecer que o Estado celebre parcerias com os hospitais particulares para reservar um percentual de suas vagas para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o afrodescendente.",
                "id": "547267",
                "nome": "PL 4026/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exig\u00eancia de substitui\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos por tablets nas institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental, m\u00e9dio e superior.",
                "id": "547266",
                "nome": "PL 4025/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 132-A ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "536259",
                "nome": "PL 3375/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para os candidatos desempregados ou integrantes de fam\u00edlia de baixa renda.",
                "id": "536254",
                "nome": "PL 3373/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "MESA",
            "PL602505",
            "SUBSEGPU"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74419",
        "nome": "GONZAGA PATRIOTA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Joaquim Pinto Lapa\" o trecho da Rodovia BR-408 situado no Estado de Pernambuco.",
                "id": "520151",
                "nome": "PL 2329/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os procedimentos e crit\u00e9rios de que trata o artigo primeiro do Acordo de admiss\u00e3o de t\u00edtulos e graus universit\u00e1rios para o exerc\u00edcio de atividades acad\u00eamicas nos estados partes do MERCOSUL promulgado pelo Decreto n\u00ba 5.518, de 2005, relativos aos t\u00edtulos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e unicamente para o exerc\u00edcio de atividades de doc\u00eancia e pesquisa nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior no Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "514990",
                "nome": "PL 1981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para tornar obrigat\u00f3ria a grava\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da placa de identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo no para-brisa e no vidro traseiro do carro.",
                "id": "502697",
                "nome": "PL 1386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "498722",
                "nome": "PL 1104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica e revoga os artigos que especifica da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "496354",
                "nome": "PL 850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre servi\u00e7os notariais e de registro.",
                "id": "493579",
                "nome": "PL 612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "492102",
                "nome": "PL 416/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "563816",
                "nome": "PL 4870/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 67-A da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, de modo a caracterizar o motorista profissional como aquele que possui v\u00ednculo empregat\u00edcio.",
                "id": "558182",
                "nome": "PL 4633/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, bem como por pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e a Lei n\u00ba 8.383, de 30 de dezembro de 1991, que \"Institui a Unidade Fiscal de Refer\u00eancia, altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "555874",
                "nome": "PL 4430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 do Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "543905",
                "nome": "PL 3832/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXCHEVR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXPARA",
            "CSPCCO",
            "GTCL",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBOPOL",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "SUBSEGPU",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160606",
        "nome": "DELEGADO PROT\u00d3GENES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.446, de 08 de maio de 2002, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal na investiga\u00e7\u00e3o de crimes em que houver omiss\u00e3o ou inefici\u00eancia das esferas competentes e em crimes contra a atividade jornal\u00edstica.",
                "id": "498538",
                "nome": "PL 1078/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Povo Mu\u00e7ulmano.",
                "id": "498536",
                "nome": "PL 1077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que disp\u00f5e sobre utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495666",
                "nome": "PL 796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490910",
                "nome": "PL 21/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"e\", ao inciso II do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre  a remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos Servidores dos Tribunais de Justi\u00e7a.",
                "id": "518294",
                "nome": "PEC 77/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC40509",
            "CDEIC",
            "PL602505",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74159",
        "nome": "ODAIR CUNHA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 10.637, de 2002, e acrescenta inciso ao art. 10 da Lei n\u00ba 10.833, de 2003, para que os servi\u00e7os de apoio t\u00e9cnico, administrativo, jur\u00eddico, cont\u00e1bil, comercial e cong\u00eaneres sejam inclu\u00eddos no rol de opera\u00e7\u00f5es sujeitas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o anterior a estas leis.",
                "id": "497652",
                "nome": "PL 957/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Rodovia Ana Padilha Cintra a BR146 - trecho Guaxup\u00e9/MG a Bom Jesus da Penha/MG.",
                "id": "542300",
                "nome": "PL 3744/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141552",
        "nome": "VALTENIR PEREIRA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529879",
                "nome": "PL 2842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529878",
                "nome": "PL 2841/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da CODEPAN - Companhia de Desenvolvimento do Pantanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526437",
                "nome": "PL 2655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "524930",
                "nome": "PL 2578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o processamento de recursos no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518751",
                "nome": "PL 2214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto do art. 649, IV do C\u00f3digo de Processo Civil para incluir a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no rol dos valores listados como absolutamente impenhor\u00e1veis e acrescenta o inciso XII ao citado dispositivo.",
                "id": "517047",
                "nome": "PL 2106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 852-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para aumentar o valor do limite m\u00e1ximo das causas submetidas ao procedimento sumar\u00edssimo no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho.",
                "id": "511772",
                "nome": "PL 1790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 1.858-A na Lei n\u00ba 10.406, 2002 - C\u00f3digo Civil, que torna obrigat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de testamento para a pessoa divorciada ou vi\u00fava que constituir novo casamento, bem como a necessidade de ratifica\u00e7\u00e3o ou retifica\u00e7\u00e3o anual das disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias.",
                "id": "543986",
                "nome": "PL 3836/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 42 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, prorrogando, por 40 (quarenta) anos, a aplica\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, de percentuais m\u00ednimos do total dos recursos destinados \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Centro-Oeste e Nordeste.\n\n",
                "id": "503993",
                "nome": "PEC 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias.\n",
                "id": "500843",
                "nome": "PEC 22/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141383",
        "nome": "ANTONIO BULH\u00d5ES",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos ve\u00edculos.",
                "id": "525865",
                "nome": "PL 2626/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Coleta e Doa\u00e7\u00e3o de Alimentos e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "524216",
                "nome": "PL 2550/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a identifica\u00e7\u00e3o dos caminh\u00f5es-ba\u00fa. ",
                "id": "511697",
                "nome": "PL 1787/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3rio o uso de temporizador em equipamentos de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica com aparelhos detectores de avan\u00e7o de sinal.",
                "id": "507344",
                "nome": "PL 1542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Limita o n\u00famero de vagas vinculadas a servi\u00e7o remunerado de manobrista, no estacionamento de ve\u00edculos. ",
                "id": "499774",
                "nome": "PL 1185/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 1\u00ba da Lei n.\u00ba 9.265, de 12 de fevereiro de 1996, que regulamenta o inciso LXXVII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, dispondo sobre a gratuidade dos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania, para tornar gratuita a emiss\u00e3o de certid\u00e3o negativa para pessoas desempregadas ou para fins de obten\u00e7\u00e3o de emprego.",
                "id": "497027",
                "nome": "PL 892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de redes de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel para a localiza\u00e7\u00e3o de pessoas desaparecidas.  ",
                "id": "497026",
                "nome": "PL 891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados",
                "id": "493269",
                "nome": "PL 540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para incluir nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional. ",
                "id": "492151",
                "nome": "PL 424/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a utiliza\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o vegetal produzido com mat\u00e9ria-prima oriunda de extrativismo, altera a Lei n\u00ba 4.771, de 15 de setembro de 1965, C\u00f3digo Florestal, e a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491630",
                "nome": "PL 317/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997- C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para aumentar o rigor das penalidades relacionadas ao uso indevido de vagas de estacionamento destinadas a idosos e portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, bem como os locais sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491112",
                "nome": "PL 131/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS, Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para que fam\u00edlias cuja renda mensal per capita seja inferior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo possam fazer  jus ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e Benef\u00edcios Eventuais.",
                "id": "491111",
                "nome": "PL 130/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 165 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a puni\u00e7\u00e3o do motorista profissional dos ve\u00edculos de transporte p\u00fablico de passageiros, flagrado dirigindo ap\u00f3s o consumo de bebida alco\u00f3lica ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia. ",
                "id": "559736",
                "nome": "PL 4712/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, que \"disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, as drogas, os insumo farmac\u00eauticos e correlatos, cosm\u00e9ticos, saneantes e outros produtos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar par\u00e1grafo \u00fanico, proibindo o uso da subst\u00e2ncia polimetilmetacrilato e silicone l\u00edquido nas camadas superficiais da pele.",
                "id": "558084",
                "nome": "PL 4622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art.105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculo. ",
                "id": "551745",
                "nome": "PL 4200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Exame de Ordem da OAB para possibilitar que o candidato reprovado na prova objetiva realize novo exame somente para a prova pr\u00e1tico-profissional.",
                "id": "550727",
                "nome": "PL 4163/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui possibilidade de dedu\u00e7\u00e3o no Imposto sobre a Renda de Pessoas Jur\u00eddicas dos valores doados pelas empresas para aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos especializados de alto custo e de uso cont\u00ednuo a seus funcion\u00e1rios.",
                "id": "550342",
                "nome": "PL 4145/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de placas especiais de advert\u00eancia em vias e estradas equipadas com medidores de velocidade quando estas registrarem altera\u00e7\u00e3o da velocidade regulamentar permitida.",
                "id": "549763",
                "nome": "PL 4128/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor sobre o direito de pais ao per\u00edodo concessivo de f\u00e9rias coincidentes com o das f\u00e9rias coletivas da creche ou pr\u00e9-escola de seus filhos. ",
                "id": "549550",
                "nome": "PL 4113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.765, de 17 de dezembro de 1998, tornando obrigat\u00f3ria utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismo de rastreamento durante o transporte de materiais nucleares e radioativos.",
                "id": "547690",
                "nome": "PL 4047/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a notifica\u00e7\u00e3o da v\u00edtima de crime cuja pena m\u00e1xima cominada seja superior a dois anos, quando da instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, do seu tombamneto pelo Poder Judici\u00e1rio e de demais atos relativos ao processo criminal decorrente.",
                "id": "546414",
                "nome": "PL 3976/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba-A  no caput do art. 181 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro  - para caracteriza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o por estacionamento irregular em vaga privativa para pessoas portadoras de defici\u00eancia e com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o ou idoso.",
                "id": "546247",
                "nome": "PL 3971/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.735, de 2003, e a Lei n\u00ba 12.613, de 2012, incluindo a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o de parcela dos recursos de que trata o caput do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.735, de 2003, para opera\u00e7\u00f5es em que sejam tomadoras de recursos pessoas f\u00edsicas com renda mensal de at\u00e9 dez sal\u00e1rios m\u00ednimos, desde que os valores das opera\u00e7\u00f5es sejam direcionados para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e equipamentos esportivos destinados a pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "544804",
                "nome": "PL 3876/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 35-B na Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997. ",
                "id": "535617",
                "nome": "PL 3311/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "141429",
        "nome": "FELIPE MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba, ao art. 690 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - possibilitando a reserva de parte do produto da aliena\u00e7\u00e3o judicial para pagamento dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios e condominiais.",
                "id": "518458",
                "nome": "PL 2196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XI, ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - determinando que sejam discriminados nas notas fiscais os tributos que incidam sobre mercadorias e servi\u00e7os. ",
                "id": "518457",
                "nome": "PL 2195/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, tratando da assinatura digital nos projetos de lei de iniciativa popular.",
                "id": "515598",
                "nome": "PL 2024/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CLP",
            "PEC01011",
            "PEC03711",
            "SUBREGIN",
            "CDHM",
            "CTASP",
            "PEC47810",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160514",
        "nome": "DR. GRILO",
        "partido": "PSL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre o certificado de registro de ve\u00edculo que tenha sofrido altera\u00e7\u00e3o de categoria.",
                "id": "525817",
                "nome": "PL 2623/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523317",
                "nome": "PL 2508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a71\u00ba do art. 159 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "518909",
                "nome": "PL 2228/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea a do inciso II e ao inciso V do \u00a7 2\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".  ",
                "id": "517172",
                "nome": "PL 2118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 178 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que \"institui o C\u00f3digo de Processo Civil\".",
                "id": "512573",
                "nome": "PL 1850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 605, de 5 de janeiro 1949, que \"disp\u00f5e sobre o repouso semanal remunerado e o pagamento de sal\u00e1rio nos dias feriados civis e religiosos\", para permitir que a multa aplic\u00e1vel por infra\u00e7\u00e3o aos dispositivos dessa lei sejam revertidos em favor do empregado lesado.",
                "id": "510688",
                "nome": "PL 1720/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre T\u00edtulos de Especializa\u00e7\u00e3o emitidos por Entidades de Classe Profissional.",
                "id": "558390",
                "nome": "PL 4645/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00edneas ao inciso IV , no art. 13, da Lei n\u00ba 9.961 de 28 de janeiro de 2000, que disp\u00f5e sobre a composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Sa\u00fade Suplementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558358",
                "nome": "PL 4640/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos feita por professores da rede p\u00fablica municipal, estadual ou federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556614",
                "nome": "PL 4504/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de exames odontol\u00f3gicos nas pessoas em locais como orfanatos, creches, asilos e outros que ofere\u00e7am tais tipos de assist\u00eancia, em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "552568",
                "nome": "PL 4274/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788,  de 25 de setembro de 2008 que \"Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes\".\n\n",
                "id": "552567",
                "nome": "PL 4273/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de postos de coleta e do recolhimento de pilhas, baterias e continentes aeross\u00f3is usados em estabelecimentos comerciais que comercializem esses produtos.",
                "id": "552566",
                "nome": "PL 4272/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 406 do Decreto-Lei 5.452, de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "id": "552340",
                "nome": "PL 4253/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de setor destinado a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de odontologia nos Hospitais p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "552339",
                "nome": "PL 4252/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a semana nacional de preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer bucal.",
                "id": "545718",
                "nome": "PL 3939/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 46 da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, para isentar de contribui\u00e7\u00f5es para a Ordem dos Advogados do Brasil os estagi\u00e1rios e advogados at\u00e9 dezoito meses da gradua\u00e7\u00e3o no bacharelado em Direito.",
                "id": "544001",
                "nome": "PL 3837/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTCL",
            "PEC40509",
            "CCJC",
            "PEC01011",
            "PL355504",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "73676",
        "nome": "SANDRO MABEL",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Insere o art. 9\u00ba-A e acrescenta os incisos IX e X ao art. 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para determinar a cria\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate a pr\u00e1ticas de intimida\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "500387",
                "nome": "PL 1226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 CLT (Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 01 de maio de 1943), dispondo sobre o procedimento conjunto de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria na Justi\u00e7a do Trabalho, para possibilitar a homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial firmado pelos interessados.",
                "id": "499437",
                "nome": "PL 1153/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -IPI para os ve\u00edculos adquiridos pelos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores.",
                "id": "496416",
                "nome": "PL 859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -IPI para os ve\u00edculos adquiridos pelos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores.",
                "id": "494961",
                "nome": "PL 741/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de portais de raios-X  nas escolas p\u00fablica e privadas.",
                "id": "492944",
                "nome": "PL 496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Abadio Pereira Cardoso\" o trecho da BR-060 entre a cidade de Goi\u00e2nia e o entroncamento com a BR-452 e GO-174, no Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "551507",
                "nome": "PL 4181/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 52 do Decreto-Lei n\u00ba 37, de 18 de novembro de 1966, para dispor sobre a fixa\u00e7\u00e3o do limite m\u00e1ximo de valor para o despacho aduaneiro simplificado.",
                "id": "534043",
                "nome": "PL 3135/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 158, 159 e 161 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o art. 91 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com o objetivo de viabilizar financeiramente a regulamenta\u00e7\u00e3o do montante destinado ao ressarcimento dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros devido \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o do ICMS nas exporta\u00e7\u00f5es de produtos prim\u00e1rios e produtos semi-elaborados.\n",
                "id": "548012",
                "nome": "PEC 190/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL766310",
            "CPICRIAN",
            "CREDN",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160660",
        "nome": "MARCELO AGUIAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Evang\u00e9lica em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "528514",
                "nome": "PL 2766/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, para estender as normas de acessibilidade aos banheiros p\u00fablicos provis\u00f3rios e port\u00e1teis, inclusive qu\u00edmicos. ",
                "id": "528513",
                "nome": "PL 2765/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.826, de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "524317",
                "nome": "PL 2561/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para disciplinar a escolaridade m\u00ednima para exercer a profiss\u00e3o de vigilante.",
                "id": "522618",
                "nome": "PL 2456/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a criar o Programa \"Viver de bem\" - Sem Estigma e Preconceito no Brasil.",
                "id": "494907",
                "nome": "PL 734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o inciso III do art. 19 e o caput do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que tratam da veda\u00e7\u00e3o ao Poder P\u00fablico de criar distin\u00e7\u00f5es e prefer\u00eancias entre brasileiros e da especial prote\u00e7\u00e3o do Estado \u00e0 fam\u00edlia.",
                "id": "494905",
                "nome": "PL 733/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os Planos e Seguros Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491956",
                "nome": "PL 394/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Combate ao Bullying Escolar.",
                "id": "491724",
                "nome": "PL 350/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBMICRO",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160396",
        "nome": "JOS\u00c9 HUMBERTO",
        "partido": "PHS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5es sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "497976",
                "nome": "PL 983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos localizados em \u00e1reas urbanas; altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941, as Leis n\u00bas 4.380, de 21 de agosto de 1964, 6.015, de 31 de dezembro de 1973, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.197-43, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para permitir como benefici\u00e1rios pessoas inclu\u00eddas em cadastro de inadimplentes ou de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "541268",
                "nome": "PL 3692/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "CPITRAPE",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160600",
        "nome": "ARTHUR OLIVEIRA MAIA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "512602",
                "nome": "PL 1856/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Sudoeste da Bahia - UFSB, por desmembramento da Universidade Federal da Bahia - UFBA e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500775",
                "nome": "PL 1246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Feira de Santana - UniFeira, por desmembramento da Universidade Federal da Bahia - UFBA  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500774",
                "nome": "PL 1245/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos art. 33, 34 e 35 da Lei n\u00ba 9.474, de 1997, que \"Define mecanismos para a implementa\u00e7\u00e3o do Estatuto dos Refugiados de 1951, e determina outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "496201",
                "nome": "PL 844/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 12.232, de 29 de abril de 2010, limitando a natureza e o montante das despesas com contratos de publicidade no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "555336",
                "nome": "PL 4414/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara a ra\u00e7a de cavalos Mangalarga Marchador Ra\u00e7a Nacional.",
                "id": "550605",
                "nome": "PL 4158/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a nulidade de normas legais e regulamentares, decis\u00f5es judiciais e atos administrativos estrangeiros que afrontem garantias constitucionais ou se fundamentem em legisla\u00e7\u00e3o discriminat\u00f3ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "536674",
                "nome": "PL 3402/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160649",
        "nome": "ESPERIDI\u00c3O AMIN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Campus Ademar Pedro Baldissera\" o campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina, localizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "514834",
                "nome": "PL 1970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, para dispor sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. ",
                "id": "498347",
                "nome": "PL 1023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre informa\u00e7\u00f5es acerca das condi\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que devem ser obrigatoriamente ofertadas por prestadores do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal - SMP.",
                "id": "543259",
                "nome": "PL 3796/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o acompanhamento, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de parcerias e conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.",
                "id": "533801",
                "nome": "PL 3098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de programas de recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente degradado, quando o fato decorrer de sua a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o.",
                "id": "550443",
                "nome": "PEC 193/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz inciso no \u00a7 5\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determinando a inclus\u00e3o do reajuste geral do funcionalismo, previsto no art. 37, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na lei or\u00e7ament\u00e1ria",
                "id": "539890",
                "nome": "PEC 156/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "SUBSISFI",
            "CCJC",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160648",
        "nome": "J\u00daNIOR COIMBRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "PEC11111",
            "PL602505",
            "SUBAMLE",
            "CDC"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "160645",
        "nome": "LUIZ CARLOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 218 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, a fim de disciplinar a aplica\u00e7\u00e3o da condu\u00e7\u00e3o coercitiva de testemunha.",
                "id": "530105",
                "nome": "PL 2855/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "COETICA",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141422",
        "nome": "EFRAIM FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vaquejada como atividade desportiva formal.",
                "id": "522555",
                "nome": "PL 2452/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"VIADUTO GENERAL LYRA TAVARES\"  ao  atual   viaduto do Km 86,2 na BR 101 NE.",
                "id": "511871",
                "nome": "PL 1799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Esta Lei altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, tornando obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o dos portais institucionais mantidos pelo Poder P\u00fablico para uso pelas pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.",
                "id": "510847",
                "nome": "PL 1739/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba\u00a09.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499857",
                "nome": "PL 1192/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Profissionais.",
                "id": "498066",
                "nome": "PL 1004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do C\u00f3digo Penal e acrescenta o art. 334-A,  tamb\u00e9m no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.\n\nNOVA EMENTA: D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e acrescenta-lhe o art. 334-A.",
                "id": "494004",
                "nome": "PL 643/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEESTA",
            "PEC01011",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141488",
        "nome": "PAULO TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \nNOVA EMENTA: Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos; altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529011",
                "nome": "PL 2793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de contrata\u00e7\u00e3o e licenciamento de obras intelectuais subvencionadas pelos entes do Poder P\u00fablico e pelos entes de Direito Privado sob controle acion\u00e1rio de entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "505535",
                "nome": "PL 1513/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o e Manejo Integrado de \u00c1guas Urbanas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "501618",
                "nome": "PL 1310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Economia Solid\u00e1ria e os empreendimentos econ\u00f4micos solid\u00e1rios, cria o Sistema Nacional de Economia Solid\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559138",
                "nome": "PL 4685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 161, 162, 164, 165, 169 e 292 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941- C\u00f3digo de Processo Penal.\n\n",
                "id": "556267",
                "nome": "PL 4471/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, para banir os agrot\u00f3xicos e componentes que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "555279",
                "nome": "PL 4412/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a transfer\u00eancia de d\u00edvida de um credor para outro, decorrente de financiamento imobili\u00e1rio, com garantia real, altera o item 30 do inciso II do art. 167 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, acresce par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 31 da Lei n\u00ba 9.514, de 20 de novembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "554312",
                "nome": "PL 4383/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Passarela Sebasti\u00e3o Lopes da Silva\" a passarela para pedestres sobre a rodovia Presidente Dutra no Km 129, na Cidade de Ca\u00e7apava, Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "547356",
                "nome": "PL 4035/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n.\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos pagos e creditados pelas pessoas jur\u00eddicas e sobre juros pagos e creditados a t\u00edtulo de capital pr\u00f3prio, e a Lei n.\u00ba 11.312, de 27 de 2006, que disp\u00f5e o imposto de renda sobre rendimentos de t\u00edtulos p\u00fablicos adquiridos por investidores estrangeiros.",
                "id": "534162",
                "nome": "PL 3155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas incidentes sobre os produtos alimentares que comp\u00f5em a Cesta B\u00e1sica Nacional, relativamente \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social - COFINS, e ao Imposto sobre Produtos Industrializados-IPI, altera a Lei n\u00ba 10.865, de 30 de abril de 2004, e disp\u00f5e sobre a Cesta B\u00e1sica Nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534161",
                "nome": "PL 3154/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 48 e 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, prevendo a obrigatoriedade de apresenta\u00e7\u00e3o do Programa de Metas e Prioridades para os governos federal, estaduais e municipais.\n",
                "id": "512217",
                "nome": "PEC 52/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "SUBEALBR",
            "SUBSEGAL",
            "CAPADR",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160556",
        "nome": "PADRE JO\u00c3O",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de Julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552946",
                "nome": "PL 4299/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estende a compensa\u00e7\u00e3o ambiental de que trata o art. 36 da Lei n\u00ba 9.985, de 18 de julho de 2000, \u00e0s Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Uso Sustent\u00e1vel. ",
                "id": "541938",
                "nome": "PL 3729/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, para obrigar as empresas de avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola a enviar c\u00f3pias de prescri\u00e7\u00f5es de agrot\u00f3xicos e relat\u00f3rios anuais aos \u00f3rg\u00e3os competentes. ",
                "id": "539988",
                "nome": "PL 3615/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989,  para estabelecer condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos. ",
                "id": "539987",
                "nome": "PL 3614/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep os produtos resultantes da explora\u00e7\u00e3o da atividade rural exercida pelo  agricultor familiar ou empreendedor familiar rural.",
                "id": "537624",
                "nome": "PL 3461/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga dispositivos da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de permiss\u00e3o e de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "537193",
                "nome": "PL 3433/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXINDI",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "62881",
        "nome": "DANILO FORTE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba ao art. 31 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor para que seja assegurado ao consumidor o direito de informa\u00e7\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o dos custos tribut\u00e1rios na composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final do produto ou servi\u00e7o.",
                "id": "511826",
                "nome": "PL 1795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Calend\u00e1rio Tur\u00edstico Nacional a \"Caminhada com Maria\", realizada no dia 15 de agosto de cada ano, do Santu\u00e1rio de Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o na Barra do Cear\u00e1 at\u00e9 a Catedral Metropolitana de Fortaleza.",
                "id": "511823",
                "nome": "PL 1794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a fim de disciplinar a forma de publica\u00e7\u00e3o do registro de pre\u00e7os no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "511821",
                "nome": "PL 1793/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de disciplina espec\u00edfica sobre educa\u00e7\u00e3o ambiental, no ensino b\u00e1sico.",
                "id": "509334",
                "nome": "PL 1613/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os requisitos para candidatura a membro do Conselho Tutelar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509332",
                "nome": "PL 1612/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Francisco Jos\u00e9 do Nascimento, conhecido como \"Chico da Matilde, o Drag\u00e3o do Mar\", no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "551798",
                "nome": "PL 4203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de B\u00e1rbara Pereira de Alencar no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria",
                "id": "551796",
                "nome": "PL 4202/2012"
            }
        ]
    }
]