[
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CEESTA",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBFINED",
            "CE",
            "CMO",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73463",
        "nome": "OSMAR SERRAGLIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Castro, no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Leite\".",
                "id": "545643",
                "nome": "PL 3931/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que \" Define os percentuais da distribui\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira de que trata a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "544280",
                "nome": "PL 3848/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CEXSANTA",
            "CLP",
            "CMO",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL766310",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74400",
        "nome": "PAULO PIMENTA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, condicionando o  acesso aos recursos  do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e0 efetiva  participa\u00e7\u00e3o na atualiza\u00e7\u00e3o dos cadastros do SINARM e do INFOSEG.",
                "id": "498524",
                "nome": "PL 1074/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 16, 17 e 18, da  Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, tipificando penalmente a posse, o porte, o  com\u00e9rcio e tr\u00e2nsito n\u00e3o autorizados de pe\u00e7as e componentes de armas de fogo, acess\u00f3rios e explosivos.",
                "id": "498523",
                "nome": "PL 1073/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII  e par\u00e1grafo segundo ao art. 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 10.826/2003, atribuindo ao SINARM compet\u00eancia exclusiva para autorizar e  fiscalizar a   recarga de muni\u00e7\u00e3o de armas de porte leves.",
                "id": "498522",
                "nome": "PL 1072/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna hediondo o homic\u00eddio de policiais e de agentes penitenci\u00e1rios.",
                "id": "498521",
                "nome": "PL 1071/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art.  2\u00ba do Estatuto do Desarmamento, colocando sob  o  controle do SINARM as armas de todos os policiais e dos bombeiros militares.",
                "id": "498520",
                "nome": "PL 1070/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o de cerveja com \u00e1lcool e sobre despesa com propaganda e publicidade do referido produto. ",
                "id": "497055",
                "nome": "PL 895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de equidade de g\u00eanero e ra\u00e7a, de igualdade das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de oportunidade e de remunera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "id": "495113",
                "nome": "PL 756/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estendendo as restri\u00e7\u00f5es da publicidade de bebidas alco\u00f3licas a cervejas e assemelhados. ",
                "id": "494604",
                "nome": "PL 703/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que sejam divulgados os valores gastos com publicidade pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "563752",
                "nome": "PL 4866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o, em todo material de divulga\u00e7\u00e3o, do valor total de recursos p\u00fablicos recebidos e do percentual representado por tais recursos, no custo total das propagandas Governamentais, Institucionais e de eventos culturais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "563751",
                "nome": "PL 4865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera os materiais escolares que especifica do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS.",
                "id": "553843",
                "nome": "PL 4343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para regular as informa\u00e7\u00f5es relativas a tarifas banc\u00e1rias.",
                "id": "552887",
                "nome": "PL 4291/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de ovinos e derivados, classificados nos c\u00f3digos 0104.10, 0504.00.12, 41.02, 41.05, 4112.00.00, 4302.19.10, todos da Nomenclatura Comum do Mercosul.",
                "id": "552886",
                "nome": "PL 4290/2012"
            },
            {
                "ementa": "Desonera as opera\u00e7\u00f5es com bicicletas, suas partes, pe\u00e7as e acess\u00f3rios, do pagamento do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS. ",
                "id": "551735",
                "nome": "PL 4199/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, isentando do pagamento das tarifas de ped\u00e1gio, os usu\u00e1rios da rodovia residentes e trabalhadores dos munic\u00edpios em que se encontram as pra\u00e7as de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "550878",
                "nome": "PL 4169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da BR 158, entre a cidade de Santa Maria e a cidade de Ros\u00e1rio do Sul, como \"Rodovia Dr. M\u00e1rio Ortiz de Vasconcellos\"",
                "id": "545335",
                "nome": "PL 3905/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL766310",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "CPITRAES",
            "PEC44309",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "74124",
        "nome": "MAR\u00c7AL FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "518948",
                "nome": "PL 2237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para doen\u00e7as raras e graves, que n\u00e3o constam em listas de medicamentos excepcionais padronizadas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "509247",
                "nome": "PL 1606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.",
                "id": "509246",
                "nome": "PL 1605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 15 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499568",
                "nome": "PL 1160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de atendimento psicol\u00f3gico ao corpo discente das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental para preven\u00e7\u00e3o de maus-tratos.",
                "id": "497629",
                "nome": "PL 956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II, na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos ortop\u00e9dicos e equipamentos para pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, visual, mental severa ou profunda, autistas ou seus representantes legais.",
                "id": "495688",
                "nome": "PL 802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade e desconto proporcional para utiliza\u00e7\u00e3o de estacionamentos pelos idosos, e fixa provid\u00eancias.",
                "id": "494148",
                "nome": "PL 656/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 216-B ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para cominar a pena de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213, 214, 218 e 224 for considerado ped\u00f3filo, conforme o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.",
                "id": "493436",
                "nome": "PL 597/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as atividades de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas portadoras de esclerose m\u00faltipla e sobre a garantia de tratamento adequado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "493435",
                "nome": "PL 596/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491927",
                "nome": "PL 392/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 9\u00ba do Art. 8\u00ba-E, da Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, para incluir os agentes de tr\u00e2nsito entre os benefici\u00e1rios do programa Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491925",
                "nome": "PL 391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais desenvolvidas pelos Estados, Munic\u00edpios ou por ele subsidiados com recursos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, a pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos.",
                "id": "491924",
                "nome": "PL 390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e  sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, permitindo abatimento de saldo devedor do FIES \u00e0s pessoas que exercerem o cargo de conciliador nos juizados especiais.",
                "id": "491920",
                "nome": "PL 389/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de optometrista.",
                "id": "491794",
                "nome": "PL 369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui margem de prefer\u00eancia, nos processos licitat\u00f3rios, para produtos e servi\u00e7os locais e regionais.",
                "id": "491793",
                "nome": "PL 368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 15-A ao texto da Lei de n\u00ba 10.741 de 01 de outubro de 2003 - Estatuto do Idoso.",
                "id": "491570",
                "nome": "PL 305/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es acerca da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos taxistas.",
                "id": "491569",
                "nome": "PL 304/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 103 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991,para dispor sobre a prescri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o para haver presta\u00e7\u00e3o vencida ou restitui\u00e7\u00e3o ou diferen\u00e7a devida pela previd\u00eancia social.",
                "id": "491567",
                "nome": "PL 303/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos incisos III e IV, \u00a7 8\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004.",
                "id": "491566",
                "nome": "PL 302/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491565",
                "nome": "PL 301/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de idosos aposentados por micro ou pequenas empresas.",
                "id": "491564",
                "nome": "PL 300/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para incentivar e desonerar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores aposentados.",
                "id": "491563",
                "nome": "PL 299/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de prev\u00ea novas hip\u00f3teses em que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio.",
                "id": "491562",
                "nome": "PL 298/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a considera\u00e7\u00e3o do trabalho volunt\u00e1rio em institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia educacional e social para fins de integraliza\u00e7\u00e3o curricular dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491560",
                "nome": "PL 297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 402 da Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre condi\u00e7\u00f5es especiais do contrato de trabalho dos trabalhadores entre quatorze e dezoito anos.",
                "id": "491559",
                "nome": "PL 296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as leis n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e o Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999, para incluir o catador de material recicl\u00e1vel como segurado especial da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491558",
                "nome": "PL 295/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 21 e 45 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e aos arts. 25 e 28 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre o Sistema Especial de Inclus\u00e3o Previdenci\u00e1ria para os trabalhadores sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.",
                "id": "491554",
                "nome": "PL 294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancia na concess\u00e3o de aux\u00edlio doen\u00e7a aos doadores de \u00f3rg\u00e3o.",
                "id": "491553",
                "nome": "PL 293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, para estabelecer adicional de tempo de servi\u00e7o para o trabalhador com defici\u00eancia que requer aposentadoria, vinculada ao RGPS - Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "491552",
                "nome": "PL 292/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir portadores do v\u00edrus HIV entre os benefici\u00e1rios da reserva de vaga para reabilitados e pessoas com defici\u00eancia habilitadas.",
                "id": "491551",
                "nome": "PL 291/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491404",
                "nome": "PL 266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Pr\u00eamio \"Munic\u00edpio Amigo e Equipe Destaque do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491403",
                "nome": "PL 265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, para dispor sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional do Assistente Social.",
                "id": "491402",
                "nome": "PL 264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o pagamento da meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer e define outras provid\u00eancias. ",
                "id": "491401",
                "nome": "PL 263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que \"disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer direitos \u00e0 categoria e altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para regulamentar o pagamento do sal\u00e1rio fam\u00edlia para o empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491400",
                "nome": "PL 262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, a fim de dispor sobre a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica de pol\u00edticas, planos e programas.",
                "id": "491399",
                "nome": "PL 261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo II-A e os arts. 1.797-A a 1.797-C \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "563396",
                "nome": "PL 4847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 a perda unilateral ou bilateral, parcial ou total, de quarenta e um decib\u00e9is (dB) ou mais, aferida por audiograma nas frequ\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz.",
                "id": "540754",
                "nome": "PL 3653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a unifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias de casais que trabalham em empresas diferentes.",
                "id": "535387",
                "nome": "PL 3289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas - CLT, para dispor sobre a extens\u00e3o ao empregado do mesmo per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade concedida \u00e0 empregada nos termos do art. 392 da CLT, nos casos que se especifica.",
                "id": "534780",
                "nome": "PL 3231/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CEXPARA",
            "CEXSUIA",
            "PL682610",
            "CAINDR",
            "CMMC",
            "PEC11111",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "AM",
        "id": "141438",
        "nome": "FRANCISCO PRACIANO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 10-B \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, para estipular a obriga\u00e7\u00e3o das operadoras de plano de sa\u00fade de repararem les\u00f5es decorrentes de atos cir\u00fargicos realizados sob cobertura do plano.",
                "id": "531916",
                "nome": "PL 2981/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para estipular que o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de contrato com valor acima de R$ 150.000,00 dever\u00e3o ser realizados por servidor de carreira da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "531913",
                "nome": "PL 2980/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009, para estipular as informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas sobre as entidades sem fins lucrativos, beneficentes ou n\u00e3o, que devem estar disponibilizadas para consulta p\u00fablica nas p\u00e1ginas dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade, da Educa\u00e7\u00e3o e do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome, na internet.\n\n",
                "id": "564392",
                "nome": "PL 4919/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, dos gastos relativos \u00e0s publicidades oficiais.",
                "id": "550880",
                "nome": "PL 4170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL682610",
            "PL766310",
            "SUBARMA",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73434",
        "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o inciso I do art. 28, da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994 - Estatuto da Advocacia e da OAB.",
                "id": "528993",
                "nome": "PL 2790/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a obrigatoriedade de manifesta\u00e7\u00e3o e os efeitos da participa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os consultivos da advocacia p\u00fablica em processos administrativos e disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de improbidade administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao parecer jur\u00eddico da Advocacia P\u00fablica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 38 da Lei n\u00ba 8666, de 21 de junho de 1993 e acrescenta o inciso VIII ao art. 11 da Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992.",
                "id": "526379",
                "nome": "PL 2650/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Estadual das Per\u00edcias M\u00e9dicas",
                "id": "524197",
                "nome": "PL 2548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a cobran\u00e7a de taxa de assinatura b\u00e1sica pelas operadoras telef\u00f4nicas.",
                "id": "519701",
                "nome": "PL 2295/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973 - Lei dos Registros P\u00fablicos, dispondo sobre o registro e anota\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos e extintivos de uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "519380",
                "nome": "PL 2273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 110 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, que \"Institui o Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento de Infraestrutura da Ind\u00fastria Petrol\u00edfera nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste - REPENEC; cria o Programa Um Computador por Aluno - PROUCA e institui o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Computadores para Uso Educacional - RECOMPE; prorroga benef\u00edcios fiscais; constitui fonte de recursos adicional aos agentes financeiros do Fundo da Marinha Mercante - FMM para financiamentos de projetos aprovados pelo Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante - CDFMM; institui o Regime Especial para a Ind\u00fastria Aeron\u00e1utica Brasileira - RETAERO; disp\u00f5e sobre a Letra Financeira e o Certificado de Opera\u00e7\u00f5es Estruturadas; ajusta o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV; altera as Leis n\u00bas 8.248, de 23 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 11.196, de 21 de novembro de 2005, 10.865, de 30 de abril de 2004, 11.484, de 31 de maio de 2007, 11.488, de 15 de junho de 2007, 9.718, de 27 de novembro de 1998, 9.430, de 27 de dezembro de 1996, 11.948, de 16 de junho de 2009, 11.977, de 7 de julho de 2009, 11.326, de 24 de julho de 2006, 11.941, de 27 de maio de 2009, 5.615, de 13 de outubro de 1970, 9.126, de 10 de novembro de 1995, 11.110, de 25 de abril de 2005, 7.940, de 20 de dezembro de 1989, 9.469, de 10 de julho de 1997, 12.029, de 15 de setembro de 2009, 12.189, de 12 de janeiro de 2010, 11.442, de 5 de janeiro de 2007, 11.775, de 17 de setembro de 2008, os Decretos-Leis n\u00bas 9.295, de 27 de maio de 1946, 1.040, de 21 de outubro de 1969, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; revoga as Leis n\u00bas 7.944, de 20 de dezembro de 1989, 10.829, de 23 de dezembro de 2003, o Decreto-Lei n\u00ba 423, de 21 de janeiro de 1969; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 8.003, de 14 de mar\u00e7o de 1990, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 5.025, de 10 de junho de 1966, 6.704, de 26 de outubro de 1979, 9.503, de 23 de setembro de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515485",
                "nome": "PL 2014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29, 30, 33 e 39, todos da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501868",
                "nome": "PL 1330/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o artigo 18 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal\" e acrescenta o inciso XII ao artigo 102 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501800",
                "nome": "PL 1320/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crit\u00e9rios das taxas cobradas pelos estacionamentos terceirizados e privatizados.",
                "id": "499618",
                "nome": "PL 1166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos \u00f3pticos na condi\u00e7\u00e3o que menciona.",
                "id": "499375",
                "nome": "PL 1143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1584, \u00a7 2\u00ba , e o art. 1585 do C\u00f3digo Civil Brasileiro, visando maior clareza sobre a real inten\u00e7\u00e3o do legislador quando da cria\u00e7\u00e3o da Guarda  Compartilhada.",
                "id": "498084",
                "nome": "PL 1009/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 23-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "497019",
                "nome": "PL 888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para prever o exame criminol\u00f3gico para progress\u00e3o de regime, livramento condicional, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "497018",
                "nome": "PL 887/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "494551",
                "nome": "PL 699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491268",
                "nome": "PL 194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 7.713 de 22 de dezembro de 1988.",
                "id": "558626",
                "nome": "PL 4658/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contribui\u00e7\u00e3o para o PIS - Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e a COFINS - Contribui\u00e7\u00e3o para Financiamento da Seguridade Social e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "557937",
                "nome": "PL 4596/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso I, do art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2158-35 de 4 de agosto de 2001.",
                "id": "553221",
                "nome": "PL 4315/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso XIV, do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998.",
                "id": "553220",
                "nome": "PL 4314/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  disposto no art. 37, inciso VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\"",
                "id": "552612",
                "nome": "PL 4276/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de  2009, que Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades dos profissionais em transporte de passageiros, \"mototaxista\", em entrega de mercadorias e em servi\u00e7o comunit\u00e1rio de rua, e \"motoboy\", com o uso de motocicleta, altera a Lei no 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre regras de seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de transporte remunerado de mercadorias em motocicletas e motonetas - moto-frete -, estabelece regras gerais para a regula\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552286",
                "nome": "PL 4245/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 186, da Lei n\u00ba 8.112, 11 de dezembro de 1990 e o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "548427",
                "nome": "PL 4082/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. \u00e0 Lei n\u00ba 9.876, de 26 de novembro de 1999.",
                "id": "548426",
                "nome": "PL 4081/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de disponibilizar, nos cart\u00f5es de Cr\u00e9dito ou D\u00e9bito, informa\u00e7\u00f5es em Braille para identifica\u00e7\u00e3o pelos deficientes visuais. ",
                "id": "545629",
                "nome": "PL 3929/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.654 de 2 de junho de 1998 os \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543735",
                "nome": "PL 3815/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia da Toler\u00e2ncia e Respeito entre os Povos, em reconhecimento ao genoc\u00eddio praticado contra o povo arm\u00eanio.",
                "id": "539913",
                "nome": "PL 3604/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "151208",
        "nome": "LAERCIO OLIVEIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, determinando atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor retido na fonte no momento da restitui\u00e7\u00e3o ao contribuinte.",
                "id": "531962",
                "nome": "PL 2985/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a disponibiliza\u00e7\u00e3o permanente de Desfibrilador Card\u00edaco Externo Autom\u00e1tico em locais p\u00fablicos.",
                "id": "531961",
                "nome": "PL 2984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de cart\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00e9bito.",
                "id": "527015",
                "nome": "PL 2688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.901, de 12 de janeiro de 2009.",
                "id": "526014",
                "nome": "PL 2639/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto da Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, que \"Institui o Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec); altera as Leis n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social e institui Plano de Custeio, n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior, e n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que institui o Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens (ProJovem); e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "526013",
                "nome": "PL 2638/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de ascensorista em edifica\u00e7\u00f5es comerciais e pr\u00e9dios p\u00fablicos n\u00e3o residenciais com elevador.",
                "id": "526012",
                "nome": "PL 2637/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "524274",
                "nome": "PL 2558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo de Defesa do Contribuinte brasileiro.",
                "id": "524272",
                "nome": "PL 2557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga artigos da Lei n\u00ba 12.431, de 27 de junho de 2011.",
                "id": "521423",
                "nome": "PL 2401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 193 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conceder adicional de periculosidade aos trabalhadores, redefinindo os crit\u00e9rios para caracteriza\u00e7\u00e3o das atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas.  ",
                "id": "519800",
                "nome": "PL 2314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reinser\u00e7\u00e3o dos trabalhadores apenados no regime semiaberto e egressos do sistema prisional brasileiro no mercado de trabalho.",
                "id": "518238",
                "nome": "PL 2189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera artigo da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o \"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", permitindo a doa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e a venda de sucata abandonados.",
                "id": "517565",
                "nome": "PL 2145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do gasto com atividades esportivas, para fins de imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "517564",
                "nome": "PL 2144/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda e de recolhimento do INSS aos aposentados.",
                "id": "515935",
                "nome": "PL 2047/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui aplicabilidade ao quadro administrativo da empresa contratante ou mediante frente de servi\u00e7o dos percentuais referidos no art. 93, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "509994",
                "nome": "PL 1653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do lucro tribut\u00e1vel, para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em projetos de forma\u00e7\u00e3o profissional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509991",
                "nome": "PL 1652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) a fim de atualizar a base da c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o sindical patronal.",
                "id": "505152",
                "nome": "PL 1491/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a participa\u00e7\u00e3o, em licita\u00e7\u00f5es, de cooperativas nos casos que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505151",
                "nome": "PL 1490/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de discrimina\u00e7\u00e3o, nas notas e cupons fiscais de todos os bens e servi\u00e7os comercializados, o valor total de impostos incidentes.",
                "id": "505150",
                "nome": "PL 1489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Condiciona a libera\u00e7\u00e3o das parcelas do seguro-desemprego \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de freq\u00fc\u00eancia a curso de qualifica\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "502141",
                "nome": "PL 1343/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134, do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "501893",
                "nome": "PL 1335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba-A, da Lei n\u00ba 8.859, de 11 de novembro de 1972, tornando obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o de empregado dom\u00e9stico no Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
                "id": "501891",
                "nome": "PL 1334/2011"
            },
            {
                "ementa": "Possibiita que a pessoa jur\u00eddica deduza do imposto de renda metade do sal\u00e1rio pago a empregado com idade igual ou superior a 50 anos",
                "id": "500790",
                "nome": "PL 1252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Nacional do Trabalho na \"Melhor Idade\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500789",
                "nome": "PL 1251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para determinar que a infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito n\u00e3o ser\u00e1 comprovada por lombada eletr\u00f4nica.",
                "id": "498988",
                "nome": "PL 1120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho, a fim de alterar a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 477 da CLT, que trata dos efeitos da quita\u00e7\u00e3o das verbas rescis\u00f3rias.",
                "id": "497536",
                "nome": "PL 948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 10 da Lei 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496949",
                "nome": "PL 876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a manuten\u00e7\u00e3o, pelos fornecedores,  de atendimento telef\u00f4nico gratuito aos consumidores e veda a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas automatizados nesse atendimento",
                "id": "496239",
                "nome": "PL 847/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina de BOA LUZ, o viaduto localizado na BR 235, Km 16, entre as cidades  de  Aracaju e Laranjeiras,  no Estado de Sergipe.",
                "id": "495235",
                "nome": "PL 769/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o revendedor varejista de combust\u00edveis a recarregar vasilhames de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo no estabelecimento denominado posto revendedor.",
                "id": "493480",
                "nome": "PL 602/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 21 de dezembro de 1987, para reduzir o valor do laud\u00eamio relativo a im\u00f3veis de propriedade da Uni\u00e3o.",
                "id": "493135",
                "nome": "PL 520/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o na modalidade Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "492360",
                "nome": "PL 468/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 19 da Lei n\u00ba 8.078,  de 11de setembro de 1990 para disciplinar  a venda ou troca de botij\u00f5es de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo para uso dom\u00e9stico.",
                "id": "492359",
                "nome": "PL 467/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996.",
                "id": "563635",
                "nome": "PL 4860/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003.",
                "id": "563633",
                "nome": "PL 4859/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia nos editais de concursos p\u00fablicos.",
                "id": "562018",
                "nome": "PL 4790/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 91 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "557373",
                "nome": "PL 4575/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "555250",
                "nome": "PL 4409/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "555248",
                "nome": "PL 4408/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Servi\u00e7o Social Obrigat\u00f3rio.",
                "id": "555247",
                "nome": "PL 4407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 6.496, de 7 de dezembro de 1977.",
                "id": "553030",
                "nome": "PL 4304/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para criar e disciplinar a sociedade an\u00f4nima simplificada (SAS).",
                "id": "553029",
                "nome": "PL 4303/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "553028",
                "nome": "PL 4302/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997.",
                "id": "553027",
                "nome": "PL 4301/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o, Uso Racional e Reaproveitamento das \u00c1guas.",
                "id": "549441",
                "nome": "PL 4109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, estabelecendo casos que impedem a nomea\u00e7\u00e3o em cargo p\u00fablico.",
                "id": "547018",
                "nome": "PL 4013/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Cicloturismo.",
                "id": "547016",
                "nome": "PL 4012/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "545634",
                "nome": "PL 3930/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o contrato de trabalho intermitente.",
                "id": "543121",
                "nome": "PL 3785/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "539512",
                "nome": "PL 3574/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537216",
                "nome": "PL 3438/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "537215",
                "nome": "PL 3437/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre o trabalho tempor\u00e1rio nas empresas urbanas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537211",
                "nome": "PL 3436/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta profiss\u00e3o de cinegrafista.",
                "id": "534925",
                "nome": "PL 3242/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "534315",
                "nome": "PL 3171/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o das receitas decorrentes dos servi\u00e7os de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o no regime de cumulatividade do PIS e da COFINS.",
                "id": "534314",
                "nome": "PL 3170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160673",
        "nome": "GIOVANI CHERINI",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a  Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "524134",
                "nome": "PL 2540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Fil\u00f3sofo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523870",
                "nome": "PL 2533/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.\n\n",
                "id": "523867",
                "nome": "PL 2532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.",
                "id": "515823",
                "nome": "PL 2036/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Terapeuta Hol\u00edstico e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "501562",
                "nome": "PL 1297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Desafio",
                "id": "500477",
                "nome": "PL 1230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade, em \u00e2mbito nacional, da presen\u00e7a de Guia de Turismo Local em excurs\u00f5es de turismo.",
                "id": "500473",
                "nome": "PL 1231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.555, de 13 de novembro de 2002, com o objetivo de estabelecer autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, ouvido o Conselho Curador do FGTS, a efetuar cr\u00e9dito de valores de que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 110, de 29 de junho de 2001, nas contas vinculadas de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "498041",
                "nome": "PL 993/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas e sacolas tipo camiseta por estabelecimentos comerciais varejistas e outras casas do g\u00eanero fora dos padr\u00f5es estabelecidos pela ABNT NBR n\u00ba 14.937:2010.",
                "id": "497419",
                "nome": "PL 927/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Movimento Tradicionalista Ga\u00facho - MTG como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Cultural do Brasil.",
                "id": "497418",
                "nome": "PL 926/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Universidade Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497416",
                "nome": "PL 924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de publicidade comercial de bebida alco\u00f3lica, em qualquer hor\u00e1rio, atrav\u00e9s da televis\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "497158",
                "nome": "PL 903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da veicula\u00e7\u00e3o de informes oficiais de alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre riscos causados por fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos.",
                "id": "496887",
                "nome": "PL 870/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Padre Roberto Landell de Moura no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "496886",
                "nome": "PL 869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento do ecoturismo e do turismo sustent\u00e1vel em \u00e2mbito nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496885",
                "nome": "PL 868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos juros e demais encargos cobrados pelas operadoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito nas faturas de cobran\u00e7a, obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a informarem o valor a ser cobrado pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de postos de atendimento a consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493635",
                "nome": "PL 620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de agrovilas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493634",
                "nome": "PL 619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Rota Nacional do Turismo Enol\u00f3gico, Cultural, Artesanal, Paisag\u00edstico, Ecol\u00f3gico e Gastron\u00f4mico.\n",
                "id": "562129",
                "nome": "PL 4795/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui como a Capital Nacional do Enoturismo o Vale dos Vinhedos no Rio Grande do Sul.",
                "id": "562127",
                "nome": "PL 4794/2012"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao estudante o direito de aproveitamento dos estudos no processo de transfer\u00eancia entre  diferentes Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.\n\n",
                "id": "561159",
                "nome": "PL 4762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome Francisco de Paula C\u00e2ndido Xavier no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "557050",
                "nome": "PL 4543/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da Terapia Assistida por Animais (TAA) nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "556084",
                "nome": "PL 4455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de telefonia fixa e m\u00f3vel em face do direito do consumidor \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os que delas adquire.",
                "id": "556083",
                "nome": "PL 4454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Ven\u00e2ncio Aires - RS, \"Capital Nacional do Chimarr\u00e3o\".\n",
                "id": "554397",
                "nome": "PL 4392/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula o ganho de capital auferido na venda de im\u00f3vel rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "554396",
                "nome": "PL 4391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Padre Theodor Amstad Patrono do Cooperativismo Brasileiro. \n\n",
                "id": "552734",
                "nome": "PL 4280/2012"
            },
            {
                "ementa": "Limita as taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro que solicita o cancelamento do contrato de transporte a\u00e9reo ou a remarca\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio ou da data de in\u00edcio do transporte aos valores que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552733",
                "nome": "PL 4279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, que institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; altera o Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, o\u00a0Decreto n\u00ba 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972, o Decreto-Lei n\u00ba 2.287, de 23 de julho de 1986, as Leis nos\u00a04.502, de 30 de novembro de 1964, 8.212, de 24 de julho de 1991, 8.245, de 18 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 8.666, de 21 de junho de 1993,\u00a08.981, de 20 de janeiro de 1995, 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, 8.989, de 24 de fevereiro de 1995,\u00a09.249, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.250, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.311, de 24 de outubro de 1996,\u00a09.317, de 5 de dezembro de 1996,\u00a09.430, de 27 de dezembro de 1996,\u00a09.718, de 27 de novembro de 1998,\u00a010.336, de 19 de dezembro de 2001, 10.438, de 26 de abril de 2002,\u00a010.485, de 3 de julho de 2002,\u00a010.637, de 30 de dezembro de 2002,10.755, de 3 de novembro de 2003,\u00a010.833, de 29 de dezembro de 2003,\u00a010.865, de 30 de abril de 2004,\u00a010.925, de 23 de julho de 2004,\u00a010.931, de 2 de agosto de 2004,\u00a011.033, de 21 de dezembro de 2004,\u00a011.051, de 29 de dezembro de 2004,\u00a011.053, de 29 de dezembro de 2004, 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, 11.128, de 28 de junho de 2005, e a\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.199-14, de 24 de agosto de 2001; revoga a Lei n\u00ba 8.661, de 2 de junho de 1993, e dispositivos das Leis nos\u00a08.668, de 25 de junho de 1993, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 10.637, de 30 de dezembro de 2002, 10.755, de 3 de novembro de 2003, 10.865, de 30 de abril de 2004, 10.931, de 2 de agosto de 2004, e da\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552731",
                "nome": "PL 4278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional do Albergue Sa\u00fade - PROALBERGUE.\n\n",
                "id": "552516",
                "nome": "PL 4266/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.\n\n",
                "id": "551579",
                "nome": "PL 4187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da biblioterapia nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\n",
                "id": "551578",
                "nome": "PL 4186/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991 (Lei do Inquilinato), para vedar a possibilidade de previs\u00e3o contratual de pagamento de impostos, taxas e pr\u00eamio de seguro complementar contra fogo pelo locat\u00e1rio do im\u00f3vel. ",
                "id": "551577",
                "nome": "PL 4185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para estabelecer o empreendedorismo como um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional.\n",
                "id": "551575",
                "nome": "PL 4184/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e atendimento cl\u00ednico aos portadores de depress\u00e3o nas unidades de sa\u00fade componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "551574",
                "nome": "PL 4183/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Empreendedorismo, a ser desenvolvida em todas as escolas t\u00e9cnicas e de n\u00edvel m\u00e9dio do territ\u00f3rio nacional. \n\n",
                "id": "551572",
                "nome": "PL 4182/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.858, de 24 de novembro de 1980, para substituir a OTN por indexador atual.\n\n",
                "id": "547506",
                "nome": "PL 4044/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\", para corrigir os valores das indeniza\u00e7\u00f5es.",
                "id": "547505",
                "nome": "PL 4043/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regras para o pagamento de pr\u00eamio de loterias e de jogos cong\u00eaneres, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543768",
                "nome": "PL 3821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Coopera\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543766",
                "nome": "PL 3820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Soledade - RS,  \"Capital Nacional das Pedras Preciosas\".\n",
                "id": "543765",
                "nome": "PL 3819/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Natur\u00f3logo.",
                "id": "543332",
                "nome": "PL 3804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui desconto especial a incidir sobre pagamentos das d\u00edvidas rurais que especifica. ",
                "id": "543330",
                "nome": "PL 3803/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "COETICA",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74372",
        "nome": "SANDES J\u00daNIOR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Juscelino Kubitschek\" o trecho da BR-060 entre as cidades de Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s, e Bras\u00edlia, no Distrito Federal.",
                "id": "497379",
                "nome": "PL 916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o  art. 216-B  ao Decreto-Lei  n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para  cominar  a  pena  de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213 e 218  for  considerado  estupro.",
                "id": "491711",
                "nome": "PL 349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento de Compostos Org\u00e2nicos de Origem Vegetal, que tem como objetivo reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa e o consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis.",
                "id": "491625",
                "nome": "PL 316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de trezentos e sessenta dias para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel.",
                "id": "491624",
                "nome": "PL 315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que  administram  cinemas em  todo  o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao Poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491623",
                "nome": "PL 314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.",
                "id": "491621",
                "nome": "PL 313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para incluir as  despesas com aparelhos de audi\u00e7\u00e3o entre as dedu\u00e7\u00f5es permitidas para efeito da apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas.",
                "id": "491620",
                "nome": "PL 312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "491619",
                "nome": "PL 311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para determinar 60(sessenta) anos como limite de cumprimento da pena privativa de liberdade.",
                "id": "491618",
                "nome": "PL 310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "491375",
                "nome": "PL 254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a livre circula\u00e7\u00e3o de livros e produ\u00e7\u00f5es intelectuais.",
                "id": "491374",
                "nome": "PL 253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas de transporte ofere\u00e7am alternativas aos usu\u00e1rios quando do impedimento do oferecimento do servi\u00e7o.",
                "id": "491373",
                "nome": "PL 252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 429, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer a propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores aprendizes nas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491372",
                "nome": "PL 251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 47 do Decreto Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).",
                "id": "491371",
                "nome": "PL 250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491370",
                "nome": "PL 249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Constitui banco de profissionais que conclu\u00edram a gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino ou em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, para servi\u00e7os remunerados em comunidades carentes de profissionais em suas respectivas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491369",
                "nome": "PL 248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de plebiscitos e referendos municipais simultaneamente com as elei\u00e7\u00f5es de prefeitos e vereadores.",
                "id": "491368",
                "nome": "PL 247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 312 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491367",
                "nome": "PL 246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a  imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado Estrangeiro n\u00e3o alcan\u00e7a o cr\u00e9dito trabalhista.",
                "id": "491366",
                "nome": "PL 245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 37 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491365",
                "nome": "PL 244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a dez anos a responsabilidade do empreiteiro pela solidez e seguran\u00e7a de edif\u00edcios e outras constru\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis.",
                "id": "491364",
                "nome": "PL 243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar e reaproveitamento da \u00e1gua da chuva na constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.",
                "id": "491363",
                "nome": "PL 242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor.",
                "id": "491361",
                "nome": "PL 240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 549 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - transformando o atual par\u00e1grafo \u00fanico em \u00a7 1\u00ba.",
                "id": "491362",
                "nome": "PL 241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491360",
                "nome": "PL 239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva na divulga\u00e7\u00e3o das anota\u00e7\u00f5es de prontu\u00e1rios de pessoas indiciadas ou processadas, nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "491358",
                "nome": "PL 238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 7\u00ba, 13 e 15 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que, primordialmente, disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.",
                "id": "491357",
                "nome": "PL 237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica dispositivo da Lei de n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "491356",
                "nome": "PL 236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491355",
                "nome": "PL 235/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1grafos primeiro e segundo ao art. 781 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, de modo estabelecer normas sobre indeniza\u00e7\u00e3o para os contratos de seguro de ve\u00edculos automotores.",
                "id": "491354",
                "nome": "PL 234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre garantias para o exerc\u00edcio das atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica, visando a efici\u00eancia de suas atividades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491353",
                "nome": "PL 233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 120 e 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491352",
                "nome": "PL 232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de telefonia fixa e m\u00f3vel o direito de obter, a qualquer tempo, informa\u00e7\u00f5es gratuitas sobre as chamadas telef\u00f4nicas realizadas.",
                "id": "491351",
                "nome": "PL 231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para obrigar o fornecedor a informar sobre o direito de desist\u00eancia do contrato.",
                "id": "491350",
                "nome": "PL 230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei de n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491348",
                "nome": "PL 229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 160 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, disciplinando a obrigatoriedade da territorialidade nas notifica\u00e7\u00f5es extrajudiciais.",
                "id": "491347",
                "nome": "PL 228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491346",
                "nome": "PL 227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491345",
                "nome": "PL 226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica por toda a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica existentes no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491343",
                "nome": "PL 225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga disposi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.514, de 1997.",
                "id": "491342",
                "nome": "PL 224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XV ao art. 30 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994.",
                "id": "491341",
                "nome": "PL 223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 180 e 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "491340",
                "nome": "PL 222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 39, 51, 82, 102 e 106 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491339",
                "nome": "PL 221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina  a  inclus\u00e3o  da disciplina  Organiza\u00e7\u00e3o  dos  Poderes em todas as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de segundo grau e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491338",
                "nome": "PL 220/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 23 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980 para permitir a arremata\u00e7\u00e3o com valor inferior ao dado pela avalia\u00e7\u00e3o ainda em primeiro leil\u00e3o.",
                "id": "491337",
                "nome": "PL 219/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491335",
                "nome": "PL 218/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491334",
                "nome": "PL 217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, Direitos e valores.",
                "id": "491333",
                "nome": "PL 216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 525 e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 544 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491332",
                "nome": "PL 215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para ampliar o conceito de fornecedor, aumentar os prazos para reclama\u00e7\u00e3o por v\u00edcios aparentes e determinar o rein\u00edcio da contagem desses prazos, ap\u00f3s o atendimento da reclama\u00e7\u00e3o pelo fornecedor.",
                "id": "491331",
                "nome": "PL 214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.212 e 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a filia\u00e7\u00e3o ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social do brasileiro que reside no exterior.",
                "id": "491330",
                "nome": "PL 213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491329",
                "nome": "PL 212/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1.361, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491328",
                "nome": "PL 211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A ao art. 74 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491327",
                "nome": "PL 210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre a renova\u00e7\u00e3o da frota de ve\u00edculos das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transportes de valores.",
                "id": "491326",
                "nome": "PL 209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, visando condicionar a paralisa\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades licenciados a parecer favor\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o ambiental ou outras provid\u00eancias por este julgadas pertinentes.",
                "id": "491325",
                "nome": "PL 208/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Ve\u00edculos Roubados.",
                "id": "491324",
                "nome": "PL 207/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de registro, perante o \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo, das pessoas que entrarem ou sa\u00edrem do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491323",
                "nome": "PL 206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491322",
                "nome": "PL 205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1.876 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491321",
                "nome": "PL 204/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491320",
                "nome": "PL 203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina o n\u00famero telef\u00f4nico 153 para chamadas gratuitas de emerg\u00eancia, exclusiva para as guardas municipais.",
                "id": "491318",
                "nome": "PL 201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite ao Advogado a formula\u00e7\u00e3o de perguntas diretamente ao depoente.",
                "id": "491319",
                "nome": "PL 202/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de Setembro de 1990.",
                "id": "491316",
                "nome": "PL 200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio de transporte sobre impedimentos em seu deslocamento.",
                "id": "491315",
                "nome": "PL 199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as sacolas oferecidas gratuitamente pelo fornecedor ao consumidor final para embalagem ou reembalagem de produtos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491314",
                "nome": "PL 198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "491313",
                "nome": "PL 197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de placas informativas orientando os usu\u00e1rios das rodovias federais, estaduais e municipais a denunciar os motoristas com sinal de embriaguez.",
                "id": "491312",
                "nome": "PL 196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers hipermercados.",
                "id": "491067",
                "nome": "PL 114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o ao contribuinte do acesso a seus dados cadastrais e fiscais por parte da Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "491066",
                "nome": "PL 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.768, de 20 de dezembro de 1971, tornando obrigat\u00f3ria a transmiss\u00e3o de sorteios e opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, ao momento em que se realizem, pela Internet.",
                "id": "491065",
                "nome": "PL 112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para incluir nova hip\u00f3tese de cl\u00e1usula contratual  abusiva.",
                "id": "491064",
                "nome": "PL 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00baA \u00e0 Lei n\u00ba 10.214, de 27 de mar\u00e7o de 2001.",
                "id": "491063",
                "nome": "PL 110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, tipificando caso de recepta\u00e7\u00e3o presumida.",
                "id": "491062",
                "nome": "PL 109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Desonera dos tributos federais todos os medicamentos diretamente utilizados no tratamento do diabetes e da hipertens\u00e3o arterial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491061",
                "nome": "PL 108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto de importa\u00e7\u00e3o as l\u00e2mpadas fluorescentes (CFL\"s) e ou diodos (LED''s) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491060",
                "nome": "PL 107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.977, de 6 de janeiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de TV a cabo e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", proibindo a cobran\u00e7a de tarifa mensal sobre pontos adicionais instalados no domic\u00edlio do assinante.",
                "id": "491059",
                "nome": "PL 106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tratar da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491058",
                "nome": "PL 105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as pessoas jur\u00eddicas que comercializem produtos ou servi\u00e7os pela Internet a informar seu n\u00famero no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, e o endere\u00e7o e o telefone de suas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.",
                "id": "491057",
                "nome": "PL 104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 188 da Lei de Registros P\u00fablicos.",
                "id": "491056",
                "nome": "PL 103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "535692",
                "nome": "PL 3318/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL602505",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73892",
        "nome": "ELISEU PADILHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Define os crimes de abuso de autoridade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528606",
                "nome": "PL 2773/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o do exame de toque prost\u00e1tico em homens a partir dos 45 anos de idade.",
                "id": "528605",
                "nome": "PL 2772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.019, de 30 de mar\u00e7o de 1995, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos direitos previstos no Acordo Antidumping e no Acordo de Subs\u00eddios e Direitos Compensat\u00f3rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre produtos de empresas subsidiadas",
                "id": "528603",
                "nome": "PL 2771/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.790, de 23 de mar\u00e7o de 1999, que \"disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP) ou Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG), institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para promover altera\u00e7\u00f5es gerais e dispor sobre os mecanismos de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do Termo de Parceria ou Conv\u00eanio firmado com o Poder P\u00fabico.",
                "id": "528494",
                "nome": "PL 2764/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "528493",
                "nome": "PL 2763/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui como disciplina pr\u00f3pria e espec\u00edfica, o estudo da \u00e9tica e da cidadania, obrigat\u00f3ria para o ensino infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio, figurando como disciplina complementar e optativa no ensino superior.",
                "id": "563035",
                "nome": "PL 4838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.343 de 23 de agosto de 2006, que institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para excluir a exig\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o judicial e da presen\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o da incinera\u00e7\u00e3o das drogas apreendidas pela pol\u00edcia judici\u00e1ria.",
                "id": "560516",
                "nome": "PL 4747/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "556836",
                "nome": "PL 4527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para laminados PET\u00b4s.",
                "id": "544697",
                "nome": "PL 3868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto dos Animais.",
                "id": "541122",
                "nome": "PL 3676/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI para m\u00f3veis.",
                "id": "534590",
                "nome": "PL 3207/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo para a retirada, pelo propriet\u00e1rio, de equipamento eletr\u00f4nico entregue aos prestadores de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica.\n",
                "id": "534577",
                "nome": "PL 3205/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio das atividades de Ioga.",
                "id": "534576",
                "nome": "PL 3204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o do exame de capacidade auditiva em todos os rec\u00e9m-nascidos do pa\u00eds.\n\n",
                "id": "534575",
                "nome": "PL 3203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que \"Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\"",
                "id": "534573",
                "nome": "PL 3202/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 9.760, de 5 de setembro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre os bens im\u00f3veis da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "534572",
                "nome": "PL 3201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CME",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL161096",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141408",
        "nome": "CLEBER VERDE",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece o per\u00edodo das f\u00e9rias escolares no ano de 2014, em que o Brasil sediar\u00e1 a Copa do Mundo FIFA de Futebol.",
                "id": "501330",
                "nome": "PL 1273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao C\u00e2ncer de Pele junto aos pescadores em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500820",
                "nome": "PL 1264/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a73\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 10.779, de 25 de novembro de 2003, para garantir que o pescador artesanal de camar\u00f5es, ainda que utilize barco com cumprimento menor do que 4 (quatro) metros possa se habilitar ao recebimento do seguro-desemprego.",
                "id": "500819",
                "nome": "PL 1263/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 221, de 28 de fevereiro de 1967, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos \u00e0 pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "500817",
                "nome": "PL 1262/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios para a concess\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para as embarca\u00e7\u00f5es pesqueiras que operam na captura de lagostas em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "500814",
                "nome": "PL 1260/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498833",
                "nome": "PL 1108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta de pagamento a retirada da segunda via de documentos da pessoa que os tiver roubados ou furtados.",
                "id": "498724",
                "nome": "PL 1105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de sacolas pl\u00e1sticas biodegrad\u00e1veis para acondicionamento de produtos e mercadorias a serem utilizadas nos estabelecimentos comerciais em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "498708",
                "nome": "PL 1103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Apoio \u00e0 Pesca Artesanal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498707",
                "nome": "PL 1102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, visando destinar parte dos recursos oriundos dos royalties do petr\u00f3leo para as Confedera\u00e7\u00f5es e Federa\u00e7\u00f5es de Pesca, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498704",
                "nome": "PL 1101/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 29-A a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, estabelecendo como crime ambiental a pesca ou captura de peixes ex\u00f3ticos nos rios e nas encostas brasileiras.",
                "id": "498703",
                "nome": "PL 1100/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao pescador profissional artesanal de camar\u00f5es o recebimento do seguro-desemprego ainda que o defeso da pesca do camar\u00e3o seja parcial",
                "id": "498702",
                "nome": "PL 1099/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o de Fundo de Aval para Col\u00f4nias, Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas de Pesca e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498657",
                "nome": "PL 1095/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.194, de 24 de dezembro de 1966, a Lei n\u00ba 5.517, de 23 de outubro de 1968, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498651",
                "nome": "PL 1094/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 143, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991 e acresce o \u00a7 2\u00ba na Lei n\u00ba 11.368, de 09 de novembro de 2006, com a finalidade de estender por um prazo de 25 anos contados a partir do t\u00e9rmino da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, o direito ao pescador artesanal de aposentar-se por idade sem o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.",
                "id": "498631",
                "nome": "PL 1091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de parte das d\u00edvidas dos pescadores, associa\u00e7\u00f5es, cooperativas e col\u00f4nias junto ao PRONAF - Programa Nacional de Fortalecimento \u00e0 Agricultura Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498630",
                "nome": "PL 1090/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 11.959,  de 29 de junho de 2008, para tornar n\u00e3o obrigat\u00f3ria a exig\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do dispositivo de rastreamento por sat\u00e9lite para embarca\u00e7\u00f5es de arqueamento bruta iguais ou menores a 20, bem como de qualquer outro dispositivo ou procedimento que possibilite o monitoramento, da posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e da profundidade do local de pesca da embarca\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498629",
                "nome": "PL 1089/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos armadores de pesca o beneficio de ajuda de custo para a manuten\u00e7\u00e3o da embarca\u00e7\u00e3o de pesca durante o per\u00edodo do defeso.",
                "id": "498628",
                "nome": "PL 1088/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento de adicional de insalubridade aos pescadores profissionais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498627",
                "nome": "PL 1087/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescem dispositivo no par\u00e1grafo  \u00fanico  do art. 33 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998. ",
                "id": "498626",
                "nome": "PL 1086/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a assist\u00eancia para a mulher v\u00edtima de estupro que vier a optar por realizar aborto legal.",
                "id": "498623",
                "nome": "PL 1085/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 22- A, acresce os arts.  22-C e 25-B na Lei n\u00ba 8212, de 24 de julho de 1991, j\u00e1 inclu\u00eddas as altera\u00e7\u00f5es realizadas em decorr\u00eancia da Lei n\u00ba 10.256, de 09 de julho de 2001, com a finalidade de estender \u00e0 empresa de captura e ind\u00fastria de pesca os benef\u00edcios concedidos \u00e0 agroind\u00fastria no tocante ao valor da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias recolhidas pelo empregador em favor da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "498622",
                "nome": "PL 1084/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende ao catador de marisco e \u00e0 marisqueira o recebimento do seguro-desemprego, concedido ao pescador profissional artesanal, conforme o disposto na Lei n\u00ba 10.779, de 2003.",
                "id": "498620",
                "nome": "PL 1083/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 12, 23  e  24 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que Disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498619",
                "nome": "PL 1082/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e o art. 34 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para permitir que os idosos e pessoas com defici\u00eancias percebam o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada de car\u00e1ter assistencial independentemente do valor da renda familiar per capita, desde que n\u00e3o percebam  aposentadoria de qualquer regime previdenci\u00e1rio, permitida a acumula\u00e7\u00e3o com pens\u00e3o por morte.",
                "id": "497328",
                "nome": "PL 911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o para incluir no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio o tema \"Direitos e Garantias Fundamentais\"",
                "id": "563455",
                "nome": "PL 4849/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CESEGUR",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141870",
        "nome": "VILSON COVATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, permitindo a dedu\u00e7\u00e3o integral dos gastos com instru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio contribuinte e de seus dependentes, dando nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"b\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, alterada pelo art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 2007.",
                "id": "552365",
                "nome": "PL 4257/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 55 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a contagem como tempo de contribui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que o segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social esteve em gozo de seguro-desemprego.",
                "id": "548383",
                "nome": "PL 4080/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PL682610",
            "CCJC",
            "PEC40509",
            "PL749506",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "160582",
        "nome": "ALBERTO FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "526302",
                "nome": "PL 2645/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950. ",
                "id": "526303",
                "nome": "PL 2646/2011"
            },
            {
                "ementa": "Define as diretrizes da Pol\u00edtica Brasileira de Ecologia Molecular para o Uso Sustent\u00e1vel da Biodiversidade da Mata Atl\u00e2ntica, da Zona Costeira e Mar\u00edtima, da Amaz\u00f4nia, e outros Biomas Nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526299",
                "nome": "PL 2644/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de creche e pr\u00e9-escola nas unidades de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "499200",
                "nome": "PL 1134/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso no art. 1\u00b0 da Lei n\u00b0 8.072, de 25 de julho de 1990, que trata dos crimes hediondos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499199",
                "nome": "PL 1133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o tempo m\u00e1ximo de espera para realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos m\u00e9dicos e ambulatoriais nas Unidades da Rede P\u00fablica de Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "563095",
                "nome": "PL 4841/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CMO",
            "MERCOSUL",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBPETRO",
            "PEC01011"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141527",
        "nome": "RENATO MOLLING",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso I  do art. 230  da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, e acrescenta inciso ao referido artigo, para dispor sobre a infra\u00e7\u00e3o de conduzir ve\u00edculo com lacre da placa rompido. ",
                "id": "499731",
                "nome": "PL 1179/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os aspectos trabalhista, previdenci\u00e1rio e tribut\u00e1rio das quantias espontaneamente pagas pelas empresas a seus empregados a t\u00edtulo de pr\u00eamio por desempenho.",
                "id": "497688",
                "nome": "PL 961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Novo Hamburgo, no Estado do Rio Grande do Sul, o t\u00edtulo de Capital Nacional do Cal\u00e7ado.",
                "id": "545077",
                "nome": "PL 3890/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996, estabelecendo que o Poder Concedente dever\u00e1 outorgar autoriza\u00e7\u00e3o condicionada para implanta\u00e7\u00e3o de aproveitamento de potencial hidr\u00e1ulico com caracter\u00edsticas de pequena central hidrel\u00e9trica.",
                "id": "541735",
                "nome": "PL 3711/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEXCOPA",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL682610",
            "PL767210",
            "COETICA",
            "CSSF",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160533",
        "nome": "LILIAM S\u00c1",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Capel\u00e3o Evang\u00e9lico Civil e Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "529315",
                "nome": "PL 2807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 101 e o art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520720",
                "nome": "PL 2372/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Sistema Nacional de Combate \u00e0 Pedofilia e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual Infanto-Juvenil.",
                "id": "520712",
                "nome": "PL 2371/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es na Internet.",
                "id": "514569",
                "nome": "PL 1961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para tornar obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente pelos estabelecimentos de sa\u00fade e de ensino.",
                "id": "514566",
                "nome": "PL 1960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 11.182, de 27 de setembro de 2005, atribuindo \u00e0 ANAC compet\u00eancia para estabelecer normas de informa\u00e7\u00e3o aos turistas sobre explora\u00e7\u00e3o e turismo sexual.",
                "id": "563613",
                "nome": "PL 4858/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para dispor sobre as provid\u00eancias relativas ao desaparecimento de crian\u00e7a ou adolescente e cria o Sistema de Alerta Emergencial (SAE)",
                "id": "563612",
                "nome": "PL 4857/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 394-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 para assegurar, em qualquer inst\u00e2ncia, prioridade na tramita\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o dos atos e dilig\u00eancias judiciais e laudos periciais, que apurem a pr\u00e1tica de crime de pedofilia, abuso, viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a e adolescente.",
                "id": "560798",
                "nome": "PL 4756/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "560796",
                "nome": "PL 4755/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de propagandas gratuitas de combate \u00e0 pedofilia, viol\u00eancia e ao abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual, e desaparecimento de crian\u00e7as e adolescentes.",
                "id": "560795",
                "nome": "PL 4754/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.577, de 22 de novembro de 2007, para tratar da divulga\u00e7\u00e3o, no transporte p\u00fablico, de mensagem relativa \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual e tr\u00e1fico de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556239",
                "nome": "PL 4469/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da impress\u00e3o, em todo livro did\u00e1tico publicado no Pa\u00eds, de mensagem alusiva ao combate ao abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556238",
                "nome": "PL 4468/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 136 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer requisito obrigat\u00f3rio para os transportes de condu\u00e7\u00e3o de escolares. ",
                "id": "534274",
                "nome": "PL 3164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CDHM",
            "COETICA",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74041",
        "nome": "LUIZ COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos aos arts. 146, 147 e 148 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "518928",
                "nome": "PL 2234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de integrantes de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica que estejam sub-judice ou indiciados pela pr\u00e1tica de tortura, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, terrorismo e por crimes definidos como hediondos.",
                "id": "518859",
                "nome": "PL 2217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Israel Guedes Ferreira\" o edif\u00edcio da Ag\u00eancia Central do INSS no Munic\u00edpio de Alagoa Grande, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "510106",
                "nome": "PL 1662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do C\u00f3digo Civil para inserir a media\u00e7\u00e3o familiar como recomenda\u00e7\u00e3o na regula\u00e7\u00e3o dos efeitos do div\u00f3rcio.",
                "id": "492174",
                "nome": "PL 428/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de tel\u00f5es em Pra\u00e7a P\u00fablica nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20 mil e 100 mil habitantes para transmiss\u00e3o dos trabalhos do Poder Legislativo Federal.\n\n\n",
                "id": "542075",
                "nome": "PL 3733/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CSSF",
            "CTASP",
            "PEC03299",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74047",
        "nome": "PAULO RUBEM SANTIAGO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga o pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia aos advogados p\u00fablicos, alterando a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994. ",
                "id": "519492",
                "nome": "PL 2279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 115 do C\u00f3digo Penal para aumentar para 75 anos a idade de obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de contagem de prazo prescricional pela metade.",
                "id": "563905",
                "nome": "PL 4874/2012"
            },
            {
                "ementa": "Tipifica a conduta de deixar de repassar as contribui\u00e7\u00f5es ao FGTS recolhidas dos contribuintes \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, no prazo e forma legal ou convencional como crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita do dep\u00f3sito de FGTS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562318",
                "nome": "PL 4804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara Celso Furtado Patrono da Economia Brasileira. ",
                "id": "550636",
                "nome": "PL 4160/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para proibir a publicidade de cr\u00e9dito para consumo",
                "id": "548656",
                "nome": "PL 4098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.595, de 31 de dezembro de 1964, para que passe a figurar como compet\u00eancia do Banco Central do Brasil a express\u00e3o \"perseguir a estabilidade do poder de compra da moeda, garantir que o sistema financeiro seja s\u00f3lido e eficiente e estimular o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de empregos\".",
                "id": "544618",
                "nome": "PL 3865/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da portabilidade banc\u00e1ria como direito do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542420",
                "nome": "PL 3745/2012"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o \u00a7 5\u00b0, do art. 10, da Lei n\u00b0 9.263, de 12 de janeiro de 1996, que regula o \u00a7 7\u00b0 do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do planejamento familiar, estabelece penalidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540322",
                "nome": "PL 3637/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "517405",
                "nome": "PEC 75/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. Art. 1\u00ba Os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 76 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passam a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: ",
                "id": "513990",
                "nome": "PEC 62/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo artigo no Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever o Plano Nacional de Desenvolvimento Urbano. ",
                "id": "541457",
                "nome": "PEC 162/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL346004",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "CCULT",
            "CVT",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160663",
        "nome": "LEOPOLDO MEYER",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece regras de seguran\u00e7a para a implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento de parques de divers\u00e3o e estabelecimentos similares.",
                "id": "519828",
                "nome": "PL 2321/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.655, de 20 de maio de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o legal do investimento dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "517161",
                "nome": "PL 2116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, para dispor sobre a seguran\u00e7a das pessoas e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente natural nas praias ou nas \u00e1guas e a estas adjacentes.",
                "id": "549560",
                "nome": "PL 4116/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PARLAJOV",
            "PEC01011",
            "PL682610",
            "SUBMIHPA",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160662",
        "nome": "LUIZ FERNANDO MACHADO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal do Litoral Norte - SP (UFLN).",
                "id": "496993",
                "nome": "PL 884/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal de Jundia\u00ed, com sede na cidade de Jundia\u00ed, no Estado de S\u00e3o Paulo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496991",
                "nome": "PL 883/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, que define os crimes de responsabilidade e regula o processo de julgamento.",
                "id": "496990",
                "nome": "PL 882/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29 e 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para instituir a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o e cumprimento do plano de metas pelo Poder Executivo municipal, estadual e federal, com base nas propostas da campanha eleitoral.",
                "id": "497549",
                "nome": "PEC 10/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC01011",
            "PL766310",
            "ALTOSEST",
            "CVT",
            "PL157211",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160664",
        "nome": "CESAR COLNAGO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre o LES - Lupus Eritematoso Sist\u00eamico, e d\u00e1 provid\u00eancias.",
                "id": "499217",
                "nome": "PL 1136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.294,de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XXVI do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.782, de 26 de janeiro de 1999, que define o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, cria a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492006",
                "nome": "PL 404/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 20 e 22 da LOAS - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Lei 8.742, de 1993), para ampliar de 1/4 para 1 sal\u00e1rio  m\u00ednimo a renda per capita das fam\u00edlias que requisitem o BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para idoso ou pessoa com defici\u00eancia",
                "id": "491535",
                "nome": "PL 289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Policial Militar Ambiental.",
                "id": "563844",
                "nome": "PL 4873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Complexo Prefeito Alo\u00edzio Santos\" o conjunto de viadutos localizados entre os quil\u00f4metros 293,84 e 294,51, no trecho da BR-101, no Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo.  ",
                "id": "560524",
                "nome": "PL 4749/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "GTCL",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBEALBR",
            "SUBMIHPA",
            "CCJC",
            "CEENSI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "129037",
        "nome": "GABRIEL GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Anel Rodovi\u00e1rio Helena Greco\" o anel rodovi\u00e1rio de Belo Horizonte, trecho Entr. MG-437/MGT-262 - Entr. BR-040/135/262/381 - Entr. BR-040/BR-356 - na BR-262/381/040, no Munic\u00edpio de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "515304",
                "nome": "PL 2008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" a Barragem de Congonhas, situada entre os Munic\u00edpios de Gr\u00e3o Mogol e Itacambira, no Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "500954",
                "nome": "PL 1267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Deputado Dalton Canabrava\" a BR-259, Entr. BR-135 (Curvelo) - Entr. BR-040 (Felixl\u00e2ndia), Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "545833",
                "nome": "PL 3948/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de consulta, de forma direta, para decidir sobre a ado\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas para escolha dos membros da Diretoria do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544863",
                "nome": "PL 3879/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de imposto de renda sobre os rendimentos dos dep\u00f3sitos de Poupan\u00e7a de pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543310",
                "nome": "PL 3802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Livro de Reclama\u00e7\u00f5es dos Consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "537001",
                "nome": "PL 3418/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXJAPAO",
            "CLP",
            "GTCL",
            "GTDESESO",
            "PEC03711",
            "PL682610",
            "SUBEERJ",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74262",
        "nome": "CARLOS SAMPAIO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de no\u00e7\u00f5es de direitos do consumidor na grade curricular dos ensinos fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas de todo territ\u00f3rio brasileiro.",
                "id": "519319",
                "nome": "PL 2261/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o artigo 310-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "515757",
                "nome": "PL 2034/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, para tornar mais rigorosos os atos empresariais levados a registro nas Juntas Comerciais.",
                "id": "538210",
                "nome": "PL 3492/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o descarte dos filtros de cigarro e demais componentes de qualquer produto fum\u00edgero, derivado ou n\u00e3o do tabaco, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534970",
                "nome": "PL 3259/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal vedando a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es em data pr\u00f3xima a feriado nacional.",
                "id": "531331",
                "nome": "PEC 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 6\u00ba, do art. 225, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 05 de outubro de 1988 e cria o art. 44-A dos Atos das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, promulgados em 05 de outubro de 1988, para o fim de vedar a constru\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novas usinas que operem com reator nuclear no pa\u00eds e permitir as atividades das usinas j\u00e1 existentes e em constru\u00e7\u00e3o.",
                "id": "509340",
                "nome": "PEC 41/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PL682610",
            "SUBPRSAL",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC47810",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141398",
        "nome": "CARLOS ZARATTINI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza a exclus\u00e3o dos valores recebidos e repassados por associa\u00e7\u00f5es civis e sociedades cooperativas de r\u00e1dio-t\u00e1xi da base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS/Pasep) e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins).",
                "id": "501693",
                "nome": "PL 1314/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL682610",
            "SUBSEGAL",
            "CTASP",
            "CTD"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160579",
        "nome": "ALEXANDRE ROSO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do artigo 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "522684",
                "nome": "PL 2463/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazo m\u00e1ximo para repeti\u00e7\u00e3o ou complementa\u00e7\u00e3o de exame de mamografia. ",
                "id": "520555",
                "nome": "PL 2357/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional contra a Obesidade Infantil.",
                "id": "514589",
                "nome": "PL 1965/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 58 da Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, disciplinando a propaganda de medicamentos de venda livre. ",
                "id": "552745",
                "nome": "PL 4286/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional contra a Obesidade Infantil.",
                "id": "544779",
                "nome": "PL 3874/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o imediata de cirurgia pl\u00e1stica reconstrutiva, nos casos de mutila\u00e7\u00e3o decorrentes de tratamento de c\u00e2ncer de mama.\n\n",
                "id": "537249",
                "nome": "PL 3442/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRAGE",
            "CAPADR",
            "SUBECOPA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160573",
        "nome": "JO\u00c3O ARRUDA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o dos impostos e tributos federais \u00e0s Prefeituras Municipais de Munic\u00edpios at\u00e9 50.000 habitantes na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes.",
                "id": "530439",
                "nome": "PL 2867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio dos ve\u00edculos de carga pela quantidade de eixos efetivamente em utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530438",
                "nome": "PL 2866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que possuam estrutura para a pr\u00e1tica esportiva e mantiverem em seus quadros profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou nutri\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o junto aos funcion\u00e1rios.",
                "id": "517434",
                "nome": "PL 2136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia Nacional do Sindicalista.",
                "id": "515578",
                "nome": "PL 2022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de canal sem fio para acesso universal e gratuito \u00e0 rede mundial de computadores pela popula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515577",
                "nome": "PL 2021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a reserva de metade das poltronas da primeira fileira e sa\u00eddas de emerg\u00eancia das aeronaves comerciais de transporte de passageiros para pessoas cuja dist\u00e2ncia gl\u00fateo-joelho exceda a m\u00e9dia nacional estipulada pela ANAC ou o \u00edndice de massa corp\u00f3rea seja maior ou igual a quarenta quilogramas por metro quadrado.",
                "id": "502453",
                "nome": "PL 1356/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica coletiva de produtos e servi\u00e7os atrav\u00e9s de s\u00edtios na internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas.",
                "id": "500481",
                "nome": "PL 1232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o do ofendido por mat\u00e9ria divulgada, publicada ou transmitida por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social.",
                "id": "498876",
                "nome": "PL 1112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 3\u00ba da Lei  n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010.",
                "id": "495584",
                "nome": "PL 784/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio da Lapa - Paran\u00e1 o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Autom\u00f3vel Antigo\".",
                "id": "495029",
                "nome": "PL 748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de multas eleitorais aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral nos pleitos de 2008 a 2012.",
                "id": "558503",
                "nome": "PL 4653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas a ser determinada sobre a receita bruta auferida pelas empresas de condicionamento f\u00edsico e ensino de esportes.",
                "id": "557983",
                "nome": "PL 4599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Ol\u00edmpica nas Escolas P\u00fablicas.",
                "id": "549767",
                "nome": "PL 4129/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de Aeroporto Internacional de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Pres. Afonso Pena, ao Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533853",
                "nome": "PL 3117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Waldemar Cesco\" o trecho da rodovia BR-153, entre as cidades de Ibaiti e Jacarezinho, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533852",
                "nome": "PL 3116/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "533850",
                "nome": "PL 3115/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CEXVIOL",
            "CPICRIAN",
            "PEC01095",
            "PL767210",
            "CSSF",
            "PEC20712",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160575",
        "nome": "ERIKA KOKAY",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 259-A \u00e0 Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer prazos para os Munic\u00edpios se adequarem as normas nela previstas.",
                "id": "532797",
                "nome": "PL 3019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de operador de piscinas.",
                "id": "531150",
                "nome": "PL 2918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a concess\u00e3o de pens\u00e3o especial aos destinat\u00e1rios que especifica. ",
                "id": "528412",
                "nome": "PL 2757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecedor indicar, junto aos pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os, o percentual de impostos incidentes sobre os mesmos aos consumidores",
                "id": "527190",
                "nome": "PL 2695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para prescrever em 3 (tr\u00eas) anos as informa\u00e7\u00f5es negativas nos cadastros de consumidores.",
                "id": "525647",
                "nome": "PL 2621/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 56-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "525367",
                "nome": "PL 2603/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994, que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, para tratar da contagem do tempo para todos os efeitos e de aposentadoria.",
                "id": "524665",
                "nome": "PL 2566/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts 131, 132 e 134 e acrescenta o art. 134-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com o intuito de dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos Conselhos Tutelares no Brasil.",
                "id": "524164",
                "nome": "PL 2544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para elevar para \u00bd (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada  e dos benef\u00edcios eventuais e garantias para as pessoas que retornarem ao mercado de trabalho.",
                "id": "524163",
                "nome": "PL 2543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de provas, elaboradas em L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS nos concursos p\u00fablicos e exames vestibulares.",
                "id": "524161",
                "nome": "PL 2542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de int\u00e9rprete de LIBRAS - L\u00edngua Brasileira de Sinais nas aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas ministradas nos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores - CFCs e nos exames de dire\u00e7\u00e3o veicular.",
                "id": "523877",
                "nome": "PL 2534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "523312",
                "nome": "PL 2506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 4\u00ba ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.450, de 23 de dezembro de 1985, altera o par\u00e1grafo 5\u00ba do art. 74 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, e acrescenta o par\u00e1grafo 18 ao art. 74 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "520446",
                "nome": "PL 2341/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 37 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que \"estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\" para limitar a propaganda eleitoral por meio de cavaletes, placas e faixas.",
                "id": "518114",
                "nome": "PL 2183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade, em ano eleitoral, de o respons\u00e1vel pela confec\u00e7\u00e3o de material impresso de campanha informar \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral dados do contratante, o valor dos servi\u00e7os e a respectiva tiragem. ",
                "id": "517300",
                "nome": "PL 2131/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta Se\u00e7\u00e3o \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre os motoristas e os cobradores de \u00f4nibus urbanos e interurbanos. ",
                "id": "515995",
                "nome": "PL 2054/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para permitir ao empregado ausentar-se do trabalho por dois dias para a realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos de sa\u00fade.",
                "id": "514904",
                "nome": "PL 1976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso II do \u00a7 2\u00ba do art. 458 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a n\u00e3o integra\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio das utilidades concedidas pelo empregador relativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do empregado ou de seus dependentes.",
                "id": "514243",
                "nome": "PL 1946/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de mensagens subliminares na propaganda veiculada nas emissoras de radiodifus\u00e3o. ",
                "id": "512431",
                "nome": "PL 1840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "511604",
                "nome": "PL 1783/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 41 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", para determinar que as visita\u00e7\u00f5es de c\u00f4njuges, companheiros(as), parentes e amigos(as) sejam realizados aos finais de semana.",
                "id": "510383",
                "nome": "PL 1698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba ao art. 103 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 8, de 1995\", proibindo a cobran\u00e7a de assinatura b\u00e1sica pelas prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es do regime p\u00fablico e estabelecendo a contagem de tempo de utiliza\u00e7\u00e3o como crit\u00e9rio exclusivo na tarifa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es.",
                "id": "509755",
                "nome": "PL 1630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 17, 18 e 19 e acrescenta o art. 19-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal. ",
                "id": "509038",
                "nome": "PL 1595/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o crime de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito contra pessoa com defici\u00eancia.",
                "id": "508035",
                "nome": "PL 1556/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade, para o fornecedor, de informar aos adquirentes, nas condi\u00e7\u00f5es que espec\u00edfica, os pre\u00e7os total e unit\u00e1rio dos produtos, quando ofertados em embalagens econ\u00f4micas. ",
                "id": "505529",
                "nome": "PL 1511/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XVII ao art. 41, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para permitir visita \u00edntima em igualdade de condi\u00e7\u00f5es e normas para presos de ambos os sexos. ",
                "id": "505527",
                "nome": "PL 1510/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar do imposto de renda proventos e pens\u00f5es percebidos pelos portadores de doen\u00e7as graves.",
                "id": "502367",
                "nome": "PL 1349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre alimenta\u00e7\u00e3o especial do preso.",
                "id": "500779",
                "nome": "PL 1249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es impeditivas \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o para cargos e fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "499590",
                "nome": "PL 1163/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba e acrescenta art. 5\u00ba-A e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao Art. 1.\u00ba da Lei n\u00b0 11.770, de 09 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, para ampliar a licen\u00e7a-paternidade para os casos mencionados.",
                "id": "497145",
                "nome": "PL 901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 473-A ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para estipular em 30 (trinta) dias a licen\u00e7a-paternidade.",
                "id": "496975",
                "nome": "PL 879/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 13 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "558848",
                "nome": "PL 4666/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 217-A do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558847",
                "nome": "PL 4665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito \u00e0 identidade de g\u00eanero.",
                "id": "552237",
                "nome": "PL 4241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 13 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550262",
                "nome": "PL 4142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 1968, para dispor sobre o processo de escolha de dirigentes das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "549322",
                "nome": "PL 4104/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento, para proibi\u00e7\u00e3o das armas de brinquedo.\n\n",
                "id": "546895",
                "nome": "PL 4007/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de proibir a consulta do nome de candidatos a emprego em cadastros de inadimpl\u00eancia das entidades que prestam servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ",
                "id": "546894",
                "nome": "PL 4006/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional dos Contadores de Hist\u00f3ria. ",
                "id": "546893",
                "nome": "PL 4005/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para tornar obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, de portas girat\u00f3rias, com detector de metais, nos estabelecimentos financeiros onde haja guarda de valores ou movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546891",
                "nome": "PL 4004/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, para dispor sobre a declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ",
                "id": "546890",
                "nome": "PL 4003/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, definindo prazo de restabelecimento de servi\u00e7o nos casos que especifica. ",
                "id": "537123",
                "nome": "PL 3432/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 do Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que \"aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "537122",
                "nome": "PL 3431/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 46 da Lei n\u00ba 9.394, 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de plano de desenvolvimento institucional e de projetos pedag\u00f3gicos e rela\u00e7\u00e3o de docentes de cursos das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior. ",
                "id": "537120",
                "nome": "PL 3430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o reajuste peri\u00f3dico da tabela progressiva do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e das dedu\u00e7\u00f5es legais.",
                "id": "537119",
                "nome": "PL 3429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985, que \"disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados ao meio-ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico (VETADO) e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", o art. 79-A da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e o art. 214 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537118",
                "nome": "PL 3428/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre regras para execu\u00e7\u00e3o de despesas oriundas de emendas parlamentares, conv\u00eanios, acordos e outros instrumentos cong\u00eaneres, sobre a presta\u00e7\u00e3o de contas desses recursos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537117",
                "nome": "PL 3427/2012"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta para trinta por cento o percentual de policiais militares femininos na Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal. ",
                "id": "536775",
                "nome": "PL 3408/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos das Leis n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990 e n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; e revoga dispositivos das Leis n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, e  n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "536034",
                "nome": "PL 3347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 135-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "536033",
                "nome": "PL 3346/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio de garantia financeira para atendimento de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia na rede privada de sa\u00fade no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "534955",
                "nome": "PL 3258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os direitos dos trabalhadores nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "534954",
                "nome": "PL 3257/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PL682610",
            "SUBCRIPE",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74428",
        "nome": "MENDON\u00c7A FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico.",
                "id": "532057",
                "nome": "PL 2991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo municipal urbano de passageiros.",
                "id": "532056",
                "nome": "PL 2990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, para reduzir a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e sobre a receita bruta de venda no mercado interno de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, destinado \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de alimentos de consumo humano.",
                "id": "532054",
                "nome": "PL 2989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para autorizar a dedu\u00e7\u00e3o do valor das despesas com material escolar da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "532052",
                "nome": "PL 2988/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o a 0 % (zero por cento) das al\u00edquotas das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre as receitas decorrentes da atividade de transporte municipal local.",
                "id": "527583",
                "nome": "PL 2729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos operadores de telemarketing.",
                "id": "518198",
                "nome": "PL 2187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da venda dos direitos de transmiss\u00e3o de jogos de futebol do campeonato brasileiro pela televis\u00e3o.",
                "id": "515563",
                "nome": "PL 2019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de financiamento de opera\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal. ",
                "id": "511710",
                "nome": "PL 1788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a quota anual da Reserva Global de Revers\u00e3o - RGR devida pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de  energia el\u00e9trica. ",
                "id": "546083",
                "nome": "PL 3959/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. ",
                "id": "543877",
                "nome": "PL 3829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal para investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico. ",
                "id": "541861",
                "nome": "PL 3723/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537801",
                "nome": "PL 3475/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei  n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas nacionais, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "535248",
                "nome": "PL 3283/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 160 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544681",
                "nome": "PEC 172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544680",
                "nome": "PEC 171/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDEIC",
            "CEANISTI",
            "PEC03299",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160652",
        "nome": "ROBERTO TEIXEIRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias a instalarem equipamentos que inutilizem as c\u00e9dulas de moeda corrente depositadas no interior dos caixas eletr\u00f4nicos em caso de arrombamento, movimento brusco, alta temperatura, etc., e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505216",
                "nome": "PL 1497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona Franca de Paulista, na regi\u00e3o metropolitana de Recife, no Estado de Pernambuco.",
                "id": "501426",
                "nome": "PL 1282/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CESEGUR",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL749506",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160543",
        "nome": "ANDRE MOURA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos jornalistas.",
                "id": "531630",
                "nome": "PL 2960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a da taxa de reserva, ou taxa de matr\u00edcula, cobrado antecipadamente, anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os educacionais, com vistas a garantir a vaga do aluno no ano letivo seguinte.",
                "id": "531627",
                "nome": "PL 2959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos m\u00e9dicos isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nos proventos provenientes do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "529022",
                "nome": "PL 2794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de pedreiro e cria o piso salarial nacional da categoria. ",
                "id": "528612",
                "nome": "PL 2774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa piso salarial nacional dos m\u00e9dicos.",
                "id": "528107",
                "nome": "PL 2750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Financiamento da Casa Pr\u00f3pria \u00e0s donas de casa e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "525398",
                "nome": "PL 2608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1994 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523895",
                "nome": "PL 2536/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do  pagamento de meia-entrada para estudantes em espet\u00e1culos art\u00edstico-culturais e esportivos.",
                "id": "520794",
                "nome": "PL 2378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518642",
                "nome": "PL 2210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade de estacionamento em shopping centers, Centros comerciais, supermercados, hipermercados, aeroportos, rodovi\u00e1rias e nos hospitais.",
                "id": "515655",
                "nome": "PL 2026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.",
                "id": "514627",
                "nome": "PL 1967/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura o fornecimento de \u00f3culos de grau \u00e0s fam\u00edlias carentes, cuja renda mensal per capita seja igual ou inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal.",
                "id": "513724",
                "nome": "PL 1907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de artigos, v\u00eddeos e informativos que utilizem imagens e ilustra\u00e7\u00f5es na Internet com o objetivo de promover ensinamentos e incentivos \u00e0 viol\u00eancia.",
                "id": "500022",
                "nome": "PL 1205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal",
                "id": "495663",
                "nome": "PL 795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "495591",
                "nome": "PL 786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Escola T\u00e9cnica Federal de Japaratuba / SE.",
                "id": "494508",
                "nome": "PL 695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que define compet\u00eancia e regulamenta os servi\u00e7os atinentes ao protesto de t\u00edtulos e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493786",
                "nome": "PL 631/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio que as nomenclaturas expostas em todo o territ\u00f3rio nacional, que tenham em seu conte\u00fado palavras em outros idiomas, possuam tradu\u00e7\u00e3o, conforme especifica.",
                "id": "563522",
                "nome": "PL 4854/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do trabalho para os detentos. ",
                "id": "563521",
                "nome": "PL 4853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "557396",
                "nome": "PL 4573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos radialistas.",
                "id": "546457",
                "nome": "PL 3982/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 105, da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de \"freios ABS\" em autom\u00f3veis.",
                "id": "545682",
                "nome": "PL 3937/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "540299",
                "nome": "PL 3635/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos utilizados na exibi\u00e7\u00e3o de filmes em terceira dimens\u00e3o (3D).\n",
                "id": "538354",
                "nome": "PL 3505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 10.671 de 15 de maio de 2003 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537627",
                "nome": "PL 3462/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, referente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o para implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "518221",
                "nome": "PEC 76/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512527",
                "nome": "PEC 57/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEENSI",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "CCJC",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160545",
        "nome": "ALEXANDRE LEITE",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513426",
                "nome": "PL 1895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "507655",
                "nome": "PL 1548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - para tipificar como crime o atentado contra qualquer autoridade da Seguran\u00e7a P\u00fablica, bem como inciso ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, alterado pelas Leis n\u00ba 8.930, de 06 de setembro de 1994, e n\u00ba 9.695 de 20 de agosto de 1998, para incluir o referido atentado entre crimes hediondos.",
                "id": "558122",
                "nome": "PL 4629/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta os jogos de a\u00e7\u00e3o e seus equipamentos no Brasil.\n\n",
                "id": "557180",
                "nome": "PL 4546/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui um Cap\u00edtulo II-A, no Decreto-lei n\u00ba 667, de 2 de julho de 1969, versando sobre garantias dos integrantes da pol\u00edcia militar e dos corpos de bombeiros militar.",
                "id": "549862",
                "nome": "PL 4140/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre uso de explosivos na destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo para o crime de Furto e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537900",
                "nome": "PL 3481/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre privatiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos penitenci\u00e1rios.",
                "id": "533903",
                "nome": "PL 3123/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095",
            "PL682610",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73482",
        "nome": "HENRIQUE FONTANA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da Natureza P\u00fablica  dos Bancos de Sangue de Cord\u00e3o Umbilical e Placent\u00e1rio.",
                "id": "543125",
                "nome": "PL 3786/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "SUBFUSAO",
            "CAPADR",
            "CCJC",
            "PEC01095",
            "PL803510",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74399",
        "nome": "ONYX LORENZONI",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade da fabrica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas fabricadas em material degrad\u00e1vel ou oxi-biodegrad\u00e1vel, polipropileno, poliestireno, propileno, polietileno ou outros materiais, no padr\u00e3o de cores estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 275, de 25 de abril de 2001, do Conselho Nacional do Meio-Ambiente (CONAMA). ",
                "id": "551685",
                "nome": "PL 4194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VI do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo o capacete como equipamento de uso obrigat\u00f3rio para condutores de bicicletas.",
                "id": "542847",
                "nome": "PL 3773/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, inserindo o art. 54-A, para dispor sobre o tr\u00e2nsito, uso e registro de skates, patinetes e patins, e outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "542846",
                "nome": "PL 3772/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da denomina\u00e7\u00e3o \"Vinho Colonial\", sua produ\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle e comercializa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534358",
                "nome": "PL 3183/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos artigos 19 e 20 da lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de 1989, ampliando o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras administradoras dos fundos constitucionais de financiamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534309",
                "nome": "PL 3169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte da Legalidade\" a ponte a ser constru\u00edda sobre o Lago Gua\u00edba, ligando o local denominado Saco da Alemoa \u00e0 Rua Dona Teodora, no bairro Humait\u00e1, na cidade de Porto Alegre, capital do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "534006",
                "nome": "PL 3127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 50 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir a convoca\u00e7\u00e3o de titulares de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta da Uni\u00e3o para prestar informa\u00e7\u00f5es.",
                "id": "525414",
                "nome": "PEC 104/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXCHEVR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXPARA",
            "CSPCCO",
            "GTCL",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBOPOL",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "SUBSEGPU",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160606",
        "nome": "DELEGADO PROT\u00d3GENES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.446, de 08 de maio de 2002, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal na investiga\u00e7\u00e3o de crimes em que houver omiss\u00e3o ou inefici\u00eancia das esferas competentes e em crimes contra a atividade jornal\u00edstica.",
                "id": "498538",
                "nome": "PL 1078/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Povo Mu\u00e7ulmano.",
                "id": "498536",
                "nome": "PL 1077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que disp\u00f5e sobre utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495666",
                "nome": "PL 796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490910",
                "nome": "PL 21/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"e\", ao inciso II do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre  a remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos Servidores dos Tribunais de Justi\u00e7a.",
                "id": "518294",
                "nome": "PEC 77/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CLP",
            "CMADS",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "SUBAMLE",
            "SUBESCIV",
            "SUBMIHPA",
            "CAINDR",
            "CDHM",
            "CME",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "SUBCOHID"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "160602",
        "nome": "ARNALDO JORDY",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 26, da Lei n\u00ba 8.630, de 25 de fevereiro de 1993, incluindo  os arrumadores dentre aqueles pass\u00edveis de contrata\u00e7\u00e3o.  ",
                "id": "499265",
                "nome": "PL 1137/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.630, de 23 de fevereiro de 1993, que \"Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para integrar as autoridades de inspe\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e0s demais autoridades em exerc\u00edcio no porto organizado.",
                "id": "492227",
                "nome": "PL 447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491384",
                "nome": "PL 258/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula protetora de direitos humanos em contratos de financiamentos concedidos por institui\u00e7\u00f5es oficiais.",
                "id": "491383",
                "nome": "PL 257/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, incluindo os Direitos Humanos como diretriz a ser observada pela educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e  meio de alcance dos objetivos do ensino fundamental.      ",
                "id": "491382",
                "nome": "PL 256/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o a atos discriminat\u00f3rios ou atentat\u00f3rios contra a mulher praticados por empregador.",
                "id": "491381",
                "nome": "PL 255/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da participa\u00e7\u00e3o de representantes de Estados e Munic\u00edpios afetados pela constru\u00e7\u00e3o de usinas hidrel\u00e9tricas em todas as etapas de licenciamento ambiental desses empreendimentos.",
                "id": "562460",
                "nome": "PL 4818/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610 de 19 de fevereiro de 1998, para obrigar as emissoras de r\u00e1dio, televis\u00e3o e outros ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o a informar aos ouvintes, telespectadores ou leitores, os nomes dos compositores das obras musicais executadas em suas programa\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "552133",
                "nome": "PL 4234/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), alterado pela Lei 10.803/2003, para estabelecer penas ao crime nele tipificado e indicar as hip\u00f3teses em que se configura condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo.",
                "id": "547078",
                "nome": "PL 4017/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 133 e 139 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Conselho Tutelar.",
                "id": "541607",
                "nome": "PL 3702/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996 que \"disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", alterando o conceito de bebida alco\u00f3lica e os hor\u00e1rios para a veicula\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria.",
                "id": "537196",
                "nome": "PL 3434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 207-A no C\u00f3digo Penal, a fim de tipificar o crime de explora\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra infanto-juvenil. ",
                "id": "536108",
                "nome": "PL 3358/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso VII do art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o e o \u00a7 3\u00ba do art. 49 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para extinguir o instituto do terreno de marinha e seus acrescidos e para dispor sobre a propriedade desses im\u00f3veis.\n",
                "id": "508965",
                "nome": "PEC 39/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "CEXINDI",
            "CEXJUVE",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "PL767210",
            "SUBARMA",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "GTCL",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL749506",
            "PL803510",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160511",
        "nome": "ALESSANDRO MOLON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por parte dos estabelecimentos de ensino, de ato de matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de menor de idade cuja paternidade n\u00e3o esteja definida.",
                "id": "533023",
                "nome": "PL 3041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523385",
                "nome": "PL 2512/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520928",
                "nome": "PL 2386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso XXIV, do art. 24, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998.",
                "id": "519734",
                "nome": "PL 2296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para o repasse de recursos federais para programas de seguran\u00e7a p\u00fablica aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "517889",
                "nome": "PL 2161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00b0 A \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010.",
                "id": "506664",
                "nome": "PL 1524/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\", acrescentando par\u00e1grafos para definir quantidade e distribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "500823",
                "nome": "PL 1265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 que define os crimes de tortura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497667",
                "nome": "PL 958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 67 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "497000",
                "nome": "PL 885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o social, policiamento comunit\u00e1rio e Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora ou \u00f3rg\u00e3os assemelhados em todo territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491819",
                "nome": "PL 370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "552120",
                "nome": "PL 4232/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 ao art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba  de maio de 1943, que \"Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "543388",
                "nome": "PL 3808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, que \"Estabelece crit\u00e9rios para a consolida\u00e7\u00e3o, a assun\u00e7\u00e3o e o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Estados e do Distrito Federal\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537666",
                "nome": "PL 3467/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CESEGUR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PEC40509",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "CDHM",
            "CSSF",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74366",
        "nome": "JO\u00c3O CAMPOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Aparecida de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1s.",
                "id": "524254",
                "nome": "PL 2555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o uso dos instrumentos de menor potencial ofensivo, padronizando o uso da for\u00e7a pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "524252",
                "nome": "PL 2554/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a gratifica\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral pelos delegados de pol\u00edcia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e seus agentes.",
                "id": "515690",
                "nome": "PL 2027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta incisos e altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 322, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando \u00e0 autoridade policial conceder fian\u00e7a aos autores de crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, independente do m\u00e1ximo da pena cominada \u00e0 infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "513637",
                "nome": "PL 1903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 304, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, permitindo a autoridade policial apreciar a exist\u00eancia de causas excludentes de antijuridicidade, por ocasi\u00e3o da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante.",
                "id": "512488",
                "nome": "PL 1843/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 6\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, tornando obrigat\u00f3ria a recogni\u00e7\u00e3o visuogr\u00e1fica do local do crime.",
                "id": "511877",
                "nome": "PL 1800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para permitir a c\u00f4njuges, companheiros e companheiras a op\u00e7\u00e3o pelo regime especial de tributa\u00e7\u00e3o que especifica.",
                "id": "510071",
                "nome": "PL 1661/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as organiza\u00e7\u00f5es terroristas, os meios de preven\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o de prova, o procedimento criminal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "508108",
                "nome": "PL 1558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, que concede passe livre \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia no sistema de transporte coletivo interestadual.",
                "id": "503989",
                "nome": "PL 1455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 155, do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, diminuindo a pena e transformando a a\u00e7\u00e3o penal do crime de furto de pequeno valor em p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "500773",
                "nome": "PL 1244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Nascituro\", a ser comemorado no dia 8 de outubro de cada ano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499805",
                "nome": "PL 1190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 89 da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e acresce o art. 89-A ao referido diploma legal.",
                "id": "499804",
                "nome": "PL 1189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos artigos 60, 69, 73 e 74, da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que disp\u00f5es sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, possibilitando a composi\u00e7\u00e3o preliminar dos danos oriundos de conflitos decorrentes dos crimes de menor potencial ofensivo pelos delegados de pol\u00edcia.",
                "id": "498383",
                "nome": "PL 1028/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal -, para dispor sobre o crime de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sexuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491833",
                "nome": "PL 377/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 6\u00ba ao art. 120, do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, possibilitando o dep\u00f3sito de bens facilmente deterior\u00e1veis ou de dif\u00edcil guarda, na fase pr\u00e9-processual, pela autoridade policial.",
                "id": "556792",
                "nome": "PL 4525/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 75 e os incisos I, II e V do art. 83, do C\u00f3digo Penal; altera o caput e o \u00a7 1\u00ba do art. 112, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984; e altera o \u00a7 2\u00ba, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, aumentando o tempo de cumprimento das penas privativas de liberdade, o prazo para a concess\u00e3o de livramento condicional e o prazo para progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena.",
                "id": "539497",
                "nome": "PL 3573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, inserindo a pr\u00e1tica de crime de peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o ativa e corrup\u00e7\u00e3o passiva como crime hediondo e estabelece o programa de recompensa a delatores de crimes cometidos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "538356",
                "nome": "PL 3506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 103, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o inciso X, que disp\u00f5e sobre a capacidade postulat\u00f3ria das Associa\u00e7\u00f5es Religiosas para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de leis ou atos normativos, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524259",
                "nome": "PEC 99/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBTRAPE",
            "CFT",
            "CTASP",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "133439",
        "nome": "ANDR\u00c9 FIGUEIREDO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas de estacionamento para gestantes.",
                "id": "496131",
                "nome": "PL 842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 e da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para incentivar a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional de adolescentes e jovens em \u00e1reas relacionadas \u00e0 gest\u00e3o e pr\u00e1tica de atividades desportivas e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relacionados \u00e0 infra-estrutura, organiza\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de eventos esportivos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "494982",
                "nome": "PL 742/2011"
            },
            {
                "ementa": ".Altera a Lei n\u00ba 9.250,  de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "494232",
                "nome": "PL 663/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 3\u00ba, ao art. 102, da Lei n\u00ba 8. 213, de 24 de julho de 1991, dispondo sobre o recebimento de pens\u00e3o por morte pelos portadores de S\u00edndrome de Down.\"",
                "id": "492224",
                "nome": "PL 445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos servidores p\u00fablicos federais integrantes do quadro de pessoal do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego-MTE que participaram de greve de sua categoria pelo per\u00edodo de 06 de abril a 24 de setembro de 2010, em decorr\u00eancia de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "555958",
                "nome": "PL 4438/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 530-E e 530-F do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "547255",
                "nome": "PL 4023/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", acrescentando-lhe dispositivos.",
                "id": "547007",
                "nome": "PL 4010/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o \u00a7 3\u00ba no art. 429 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre o programa de aprendizagem em estabelecimentos tomadores de servi\u00e7o terceirizado.",
                "id": "546934",
                "nome": "PL 4008/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a profiss\u00e3o de \u00e1rbitro de futebol, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541771",
                "nome": "PL 3715/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o empregado dom\u00e9stico no Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social - PIS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536327",
                "nome": "PL 3387/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria requisito para inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535675",
                "nome": "PL 3315/2012"
            }
        ]
    }
]