[
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CECONST",
            "CEESTA",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBFINED",
            "CE",
            "CMO",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73463",
        "nome": "OSMAR SERRAGLIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Castro, no Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Leite\".",
                "id": "545643",
                "nome": "PL 3931/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que \" Define os percentuais da distribui\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira de que trata a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "544280",
                "nome": "PL 3848/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PL355504",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73466",
        "nome": "RUBENS BUENO",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso III ao art. 30 da Lei n\u00ba 11.196, de 2005, que \"Institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.\"",
                "id": "532910",
                "nome": "PL 3021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 294-A ao Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "530319",
                "nome": "PL 2859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 2000, e a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para incentivar a implementa\u00e7\u00e3o da acessibilidade. ",
                "id": "518902",
                "nome": "PL 2227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre o bloqueio de cr\u00e9ditos de telefonia m\u00f3vel inseridos em consequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de extors\u00e3o ou estelionato.",
                "id": "517375",
                "nome": "PL 2135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 109 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), para permitir a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos e coliga\u00e7\u00f5es no rateio das sobras eleitorais. ",
                "id": "516074",
                "nome": "PL 2060/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, de modo a estabelecer o financiamento p\u00fablico de campanha.",
                "id": "516073",
                "nome": "PL 2059/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para dispor sobre prazo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e domic\u00edlio eleitoral.",
                "id": "516072",
                "nome": "PL 2058/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da Rodovia BR-158 entre os munic\u00edpios de Campo Mour\u00e3o e Roncador, no Estado do Paran\u00e1, de \"ESTRADA PREFEITO HOR\u00c1CIO AMARAL\". ",
                "id": "512108",
                "nome": "PL 1815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.800, de 26 de maio de 1999, e n\u00ba 11.419, de 19 de dezembro de 2006, para estabelecer procedimentos relativos ao protocolo integrado judici\u00e1rio nacional.",
                "id": "509399",
                "nome": "PL 1614/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da rodovia BR-272 entre as cidades de Campo Mor\u00e3o e Goioer\u00ea, no Estado do Paran\u00e1, de \"Rodovia ALFEU TEODORO DE OLIVEIRA\".",
                "id": "505078",
                "nome": "PL 1487/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para garantir ao consumidor a utiliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos acumulados ofertados pelas operadoras nos planos de telefonia fixa e m\u00f3vel. ",
                "id": "502569",
                "nome": "PL 1366/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 13, da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer nova taxa de juros de remunera\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos vinculados.",
                "id": "500321",
                "nome": "PL 1222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.336, de 19 de dezembro de 2001, que \"Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados, g\u00e1s natural e seus derivados, e \u00e1lcool et\u00edlico combust\u00edvel (Cide), e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "497432",
                "nome": "PL 929/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba do Lei n\u00ba 10.259, de 2001, para aumentar de sessenta para duzentos sal\u00e1rios m\u00ednimos a compet\u00eancia do Juizado Especial C\u00edvel Federal.",
                "id": "495927",
                "nome": "PL 824/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecimento de fraldas descart\u00e1veis aos idosos.",
                "id": "495926",
                "nome": "PL 823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os par\u00e1grafos 1\u00ba e 2\u00ba do art. 52 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, para permitir \u00e0 mulher, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, proceder ao registro de nascimento do filho.",
                "id": "495892",
                "nome": "PL 817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de novas profiss\u00f5es",
                "id": "495891",
                "nome": "PL 816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 284 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para parcelamento de multas de infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "495890",
                "nome": "PL 815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 33 da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, a fim de estabelecer penas diferenciadas para o tr\u00e1fico de entorpecentes, de acordo com o grau de risco da subst\u00e2ncia. ",
                "id": "495889",
                "nome": "PL 814/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 455-A \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre responsabilidade solid\u00e1ria nos contratos de trabalho em carvoarias. ",
                "id": "493532",
                "nome": "PL 603/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de que os cursos indicados n\u00e3o sofram incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.",
                "id": "493062",
                "nome": "PL 506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, para facultar o n\u00e3o-pagamento de pagamento de Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres (DPVAT) quando o segurado j\u00e1 houver contratado seguro equivalente. ",
                "id": "492411",
                "nome": "PL 482/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995,  determinando a publica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica das despesas realizadas pelos partidos pol\u00edticos com recursos oriundos do Fundo Partid\u00e1rio. ",
                "id": "492409",
                "nome": "PL 481/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.883, de 7 de dezembro de 1999, que \"Institui o Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia - ABIN, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para criar a Controladoria das Atividades de Intelig\u00eancia. ",
                "id": "492408",
                "nome": "PL 480/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492407",
                "nome": "PL 479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST para garantir o acesso gratuito \u00e0 banda larga pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.",
                "id": "492057",
                "nome": "PL 415/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, alterada pela Lei n\u00ba 10.208 de 23 de mar\u00e7o de 2001, tornando obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o do empregado dom\u00e9stico no FGTS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491682",
                "nome": "PL 338/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir o empregado dom\u00e9stico em benef\u00edcio da previd\u00eancia social.",
                "id": "491681",
                "nome": "PL 337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, alterada pela Lei n\u00ba 10.208 de 23 de mar\u00e7o de 2001, acrescentando artigo 2\u00ba-B,  na parte relativa ao hor\u00e1rio do trabalho do empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "491680",
                "nome": "PL 336/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais profissionais por tempo determinado para os rec\u00e9m-graduados das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o superior mantidas pela Uni\u00e3o. Altera o art. 44 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996. ",
                "id": "491646",
                "nome": "PL 326/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, para dispor que os benef\u00edcios no \u00e2mbito do Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES s\u00e3o aplic\u00e1veis a cursos superiores presenciais ou \u00e0 dist\u00e2ncia.",
                "id": "491643",
                "nome": "PL 325/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba e acrescenta os \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para majorar a multa e ampliar o conceito de pesquisa fraudulenta, al\u00e9m de estabelecer novas san\u00e7\u00f5es.",
                "id": "491042",
                "nome": "PL 96/2011"
            },
            {
                "ementa": "Efetua altera\u00e7\u00f5es nos arts. 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007, para fixar a tabela progressiva do imposto de renda incidente sobre os rendimentos de pessoas f\u00edsicas para o ano-calend\u00e1rio de 2011 e seguintes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490980",
                "nome": "PL 59/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 venda, comercializa\u00e7\u00e3o e entrega ao consumo do \u00e1lcool et\u00edlico hidratado e anidro, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552128",
                "nome": "PL 4233/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 54 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assegurando o cancelamento de ades\u00e3o.",
                "id": "544904",
                "nome": "PL 3885/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para permitir que se deduza dos rendimentos sujeitos ao Imposto de Renda o valor de alugu\u00e9is pagos pelo contribuinte nos limites que estabelece.",
                "id": "542268",
                "nome": "PL 3741/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina o trecho da rodovia BR-272 compreendido entre as cidades de Campo Mor\u00e3o e Barbosa Ferraz, no Estado do Paran\u00e1, de \"Rodovia DOUTOR MILTON LUIZ PEREIRA\".",
                "id": "540233",
                "nome": "PL 3632/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, a fim de alterar requisitos para livramento condicional, progress\u00e3o de regime, indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena.",
                "id": "536024",
                "nome": "PL 3345/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a produ\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o, o armazenamento e a comercializa\u00e7\u00e3o de bombas de dispers\u00e3o, fragmenta\u00e7\u00e3o, ou muni\u00e7\u00f5es cluster, em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "534753",
                "nome": "PL 3228/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 128 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para modificar a forma de indica\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.",
                "id": "523310",
                "nome": "PEC 95/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 74 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre o mandato dos Controladores Internos de cada Poder e institui\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "512288",
                "nome": "PEC 54/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o e acrescenta incisos ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 101 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para modificar a forma de indica\u00e7\u00e3o dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.",
                "id": "499894",
                "nome": "PEC 17/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 93, 95 e 103-B, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para vedar a concess\u00e3o de aposentadoria como medida disciplinar e estabelecer a perda de cargo de magistrado nos casos de quebra de decoro. ",
                "id": "542454",
                "nome": "PEC 163/2012"
            },
            {
                "ementa": "Extingue o foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses de crime de responsabilidade.\n",
                "id": "536261",
                "nome": "PEC 142/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "CPITRAES",
            "SUBCORIO",
            "SUBENDIV",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "74010",
        "nome": "VALDIR COLATTO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 68 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, que reconhece aos remanescentes das comunidades de quilombos a propriedade definitiva das terras que estejam ocupando.",
                "id": "512342",
                "nome": "PL 1836/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 41, 45 e 83 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que \"Regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria\", para fins de assegurar ao produtor rural, que venda sua produ\u00e7\u00e3o a prazo, prioridade no recebimento de seus cr\u00e9ditos no caso de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou fal\u00eancia de empresa que beneficie produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "497409",
                "nome": "PL 921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de nota fiscal, com refer\u00eancia \u00e0s atividades do trabalhador avulso, com abrang\u00eancia em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "557208",
                "nome": "PL 4560/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) na aquisi\u00e7\u00e3o de camioneta, furg\u00e3o, pick up e semelhantes, realizada por prestador de servi\u00e7o urbano de transporte de mudan\u00e7as.",
                "id": "557207",
                "nome": "PL 4559/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) nas aquisi\u00e7\u00f5es de autom\u00f3veis de passageiros, ve\u00edculos de uso misto ou ambul\u00e2ncias feitas pelas institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, inclusive as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE).",
                "id": "557206",
                "nome": "PL 4558/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 12 da lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997 que \"Define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "557205",
                "nome": "PL 4557/2012"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa do pagamento de valores do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD para execu\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas por qualquer processo, nas entidades que menciona.",
                "id": "557204",
                "nome": "PL 4556/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 28 do Decreto n\u00ba 2.044, de 31 de dezembro de 1908, que \"Define a letra de c\u00e2mbio e a nota promiss\u00f3ria e regula as opera\u00e7\u00f5es cambiais\"",
                "id": "557203",
                "nome": "PL 4555/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede noventa dias para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, intimadas por omiss\u00e3o ou atraso na entrega das declara\u00e7\u00f5es de rendimentos, regularizarem sua situa\u00e7\u00e3o sem agravamento da penalidade.",
                "id": "557202",
                "nome": "PL 4554/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos.",
                "id": "557201",
                "nome": "PL 4553/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e importadores a procederem \u00e0 coleta e descarte adequado das l\u00e2mpadas de merc\u00fario de baixa press\u00e3o.",
                "id": "557199",
                "nome": "PL 4552/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.174, de 30 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre princ\u00edpios de Pol\u00edtica Agr\u00edcola, estabelecendo atribui\u00e7\u00f5es ao Conselho Nacional de Pol\u00edtica Agr\u00edcola - CNPA, tributa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria de produtos agr\u00edcolas, amparo ao pequeno produtor e regras de fixa\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o dos estoques p\u00fablicos.",
                "id": "557198",
                "nome": "PL 4551/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre o tratamento ou a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e a disposi\u00e7\u00e3o final de rejeitos. ",
                "id": "553819",
                "nome": "PL 4337/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Sistema de Franquia empresarial (franchising), revoga a Lei n\u00ba 8.955, de 15 de dezembro de 1994, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534807",
                "nome": "PL 3234/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "MERCOSUL",
            "PEC00511",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73768",
        "nome": "DILCEU SPERAFICO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para autorizar o trabalho sob o regime de tempo parcial a partir dos quatorze anos de idade.",
                "id": "500183",
                "nome": "PEC 18/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBMOBUR",
            "SUBRESOL",
            "CDU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL712310",
            "PL749506",
            "SUBILPUB",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160614",
        "nome": "ROSANE FERREIRA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre agrot\u00f3xicos, fazendo incluir nos r\u00f3tulos dos produtos imagens realistas sobre preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade causados pelos pesticidas sobre a sa\u00fade humana.",
                "id": "512587",
                "nome": "PL 1854/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de bula em medicamentos manipulados por farm\u00e1cias e ervan\u00e1rias.",
                "id": "495804",
                "nome": "PL 808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais de enfermagem.",
                "id": "563775",
                "nome": "PL 4868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 46-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de debates entre os candidatos a cargos eletivos do Poder Executivo, durante o per\u00edodo destinado \u00e0 propaganda eleitoral gratuita.   ",
                "id": "562070",
                "nome": "PL 4792/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 182 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558759",
                "nome": "PL 4661/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160673",
        "nome": "GIOVANI CHERINI",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a  Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "524134",
                "nome": "PL 2540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Fil\u00f3sofo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523870",
                "nome": "PL 2533/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.\n\n",
                "id": "523867",
                "nome": "PL 2532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.",
                "id": "515823",
                "nome": "PL 2036/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Terapeuta Hol\u00edstico e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "501562",
                "nome": "PL 1297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Desafio",
                "id": "500477",
                "nome": "PL 1230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade, em \u00e2mbito nacional, da presen\u00e7a de Guia de Turismo Local em excurs\u00f5es de turismo.",
                "id": "500473",
                "nome": "PL 1231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.555, de 13 de novembro de 2002, com o objetivo de estabelecer autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, ouvido o Conselho Curador do FGTS, a efetuar cr\u00e9dito de valores de que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 110, de 29 de junho de 2001, nas contas vinculadas de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "498041",
                "nome": "PL 993/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas e sacolas tipo camiseta por estabelecimentos comerciais varejistas e outras casas do g\u00eanero fora dos padr\u00f5es estabelecidos pela ABNT NBR n\u00ba 14.937:2010.",
                "id": "497419",
                "nome": "PL 927/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Movimento Tradicionalista Ga\u00facho - MTG como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Cultural do Brasil.",
                "id": "497418",
                "nome": "PL 926/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Universidade Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497416",
                "nome": "PL 924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de publicidade comercial de bebida alco\u00f3lica, em qualquer hor\u00e1rio, atrav\u00e9s da televis\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "497158",
                "nome": "PL 903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da veicula\u00e7\u00e3o de informes oficiais de alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre riscos causados por fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos.",
                "id": "496887",
                "nome": "PL 870/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Padre Roberto Landell de Moura no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "496886",
                "nome": "PL 869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento do ecoturismo e do turismo sustent\u00e1vel em \u00e2mbito nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496885",
                "nome": "PL 868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos juros e demais encargos cobrados pelas operadoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito nas faturas de cobran\u00e7a, obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a informarem o valor a ser cobrado pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de postos de atendimento a consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493635",
                "nome": "PL 620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de agrovilas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493634",
                "nome": "PL 619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Rota Nacional do Turismo Enol\u00f3gico, Cultural, Artesanal, Paisag\u00edstico, Ecol\u00f3gico e Gastron\u00f4mico.\n",
                "id": "562129",
                "nome": "PL 4795/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui como a Capital Nacional do Enoturismo o Vale dos Vinhedos no Rio Grande do Sul.",
                "id": "562127",
                "nome": "PL 4794/2012"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao estudante o direito de aproveitamento dos estudos no processo de transfer\u00eancia entre  diferentes Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.\n\n",
                "id": "561159",
                "nome": "PL 4762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome Francisco de Paula C\u00e2ndido Xavier no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "557050",
                "nome": "PL 4543/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da Terapia Assistida por Animais (TAA) nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "556084",
                "nome": "PL 4455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de telefonia fixa e m\u00f3vel em face do direito do consumidor \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os que delas adquire.",
                "id": "556083",
                "nome": "PL 4454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Ven\u00e2ncio Aires - RS, \"Capital Nacional do Chimarr\u00e3o\".\n",
                "id": "554397",
                "nome": "PL 4392/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula o ganho de capital auferido na venda de im\u00f3vel rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "554396",
                "nome": "PL 4391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Padre Theodor Amstad Patrono do Cooperativismo Brasileiro. \n\n",
                "id": "552734",
                "nome": "PL 4280/2012"
            },
            {
                "ementa": "Limita as taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro que solicita o cancelamento do contrato de transporte a\u00e9reo ou a remarca\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio ou da data de in\u00edcio do transporte aos valores que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552733",
                "nome": "PL 4279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, que institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; altera o Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, o\u00a0Decreto n\u00ba 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972, o Decreto-Lei n\u00ba 2.287, de 23 de julho de 1986, as Leis nos\u00a04.502, de 30 de novembro de 1964, 8.212, de 24 de julho de 1991, 8.245, de 18 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 8.666, de 21 de junho de 1993,\u00a08.981, de 20 de janeiro de 1995, 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, 8.989, de 24 de fevereiro de 1995,\u00a09.249, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.250, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.311, de 24 de outubro de 1996,\u00a09.317, de 5 de dezembro de 1996,\u00a09.430, de 27 de dezembro de 1996,\u00a09.718, de 27 de novembro de 1998,\u00a010.336, de 19 de dezembro de 2001, 10.438, de 26 de abril de 2002,\u00a010.485, de 3 de julho de 2002,\u00a010.637, de 30 de dezembro de 2002,10.755, de 3 de novembro de 2003,\u00a010.833, de 29 de dezembro de 2003,\u00a010.865, de 30 de abril de 2004,\u00a010.925, de 23 de julho de 2004,\u00a010.931, de 2 de agosto de 2004,\u00a011.033, de 21 de dezembro de 2004,\u00a011.051, de 29 de dezembro de 2004,\u00a011.053, de 29 de dezembro de 2004, 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, 11.128, de 28 de junho de 2005, e a\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.199-14, de 24 de agosto de 2001; revoga a Lei n\u00ba 8.661, de 2 de junho de 1993, e dispositivos das Leis nos\u00a08.668, de 25 de junho de 1993, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 10.637, de 30 de dezembro de 2002, 10.755, de 3 de novembro de 2003, 10.865, de 30 de abril de 2004, 10.931, de 2 de agosto de 2004, e da\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552731",
                "nome": "PL 4278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional do Albergue Sa\u00fade - PROALBERGUE.\n\n",
                "id": "552516",
                "nome": "PL 4266/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.\n\n",
                "id": "551579",
                "nome": "PL 4187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da biblioterapia nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\n",
                "id": "551578",
                "nome": "PL 4186/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991 (Lei do Inquilinato), para vedar a possibilidade de previs\u00e3o contratual de pagamento de impostos, taxas e pr\u00eamio de seguro complementar contra fogo pelo locat\u00e1rio do im\u00f3vel. ",
                "id": "551577",
                "nome": "PL 4185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para estabelecer o empreendedorismo como um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional.\n",
                "id": "551575",
                "nome": "PL 4184/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e atendimento cl\u00ednico aos portadores de depress\u00e3o nas unidades de sa\u00fade componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "551574",
                "nome": "PL 4183/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Empreendedorismo, a ser desenvolvida em todas as escolas t\u00e9cnicas e de n\u00edvel m\u00e9dio do territ\u00f3rio nacional. \n\n",
                "id": "551572",
                "nome": "PL 4182/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.858, de 24 de novembro de 1980, para substituir a OTN por indexador atual.\n\n",
                "id": "547506",
                "nome": "PL 4044/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\", para corrigir os valores das indeniza\u00e7\u00f5es.",
                "id": "547505",
                "nome": "PL 4043/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regras para o pagamento de pr\u00eamio de loterias e de jogos cong\u00eaneres, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543768",
                "nome": "PL 3821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Coopera\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543766",
                "nome": "PL 3820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Soledade - RS,  \"Capital Nacional das Pedras Preciosas\".\n",
                "id": "543765",
                "nome": "PL 3819/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Natur\u00f3logo.",
                "id": "543332",
                "nome": "PL 3804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui desconto especial a incidir sobre pagamentos das d\u00edvidas rurais que especifica. ",
                "id": "543330",
                "nome": "PL 3803/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "COETICA",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74372",
        "nome": "SANDES J\u00daNIOR",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Juscelino Kubitschek\" o trecho da BR-060 entre as cidades de Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s, e Bras\u00edlia, no Distrito Federal.",
                "id": "497379",
                "nome": "PL 916/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o  art. 216-B  ao Decreto-Lei  n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para  cominar  a  pena  de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica nas hip\u00f3teses em que o autor dos crimes tipificados nos arts. 213 e 218  for  considerado  estupro.",
                "id": "491711",
                "nome": "PL 349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento de Compostos Org\u00e2nicos de Origem Vegetal, que tem como objetivo reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa e o consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis.",
                "id": "491625",
                "nome": "PL 316/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo o prazo m\u00ednimo de trezentos e sessenta dias para a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel.",
                "id": "491624",
                "nome": "PL 315/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que  administram  cinemas em  todo  o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao Poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491623",
                "nome": "PL 314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.",
                "id": "491621",
                "nome": "PL 313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para incluir as  despesas com aparelhos de audi\u00e7\u00e3o entre as dedu\u00e7\u00f5es permitidas para efeito da apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas.",
                "id": "491620",
                "nome": "PL 312/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "491619",
                "nome": "PL 311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para determinar 60(sessenta) anos como limite de cumprimento da pena privativa de liberdade.",
                "id": "491618",
                "nome": "PL 310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal.",
                "id": "491375",
                "nome": "PL 254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a livre circula\u00e7\u00e3o de livros e produ\u00e7\u00f5es intelectuais.",
                "id": "491374",
                "nome": "PL 253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que as empresas de transporte ofere\u00e7am alternativas aos usu\u00e1rios quando do impedimento do oferecimento do servi\u00e7o.",
                "id": "491373",
                "nome": "PL 252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 429, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para estabelecer a propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores aprendizes nas empresas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491372",
                "nome": "PL 251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 47 do Decreto Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).",
                "id": "491371",
                "nome": "PL 250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491370",
                "nome": "PL 249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Constitui banco de profissionais que conclu\u00edram a gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino ou em qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, para servi\u00e7os remunerados em comunidades carentes de profissionais em suas respectivas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491369",
                "nome": "PL 248/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de plebiscitos e referendos municipais simultaneamente com as elei\u00e7\u00f5es de prefeitos e vereadores.",
                "id": "491368",
                "nome": "PL 247/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 312 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491367",
                "nome": "PL 246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a  imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado Estrangeiro n\u00e3o alcan\u00e7a o cr\u00e9dito trabalhista.",
                "id": "491366",
                "nome": "PL 245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 37 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491365",
                "nome": "PL 244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a dez anos a responsabilidade do empreiteiro pela solidez e seguran\u00e7a de edif\u00edcios e outras constru\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis.",
                "id": "491364",
                "nome": "PL 243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar e reaproveitamento da \u00e1gua da chuva na constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.",
                "id": "491363",
                "nome": "PL 242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa e Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor.",
                "id": "491361",
                "nome": "PL 240/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 549 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil - transformando o atual par\u00e1grafo \u00fanico em \u00a7 1\u00ba.",
                "id": "491362",
                "nome": "PL 241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir seguro de vida aos jornalistas profissionais.",
                "id": "491360",
                "nome": "PL 239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva na divulga\u00e7\u00e3o das anota\u00e7\u00f5es de prontu\u00e1rios de pessoas indiciadas ou processadas, nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "491358",
                "nome": "PL 238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 7\u00ba, 13 e 15 da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998, que, primordialmente, disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.",
                "id": "491357",
                "nome": "PL 237/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica dispositivo da Lei de n\u00ba 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "491356",
                "nome": "PL 236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491355",
                "nome": "PL 235/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1grafos primeiro e segundo ao art. 781 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, de modo estabelecer normas sobre indeniza\u00e7\u00e3o para os contratos de seguro de ve\u00edculos automotores.",
                "id": "491354",
                "nome": "PL 234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre garantias para o exerc\u00edcio das atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica, visando a efici\u00eancia de suas atividades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491353",
                "nome": "PL 233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 120 e 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491352",
                "nome": "PL 232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de telefonia fixa e m\u00f3vel o direito de obter, a qualquer tempo, informa\u00e7\u00f5es gratuitas sobre as chamadas telef\u00f4nicas realizadas.",
                "id": "491351",
                "nome": "PL 231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para obrigar o fornecedor a informar sobre o direito de desist\u00eancia do contrato.",
                "id": "491350",
                "nome": "PL 230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei de n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "491348",
                "nome": "PL 229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 160 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, disciplinando a obrigatoriedade da territorialidade nas notifica\u00e7\u00f5es extrajudiciais.",
                "id": "491347",
                "nome": "PL 228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491346",
                "nome": "PL 227/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491345",
                "nome": "PL 226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica por toda a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica existentes no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491343",
                "nome": "PL 225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga disposi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.514, de 1997.",
                "id": "491342",
                "nome": "PL 224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XV ao art. 30 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994.",
                "id": "491341",
                "nome": "PL 223/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 180 e 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "491340",
                "nome": "PL 222/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 39, 51, 82, 102 e 106 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "491339",
                "nome": "PL 221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina  a  inclus\u00e3o  da disciplina  Organiza\u00e7\u00e3o  dos  Poderes em todas as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de segundo grau e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491338",
                "nome": "PL 220/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 23 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980 para permitir a arremata\u00e7\u00e3o com valor inferior ao dado pela avalia\u00e7\u00e3o ainda em primeiro leil\u00e3o.",
                "id": "491337",
                "nome": "PL 219/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para os servi\u00e7os de entrega que se utilizam de motocicletas ou ve\u00edculos afins.",
                "id": "491335",
                "nome": "PL 218/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491334",
                "nome": "PL 217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o nos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, Direitos e valores.",
                "id": "491333",
                "nome": "PL 216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 525 e altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 544 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "491332",
                "nome": "PL 215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para ampliar o conceito de fornecedor, aumentar os prazos para reclama\u00e7\u00e3o por v\u00edcios aparentes e determinar o rein\u00edcio da contagem desses prazos, ap\u00f3s o atendimento da reclama\u00e7\u00e3o pelo fornecedor.",
                "id": "491331",
                "nome": "PL 214/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.212 e 8.213, ambas de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a filia\u00e7\u00e3o ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social do brasileiro que reside no exterior.",
                "id": "491330",
                "nome": "PL 213/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491329",
                "nome": "PL 212/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1.361, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491328",
                "nome": "PL 211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-A ao art. 74 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491327",
                "nome": "PL 210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre a renova\u00e7\u00e3o da frota de ve\u00edculos das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transportes de valores.",
                "id": "491326",
                "nome": "PL 209/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, visando condicionar a paralisa\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades licenciados a parecer favor\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o ambiental ou outras provid\u00eancias por este julgadas pertinentes.",
                "id": "491325",
                "nome": "PL 208/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Ve\u00edculos Roubados.",
                "id": "491324",
                "nome": "PL 207/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de registro, perante o \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo, das pessoas que entrarem ou sa\u00edrem do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491323",
                "nome": "PL 206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491322",
                "nome": "PL 205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1.876 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "491321",
                "nome": "PL 204/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491320",
                "nome": "PL 203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Destina o n\u00famero telef\u00f4nico 153 para chamadas gratuitas de emerg\u00eancia, exclusiva para as guardas municipais.",
                "id": "491318",
                "nome": "PL 201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite ao Advogado a formula\u00e7\u00e3o de perguntas diretamente ao depoente.",
                "id": "491319",
                "nome": "PL 202/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de Setembro de 1990.",
                "id": "491316",
                "nome": "PL 200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio de transporte sobre impedimentos em seu deslocamento.",
                "id": "491315",
                "nome": "PL 199/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as sacolas oferecidas gratuitamente pelo fornecedor ao consumidor final para embalagem ou reembalagem de produtos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491314",
                "nome": "PL 198/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desconto de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em eventos culturais e art\u00edsticos para doadores de sangue.",
                "id": "491313",
                "nome": "PL 197/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de placas informativas orientando os usu\u00e1rios das rodovias federais, estaduais e municipais a denunciar os motoristas com sinal de embriaguez.",
                "id": "491312",
                "nome": "PL 196/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers hipermercados.",
                "id": "491067",
                "nome": "PL 114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o ao contribuinte do acesso a seus dados cadastrais e fiscais por parte da Secretaria da Receita Federal do Brasil.",
                "id": "491066",
                "nome": "PL 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.768, de 20 de dezembro de 1971, tornando obrigat\u00f3ria a transmiss\u00e3o de sorteios e opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, ao momento em que se realizem, pela Internet.",
                "id": "491065",
                "nome": "PL 112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para incluir nova hip\u00f3tese de cl\u00e1usula contratual  abusiva.",
                "id": "491064",
                "nome": "PL 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00baA \u00e0 Lei n\u00ba 10.214, de 27 de mar\u00e7o de 2001.",
                "id": "491063",
                "nome": "PL 110/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Penal, tipificando caso de recepta\u00e7\u00e3o presumida.",
                "id": "491062",
                "nome": "PL 109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Desonera dos tributos federais todos os medicamentos diretamente utilizados no tratamento do diabetes e da hipertens\u00e3o arterial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491061",
                "nome": "PL 108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto de importa\u00e7\u00e3o as l\u00e2mpadas fluorescentes (CFL\"s) e ou diodos (LED''s) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491060",
                "nome": "PL 107/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.977, de 6 de janeiro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de TV a cabo e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", proibindo a cobran\u00e7a de tarifa mensal sobre pontos adicionais instalados no domic\u00edlio do assinante.",
                "id": "491059",
                "nome": "PL 106/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tratar da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "id": "491058",
                "nome": "PL 105/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as pessoas jur\u00eddicas que comercializem produtos ou servi\u00e7os pela Internet a informar seu n\u00famero no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, e o endere\u00e7o e o telefone de suas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.",
                "id": "491057",
                "nome": "PL 104/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 188 da Lei de Registros P\u00fablicos.",
                "id": "491056",
                "nome": "PL 103/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "535692",
                "nome": "PL 3318/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CSPCCO",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CDU",
            "CEESTA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74378",
        "nome": "ASSIS DO COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Desenvolvimento do Brasil Rural (PDBR) e o Plano Nacional de Desenvolvimento do Brasil Rural (PNDBR). ",
                "id": "490957",
                "nome": "PL 54/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o dos agricultores no processo de classifica\u00e7\u00e3o e recebimento do fumo de estufa e de galp\u00e3o.",
                "id": "490956",
                "nome": "PL 53/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Sistema Nacional de Certifica\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o da Agricultura Familiar e cria o Selo da Produ\u00e7\u00e3o da Agricultura Familiar.",
                "id": "490955",
                "nome": "PL 52/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PL712310",
            "SUBENDIV",
            "CDU",
            "CEAGRIRU",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160566",
        "nome": "NELSON PADOVANI",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente com C\u00e2ncer.",
                "id": "507796",
                "nome": "PL 1551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a representa\u00e7\u00e3o fiscal para fins penais nos casos em que houver parcelamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio; altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996; e revoga os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 5\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 12.382, de 25 de fevereiro de 2011.",
                "id": "500161",
                "nome": "PL 1210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria \u00e1rea de livre com\u00e9rcio no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, no Estado do Paran\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "497500",
                "nome": "PL 944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Trata da implanta\u00e7\u00e3o de projeto de parceria agr\u00edcola e pecu\u00e1ria entre a Funai - Funda\u00e7\u00e3o Nacional dos \u00cdndios, e terceiros.",
                "id": "560362",
                "nome": "PL 4740/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 29-A ao Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para dispor sobre a destina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos apreendidos objeto da pena de perdimento em decorr\u00eancia de sua utiliza\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica dos crimes de contrabando ou descaminho.",
                "id": "540867",
                "nome": "PL 3657/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedu\u00e7\u00e3o das despesas com medicamentos de uso cont\u00ednuo da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "537851",
                "nome": "PL 3478/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Moacir Micheletto\" o trecho da BR 163 entre os munic\u00edpios de Gua\u00edra a Marechal C\u00e2ndido Rondon, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "534036",
                "nome": "PL 3132/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBTAV",
            "SUBTRACA",
            "CFFC",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160562",
        "nome": "GIROTO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio o ensino de No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Constitui\u00e7\u00e3o e de Cidadania nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Fundamental.",
                "id": "516096",
                "nome": "PL 2062/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.399, de 7 de janeiro de 1992 que especifica a destina\u00e7\u00e3o dos recursos originados por adicional tarif\u00e1rio criado pela Lei n\u00ba 7.920, de 12 de dezembro de 1989, que \"cria o Adicional de Tarifa Aeroportu\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "511933",
                "nome": "PL 1803/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o contingenciamento or\u00e7ament\u00e1rio das a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a da sanidade agropecu\u00e1ria.",
                "id": "495193",
                "nome": "PL 764/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar que cabe aos estabelecimentos de ensino fundamental e m\u00e9dio colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da comunidade escolar o texto integral do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "559058",
                "nome": "PL 4676/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo art. 44-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para instituir vincula\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, na identifica\u00e7\u00e3o do consumidor em banco de dados dos fornecedores de bens e servi\u00e7os, com seu n\u00famero no Cadastro de Pessoa F\u00edsica ou no Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica.",
                "id": "559057",
                "nome": "PL 4675/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "548356",
                "nome": "PL 4079/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos que comercializem terminais de telefonia ou procedam \u00e0 sua ativa\u00e7\u00e3o a dispor de exemplares da regulamenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao servi\u00e7o.",
                "id": "548355",
                "nome": "PL 4078/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 12-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\". ",
                "id": "548354",
                "nome": "PL 4077/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre prazo de notifica\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "543577",
                "nome": "PL 3810/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 282, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a notifica\u00e7\u00e3o da autua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541026",
                "nome": "PL 3669/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o, parada e estacionamento dos ve\u00edculos do sistema penitenci\u00e1rio.",
                "id": "537336",
                "nome": "PL 3451/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC47810",
            "PL712310",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73474",
        "nome": "LUCI CHOINACKI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui 2013 como o Ano Nacional do Esporte Feminino.  ",
                "id": "520450",
                "nome": "PL 2343/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.315, de 23 de dezembro de 1991 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497484",
                "nome": "PL 939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do pagamento, pela Uni\u00e3o, de verba compensat\u00f3ria nos processos de desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria e revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.183-56, de 24 de agosto de 2001.",
                "id": "497485",
                "nome": "PL 940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui 2013 como o Ano Nacional do Esporte Feminino.",
                "id": "534434",
                "nome": "PL 3192/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PL712310",
            "CCTCI",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141335",
        "nome": "BETO FARO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio do conte\u00fado local nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os nos empreendimentos de explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "526515",
                "nome": "PL 2659/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto Territorial para as comunidades remanescentes de quilombos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513390",
                "nome": "PL 1892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite de tempo para o atendimento ao p\u00fablico nos servi\u00e7os banc\u00e1rios prestados no interior das respectivas ag\u00eancias e dos demais estabelecimentos de cr\u00e9dito, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509003",
                "nome": "PL 1589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios complementares para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de estoques p\u00fablicos vinculados ao programa de garantia dos pre\u00e7os m\u00ednimos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "502669",
                "nome": "PL 1384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 6\u00ba e 8\u00ba, da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, o inciso II, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502668",
                "nome": "PL 1383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, ao art. 14, da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536179",
                "nome": "PL 3366/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CTD",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "PL767210",
            "SUBAPROF",
            "SUBCOPLP",
            "CDC",
            "PEC47810",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160580",
        "nome": "CIDA BORGHETTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Mulher Detenta.",
                "id": "499487",
                "nome": "PL 1157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fica institu\u00edda a Semana de Orienta\u00e7\u00e3o sobre a Gravidez na Adolesc\u00eancia, na primeira semana de maio.",
                "id": "499423",
                "nome": "PL 1149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Dobra a pena de quem utilizar-se de menor em delitos.",
                "id": "491408",
                "nome": "PL 269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008, para permitir o est\u00e1gio aos alunos dos anos finais do ensino fundamental regular, maiores de quatorze anos. ",
                "id": "491407",
                "nome": "PL 268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 53-A a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer deveres e responsabilidades \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente estudante.",
                "id": "491406",
                "nome": "PL 267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de permitir a veicula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais somente at\u00e9 quinze dias antes das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "557344",
                "nome": "PL 4574/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL712310",
            "SUBMIALT",
            "CME"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74345",
        "nome": "EVANDRO MILHOMEN",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "PL712310",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160535",
        "nome": "MARCON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, de g\u00eaneros aliment\u00edcios produzidos por agricultor familiar ou empreendedor familiar rural, mediante altera\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de junho de 2006",
                "id": "525119",
                "nome": "PL 2588/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos aos arts. 17 e 19 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "497372",
                "nome": "PL 915/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 685-C da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "497371",
                "nome": "PL 914/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a exibi\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de televis\u00e3o aberta, de cenas de viol\u00eancia f\u00edsica e verbal contra a mulher em novelas, seriados e programas afins.",
                "id": "562251",
                "nome": "PL 4802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, e a Lei n\u00ba 8.213, de 24 e julho de 1991.",
                "id": "556563",
                "nome": "PL 4494/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 176 da Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para estender \u00e0s companhias fechadas a obrigatoriedade de demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.",
                "id": "556550",
                "nome": "PL 4493/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 26 da Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552770",
                "nome": "PL 4288/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X e par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor sobre falta justificada para aquisi\u00e7\u00e3o, reparo ou manuten\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese ou aparelhos para acessibilidade de empregado com defici\u00eancia. ",
                "id": "542264",
                "nome": "PL 3739/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL346004",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "CCULT",
            "CVT",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160663",
        "nome": "LEOPOLDO MEYER",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece regras de seguran\u00e7a para a implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento de parques de divers\u00e3o e estabelecimentos similares.",
                "id": "519828",
                "nome": "PL 2321/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.655, de 20 de maio de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o legal do investimento dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "517161",
                "nome": "PL 2116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, para dispor sobre a seguran\u00e7a das pessoas e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente natural nas praias ou nas \u00e1guas e a estas adjacentes.",
                "id": "549560",
                "nome": "PL 4116/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CMO",
            "GTDESESO",
            "PL346004",
            "PL712310",
            "CAPADR"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "74382",
        "nome": "EDUARDO SCIARRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 23 e 81 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para reduzir o valor das multas aplic\u00e1veis em virtude de doa\u00e7\u00f5es eleitorais acima dos limites legais. ",
                "id": "531418",
                "nome": "PL 2950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera disposi\u00e7\u00f5es normativas referentes \u00e0s funda\u00e7\u00f5es.",
                "id": "509531",
                "nome": "PL 1624/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o pelo portador de nefropatia grave.",
                "id": "498551",
                "nome": "PL 1079/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o financiamento da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, ou da amplia\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica existentes, que se mostrarem necess\u00e1rias para atendimento a pedidos de amplia\u00e7\u00e3o da carga, ou a novos consumidores, em \u00e1reas rurais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539168",
                "nome": "PL 3561/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "CSPCCO",
            "CVT",
            "PEC03299",
            "CFT",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160592",
        "nome": "ZECA DIRCEU",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria o direito de operar em rede.",
                "id": "523487",
                "nome": "PL 2519/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "519062",
                "nome": "PL 2244/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976.",
                "id": "519061",
                "nome": "PL 2243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a transmiss\u00e3o ao vivo, por meio da Internet, no Portal da Transpar\u00eancia, do \u00e1udio e v\u00eddeo das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
                "id": "542484",
                "nome": "PL 3750/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Servidores Demitidos - CNSD e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535373",
                "nome": "PL 3287/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAGRIF",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160650",
        "nome": "OZIEL OLIVEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141454",
        "nome": "ALFREDO KAEFER",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, que \"Institui o Fundo Nacional do Idoso e autoriza deduzir do imposto de renda devido pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas aos Fundos Municipais, Estaduais e Nacional do Idoso; e altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995\", estabelecendo limite isolado para dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda referente \u00e0s doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas aos Fundos do Idoso.",
                "id": "525299",
                "nome": "PL 2599/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar que sejam deduzidos do imposto de renda apurado os valores despendidos at\u00e9 o momento da entrega tempestiva da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual.",
                "id": "519787",
                "nome": "PL 2311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, restabelecendo exclus\u00e3o, da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o do empregador rural pessoa f\u00edsica, das receitas que especifica.",
                "id": "517224",
                "nome": "PL 2123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 655 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "514482",
                "nome": "PL 1956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, que \"disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514481",
                "nome": "PL 1955/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "495845",
                "nome": "PL 811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os prazos de vencimento do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), do Imposto de Renda devido pelas pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro (CSLL), da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas PIS/Pasep.",
                "id": "558136",
                "nome": "PL 4630/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a realizar a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento m\u00e9dico especializado, de crian\u00e7as, adolescentes e adultos apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "537319",
                "nome": "PL 3450/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CESEGUR",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL749506",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160543",
        "nome": "ANDRE MOURA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos jornalistas.",
                "id": "531630",
                "nome": "PL 2960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a da taxa de reserva, ou taxa de matr\u00edcula, cobrado antecipadamente, anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os educacionais, com vistas a garantir a vaga do aluno no ano letivo seguinte.",
                "id": "531627",
                "nome": "PL 2959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede aos m\u00e9dicos isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nos proventos provenientes do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "529022",
                "nome": "PL 2794/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de pedreiro e cria o piso salarial nacional da categoria. ",
                "id": "528612",
                "nome": "PL 2774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa piso salarial nacional dos m\u00e9dicos.",
                "id": "528107",
                "nome": "PL 2750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Financiamento da Casa Pr\u00f3pria \u00e0s donas de casa e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "525398",
                "nome": "PL 2608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1994 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523895",
                "nome": "PL 2536/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do  pagamento de meia-entrada para estudantes em espet\u00e1culos art\u00edstico-culturais e esportivos.",
                "id": "520794",
                "nome": "PL 2378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518642",
                "nome": "PL 2210/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade de estacionamento em shopping centers, Centros comerciais, supermercados, hipermercados, aeroportos, rodovi\u00e1rias e nos hospitais.",
                "id": "515655",
                "nome": "PL 2026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.",
                "id": "514627",
                "nome": "PL 1967/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura o fornecimento de \u00f3culos de grau \u00e0s fam\u00edlias carentes, cuja renda mensal per capita seja igual ou inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal.",
                "id": "513724",
                "nome": "PL 1907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de artigos, v\u00eddeos e informativos que utilizem imagens e ilustra\u00e7\u00f5es na Internet com o objetivo de promover ensinamentos e incentivos \u00e0 viol\u00eancia.",
                "id": "500022",
                "nome": "PL 1205/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 75 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal",
                "id": "495663",
                "nome": "PL 795/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "495591",
                "nome": "PL 786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Escola T\u00e9cnica Federal de Japaratuba / SE.",
                "id": "494508",
                "nome": "PL 695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que define compet\u00eancia e regulamenta os servi\u00e7os atinentes ao protesto de t\u00edtulos e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493786",
                "nome": "PL 631/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio que as nomenclaturas expostas em todo o territ\u00f3rio nacional, que tenham em seu conte\u00fado palavras em outros idiomas, possuam tradu\u00e7\u00e3o, conforme especifica.",
                "id": "563522",
                "nome": "PL 4854/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do trabalho para os detentos. ",
                "id": "563521",
                "nome": "PL 4853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 8.906 de 4 de julho de 1994 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "557396",
                "nome": "PL 4573/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa o piso salarial nacional dos radialistas.",
                "id": "546457",
                "nome": "PL 3982/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 105, da Lei Federal n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de \"freios ABS\" em autom\u00f3veis.",
                "id": "545682",
                "nome": "PL 3937/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos policiais e bombeiros militares do Estado de Sergipe punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "540299",
                "nome": "PL 3635/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos utilizados na exibi\u00e7\u00e3o de filmes em terceira dimens\u00e3o (3D).\n",
                "id": "538354",
                "nome": "PL 3505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Federal n\u00ba 10.671 de 15 de maio de 2003 que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537627",
                "nome": "PL 3462/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, referente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o para implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "518221",
                "nome": "PEC 76/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "512527",
                "nome": "PEC 57/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "CEAGRIRU",
            "SUBRJ+20",
            "CFT",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL712310",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160604",
        "nome": "PEDRO UCZAI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina Marcelino Chiarello a Rodovia BR-282, trecho de acesso a Chapec\u00f3",
                "id": "532913",
                "nome": "PL 3023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009 (alimenta\u00e7\u00e3o escolar).",
                "id": "526021",
                "nome": "PL 2641/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001 (FIES).",
                "id": "526020",
                "nome": "PL 2640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Anchieta, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Produ\u00e7\u00e3o de Sementes Crioulas.",
                "id": "512619",
                "nome": "PL 1858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "512617",
                "nome": "PL 1857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 82 da Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009.",
                "id": "512620",
                "nome": "PL 1859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2.008 que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "508924",
                "nome": "PL 1578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561202",
                "nome": "PL 4765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de fontes renov\u00e1veis, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996; n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545603",
                "nome": "PL 3924/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Conc\u00f3rdia da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541043",
                "nome": "PL 3671/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de S\u00e3o Miguel do Oeste da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541042",
                "nome": "PL 3670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a expedi\u00e7\u00e3o de carteiras de registro profissional.\n\n",
                "id": "537254",
                "nome": "PL 3443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.023, de 27 de agosto de 2009.\n\n",
                "id": "536122",
                "nome": "PL 3361/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524819",
                "nome": "PEC 100/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "PL712310",
            "SUBMIALT",
            "CFT"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73772",
        "nome": "HERMES PARCIANELLO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina Rodovia PEDRO GURGACZ o trecho da BR-163 entre os munic\u00edpios de Cascavel, no entroncamento da BR-277, at\u00e9 o Munic\u00edpio de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques, no Estado do Paran\u00e1.\n\n",
                "id": "563639",
                "nome": "PL 4862/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTASP",
            "PEC47810",
            "PL749506",
            "CME",
            "CPICRIAN",
            "PL712310",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "163321",
        "nome": "RONALDO NOGUEIRA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Renova\u00e7\u00e3o da Frota de Ve\u00edculos Automotores. ",
                "id": "523407",
                "nome": "PL 2513/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Garantidor das Opera\u00e7\u00f5es de Representa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresas Representadas - FUNREP.",
                "id": "522668",
                "nome": "PL 2461/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, que disp\u00f5e sobre o emprego dom\u00e9stico, para estabelecer crit\u00e9rios para o c\u00e1lculo dos dias de f\u00e9rias a serem concedidos ao trabalhador dom\u00e9stico em fun\u00e7\u00e3o das faltas injustificadas ao servi\u00e7o durante o per\u00edodo aquisitivo.",
                "id": "522326",
                "nome": "PL 2437/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, para instituir o Certificado e o Selo de Acessibilidade, com vistas a divulgar e incentivar pr\u00e1ticas de acessibilidade em prol dos direitos das pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "516140",
                "nome": "PL 2064/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a obrigatoriedade de destina\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de bens n\u00e3o perec\u00edveis e permanentes apreendidos para entidades filantr\u00f3picas cadastradas nos \u00f3rg\u00e3os federais competentes.",
                "id": "502437",
                "nome": "PL 1353/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de detetive particular, cria o Conselho Federal de Detetives do Brasil e os Conselhos Regionais de Detetives e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "500182",
                "nome": "PL 1211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 16 de julho como o Dia Nacional da Inclus\u00e3o Telef\u00f4nica. ",
                "id": "559867",
                "nome": "PL 4728/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece as atividades do Clube dos Desbravadores como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
                "id": "551691",
                "nome": "PL 4197/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAPROF",
            "SUBENDIV",
            "CEAGRIRU",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "162332",
        "nome": "LUIZ NISHIMORI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Santa F\u00e9, Estado do Paran\u00e1, o t\u00edtulo de \"Capital da Fotografia\".",
                "id": "513461",
                "nome": "PL 1900/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui do Dia do Brasil Sustent\u00e1vel.",
                "id": "510542",
                "nome": "PL 1708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o \u00a73\u00ba do art. 180 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a fim de suprimir o crime de recepta\u00e7\u00e3o em sua forma culposa.",
                "id": "510540",
                "nome": "PL 1707/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o de produtos esportivos n\u00e3o produzidos no Brasil destinados \u00e0 Copa do Mundo e \u00e0s Olimp\u00edadas e tamb\u00e9m para os esportistas amadores.",
                "id": "510538",
                "nome": "PL 1706/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "CTASP"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73458",
        "nome": "ALEX CANZIANI",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre Arranjos de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (ADE).",
                "id": "521950",
                "nome": "PL 2417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "554214",
                "nome": "PL 4375/2012"
            },
            {
                "ementa": "Alterar a al\u00ednea \"b\" do inciso III, no artigo 20, da lei n\u00ba 101 de 04 de maio de 2.000",
                "id": "554213",
                "nome": "PL 4374/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso IV e acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 206  da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "520068",
                "nome": "PEC 83/2011"
            }
        ]
    }
]