[
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "SUBJARI",
            "SUBSISTE",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74065",
        "nome": "F\u00c1TIMA PELAES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce o art. 43-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, visando impedir o uso de conten\u00e7\u00e3o em presas nas ocasi\u00f5es que especifica",
                "id": "528038",
                "nome": "PL 2744/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a classifica\u00e7\u00e3o indicativa de trailers de obras audiovisuais e cong\u00eaneres.",
                "id": "528036",
                "nome": "PL 2743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institu\u00ed o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "520742",
                "nome": "PL 2374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do meio do mundo\" a cidade de Macap\u00e1, no Estado do Amap\u00e1.",
                "id": "505491",
                "nome": "PL 1508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "491258",
                "nome": "PL 193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550558",
                "nome": "PL 4155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para destinar recursos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhora da remunera\u00e7\u00e3o de professores.",
                "id": "536056",
                "nome": "PL 3353/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 43 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", a fim de disciplinar a movimenta\u00e7\u00e3o do percentual do Fundo Partid\u00e1rio destinado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina. ",
                "id": "536055",
                "nome": "PL 3352/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PL767210",
            "CEREFPOL",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "141548",
        "nome": "SUELI VIDIGAL",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica de produtos e servi\u00e7os por meio de s\u00edtios de compra coletiva pela internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas em todo Pa\u00eds e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513926",
                "nome": "PL 1933/2011"
            },
            {
                "ementa": "Ficam as empresas fabricantes de bebidas energ\u00e9ticas obrigadas a inserir nos r\u00f3tulos e embalagens a informa\u00e7\u00e3o \"A mistura com bebida alco\u00f3lica pode causar doen\u00e7as do f\u00edgado\".",
                "id": "513920",
                "nome": "PL 1932/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a manter sob sua tutela e internar para tratamento m\u00e9dico as crian\u00e7as e os adolescentes apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "513919",
                "nome": "PL 1931/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o artigo 340 - A ao Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal dispondo sobre o crime de Comunica\u00e7\u00e3o falsa \"trote\".",
                "id": "511815",
                "nome": "PL 1792/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais (CFEM), e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "509931",
                "nome": "PL 1651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"Fila Zero\" para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es de tratamento com radioterapia, e quimioterapia, no atendimento aos pacientes dos hospitais p\u00fablicos e dos conveniados com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, em todo Pa\u00eds.",
                "id": "509422",
                "nome": "PL 1617/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de um profissional da \u00e1rea de enfermagem, enfermeiro ou t\u00e9cnico de enfermagem, nas unidades da rede p\u00fablica de creches e escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509421",
                "nome": "PL 1616/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 16 da Lei n\u00ba 10.826, que disp\u00f5e sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinam, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "498394",
                "nome": "PL 1031/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria regras para os processos de fus\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o partid\u00e1rias.",
                "id": "494526",
                "nome": "PL 697/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.096, que disp\u00f5e sobre os partidos pol\u00edticos.",
                "id": "494525",
                "nome": "PL 696/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os estabelecimentos escolares disponibilizarem cadeiras espec\u00edficas para os alunos portadores de defici\u00eancia.",
                "id": "493343",
                "nome": "PL 577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.074, de 7 de julho de 1995, para estabelecer uma indeniza\u00e7\u00e3o m\u00ednima de vinte por cento do valor da terra nua no caso da institui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o administrativa para a implanta\u00e7\u00e3o de linha de transmiss\u00e3o ou de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em \u00e1rea rural.",
                "id": "548586",
                "nome": "PL 4092/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 35 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, Lei Maria da Penha, substituindo o termo \"menor\" pela express\u00e3o \"crian\u00e7as e adolescentes\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536498",
                "nome": "PL 3396/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe os fabricantes de brinquedos a usar a subst\u00e2ncia ftalato nos seus produtos.",
                "id": "534699",
                "nome": "PL 3222/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe os fabricantes de utens\u00edlios m\u00e9dicos a usar a subst\u00e2ncia ftalato nos seus produtos.",
                "id": "534698",
                "nome": "PL 3221/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de oferecer assentos adaptados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o obesa e/ou com necessidades especiais nos locais que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534697",
                "nome": "PL 3220/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui inciso ao art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fim de tornar a qualifica\u00e7\u00e3o profissional um direito do trabalhador.",
                "id": "509448",
                "nome": "PEC 42/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CDEIC",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73692",
        "nome": "OSMAR TERRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "527081",
                "nome": "PEC 109/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBASTRA",
            "SUBRJ+20",
            "CTASP",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74057",
        "nome": "ALICE PORTUGAL",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de serem subterr\u00e2neas as instala\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, quando realizadas em ruas das cidades que tenham setores de valor hist\u00f3rico, reconhecidos por \u00f3rg\u00e3os estatais, especialmente os tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio e Art\u00edstico Nacional - IPHAN.",
                "id": "504195",
                "nome": "PL 1462/2011"
            },
            {
                "ementa": "Adota como crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal o desempenho das fun\u00e7\u00f5es de mes\u00e1rio nos processos eleitorais. ",
                "id": "552325",
                "nome": "PL 4250/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 14 e 35 da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552324",
                "nome": "PL 4249/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CTASP",
            "PEC20712",
            "PL767210",
            "SUBTRAPE",
            "CE",
            "PEC44309",
            "PL749506",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141379",
        "nome": "ANDREIA ZITO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XII ao art. 10 da Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, para considerar os servi\u00e7os prestados pelos banc\u00e1rios como essenciais para os idosos.",
                "id": "523786",
                "nome": "PL 2530/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de hipoteca reversa para pessoas com mais de sessenta anos de idade.",
                "id": "523032",
                "nome": "PL 2488/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao pai adotivo solteiro, o direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade e ao sal\u00e1rio-paternidade, alterando a consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "519375",
                "nome": "PL 2272/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas de ensino superior no Pa\u00eds, divulgarem o \u00edndice alcan\u00e7ado no Exame Nacional de Desempenho de Estudantes - ENADE.",
                "id": "513438",
                "nome": "PL 1898/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "513436",
                "nome": "PL 1897/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994, para acrescentar o art. 4\u00ba-A, dispondo sobre a reintegra\u00e7\u00e3o de anistiados no Regime Jur\u00eddico \u00danico de que trata a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512215",
                "nome": "PL 1820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, para acrescentar o artigo 2\u00ba-A, dispondo sobre prazos m\u00e1ximos para a realiza\u00e7\u00e3o do exame mamogr\u00e1fico e encaminhamento aos servi\u00e7os especializados.",
                "id": "511084",
                "nome": "PL 1752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 243 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509854",
                "nome": "PL 1643/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 53, da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998.",
                "id": "502649",
                "nome": "PL 1382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Instituir a obrigatoriedade da nomea\u00e7\u00e3o do candidato aprovado em Concurso P\u00fablico para provimento de cargo efetivo do Servi\u00e7o P\u00fablico Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500762",
                "nome": "PL 1242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Alterar a Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional de interesses coletivos ou difusos dessas pessoas, disciplina a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, define crimes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir o art. 10-A.",
                "id": "499919",
                "nome": "PL 1200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Alterar o art. 36 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir o Estudo das Normas Regulamentadoras de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho, como disciplina obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "492253",
                "nome": "PL 456/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 972, de 17 de outubro de 1969, para acrescentar o art. 3-A, dispondo sobre a jornada de trabalho do jornalista profissional empregado em entidade p\u00fablica, ou privada n\u00e3o jornal\u00edstica.",
                "id": "492252",
                "nome": "PL 455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI, a fim de incluir os agentes das guardas portu\u00e1rias e agentes de vigil\u00e2ncia das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, no rol das categorias profissionais benefici\u00e1rias da \"Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "492251",
                "nome": "PL 454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para acrescentar o artigo 126-A, dispondo sobre a remiss\u00e3o de parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o da pena, pela doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de sangue.",
                "id": "492250",
                "nome": "PL 453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o precoce de crian\u00e7as.",
                "id": "491496",
                "nome": "PL 278/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.836, de 9 de janeiro de 2004, para incluir a emiss\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de carteira de identidade para crian\u00e7as a partir de seis anos como condicionalidade para o pagamento do Bolsa-Fam\u00edlia.",
                "id": "491497",
                "nome": "PL 279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562185",
                "nome": "PL 4799/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 16, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561176",
                "nome": "PL 4763/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "558101",
                "nome": "PL 4627/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba do art. 188 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558038",
                "nome": "PL 4610/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.192, de 21 de dezembro de 1995, para acrescentar o art. 2\u00ba A, dispondo sobre a nomea\u00e7\u00e3o para cargo em comiss\u00e3o de Pr\u00f3-Reitor nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557161",
                "nome": "PL 4545/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processamento dos descontos facultativos e das consigna\u00e7\u00f5es em folha de pagamento no \u00e2mbito do Regime Geral da Previd\u00eancia Social - RGPS e do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia do Servidor - RPPS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556623",
                "nome": "PL 4506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, do art. 30, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552235",
                "nome": "PL 4240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescentar o art. 476-B ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir estabilidade ao empregado na cessa\u00e7\u00e3o do seguro-doen\u00e7a ou aux\u00edlio enfermidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546542",
                "nome": "PL 3987/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543805",
                "nome": "PL 3823/2012"
            },
            {
                "ementa": "Criar a obrigatoriedade do registro de identifica\u00e7\u00e3o individual de crian\u00e7as e adolescentes que venham a se hospedar em hotel ou estabelecimentos similares, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "535720",
                "nome": "PL 3319/2012"
            },
            {
                "ementa": "Instituir o Exame M\u00e9dico Anual para todos os alunos da rede p\u00fablica oficial da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.",
                "id": "535216",
                "nome": "PL 3275/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao pai empregado o direito a licen\u00e7a-paternidade nos moldes da licen\u00e7a-maternidade, nos casos de falecimento da m\u00e3e, em decorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es no parto ou nos casos de invalidez permanente ou tempor\u00e1ria da genitora, declarada por junta m\u00e9dica.",
                "id": "534636",
                "nome": "PL 3212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso IX ao art. 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "534154",
                "nome": "PL 3153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, inserindo inciso e par\u00e1grafo.",
                "id": "508941",
                "nome": "PEC 38/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, letra \"b\" da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "560156",
                "nome": "PEC 219/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544274",
                "nome": "PEC 170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL749506",
            "PL767210",
            "SUBFINED",
            "CEENSI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL766310",
            "SUBCOPA",
            "SUBFIPAC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141375",
        "nome": "ALINE CORR\u00caA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos de telefonia m\u00f3vel em estabelecimentos financeiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502743",
                "nome": "PL 1387/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is opacos defronte aos guich\u00eas de caixa de estabelecimentos financeiros.",
                "id": "499879",
                "nome": "PL 1195/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar do imposto de renda os proventos percebidos pelos portadores de sequelas incapacitantes decorrentes de encefalite herp\u00e9tica.",
                "id": "499877",
                "nome": "PL 1194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Limeira, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Joia Folheada. ",
                "id": "558429",
                "nome": "PL 4647/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para os fins de exigir a apresenta\u00e7\u00e3o de documento de identifica\u00e7\u00e3o com foto e o registro dos dados biom\u00e9tricos dos s\u00f3cios e administradores das empresas mercantis.",
                "id": "558426",
                "nome": "PL 4646/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a repress\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 - Lei Maria da Penha, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556589",
                "nome": "PL 4501/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Americana, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Moda. ",
                "id": "553505",
                "nome": "PL 4319/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece cota m\u00ednima para a contrata\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de artistas de baixa renda e de artistas idosos de baixa renda nas produ\u00e7\u00f5es audiovisuais financiadas por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "546657",
                "nome": "PL 3992/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava, Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Antigomobilismo\".",
                "id": "544169",
                "nome": "PL 3841/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para permitir que o empregado falte servi\u00e7o para acompanhar o filho menor de idade sofrendo de doen\u00e7a infectocontagiosa.",
                "id": "539493",
                "nome": "PL 3572/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "CE",
            "PL766310",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74655",
        "nome": "EDUARDO BARBOSA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de sa\u00fade da rede p\u00fablica e privada a notificar os casos de atendimentos que envolvam acidentes, de crian\u00e7as e adolescentes de 0 a 14 anos.",
                "id": "523853",
                "nome": "PL 2531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil Brasileiro, para adequ\u00e1-la \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do art. 12 da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
                "id": "516139",
                "nome": "PL 2063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para estabelecer que a pessoa com defici\u00eancia seja considerada idosa com idade igual ou superior a quarenta e cinco anos. ",
                "id": "498960",
                "nome": "PL 1118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 16, 75 e 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "494096",
                "nome": "PL 648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir os proventos percebidos pelos portadores da S\u00edndrome de Meige entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "564117",
                "nome": "PL 4906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 18, 25, 29, 31, 40 e 124 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e acrescenta novo artigo \u00e0 mencionada Lei para dispor sobre o aux\u00edlio-depend\u00eancia. ",
                "id": "563091",
                "nome": "PL 4840/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para determinar que ao t\u00e9rmino do procedimento pericial o segurado seja informado, por escrito, dos resultados dos exames m\u00e9dico-periciais, bem como da conclus\u00e3o pela incapacidade ou n\u00e3o para o exerc\u00edcio de atividade laboral ou habitual.",
                "id": "556833",
                "nome": "PL 4526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Tabela de Valores da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o, objeto da Lei n\u00ba 5.070, de 7 de julho de 1966; Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 2007, e Lei n\u00ba 9.691, de 22 de julho de 1998; altera a Tabela de Valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, objeto da Lei n\u00ba 11.652, de 07 de abril de 2008; altera a Tabela de Valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE, objeto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001; e Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540821",
                "nome": "PL 3655/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla.",
                "id": "536022",
                "nome": "PL 3343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 201-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal para instituir, no \u00e2mbito da previd\u00eancia social, plano de benef\u00edcios destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia.",
                "id": "501879",
                "nome": "PEC 28/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CTD",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "PL767210",
            "SUBAPROF",
            "SUBCOPLP",
            "CDC",
            "PEC47810",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160580",
        "nome": "CIDA BORGHETTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Mulher Detenta.",
                "id": "499487",
                "nome": "PL 1157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fica institu\u00edda a Semana de Orienta\u00e7\u00e3o sobre a Gravidez na Adolesc\u00eancia, na primeira semana de maio.",
                "id": "499423",
                "nome": "PL 1149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Dobra a pena de quem utilizar-se de menor em delitos.",
                "id": "491408",
                "nome": "PL 269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008, para permitir o est\u00e1gio aos alunos dos anos finais do ensino fundamental regular, maiores de quatorze anos. ",
                "id": "491407",
                "nome": "PL 268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 53-A a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer deveres e responsabilidades \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente estudante.",
                "id": "491406",
                "nome": "PL 267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de permitir a veicula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais somente at\u00e9 quinze dias antes das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "557344",
                "nome": "PL 4574/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEESTA",
            "CPICRIAN",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CSSF",
            "CTD"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "146949",
        "nome": "ROSINHA DA ADEFAL",
        "partido": "PTdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade de lentes corretivas da vis\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o anual do Imposto de Renda das pessoas f\u00edsicas, na forma que estabelece.",
                "id": "529087",
                "nome": "PL 2802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.",
                "id": "523005",
                "nome": "PL 2485/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 1995 para reservar percentual das concess\u00f5es, permiss\u00f5es ou autoriza\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de t\u00e1xi para pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "519564",
                "nome": "PL 2286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a produ\u00e7\u00e3o nacional de obras cient\u00edficas, liter\u00e1rias, art\u00edsticas, fic\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o em formatos de texto digital acess\u00edvel, nos termos da Lei n\u00ba 10.753, de 30 de outubro de 2003, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "515698",
                "nome": "PL 2029/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.454, de 24 de outubro de 1977, que \"Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o de logradouros, obras servi\u00e7os e monumentos p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514252",
                "nome": "PL 1949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XVIII ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para a aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses, pr\u00f3teses e demais tecnologias assistivas e ajudas t\u00e9cnicas necess\u00e1rias \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade e \u00e0 plena inclus\u00e3o social do trabalhador com defici\u00eancia ou de seus dependentes.",
                "id": "510373",
                "nome": "PL 1695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, incluindo a Acessibilidade como fator determinante e condicionante da sa\u00fade.",
                "id": "505095",
                "nome": "PL 1488/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 7\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir, nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio, o tema da acessibilidade.",
                "id": "495422",
                "nome": "PL 772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 44, \u00a71\u00ba da Lei n\u00ba 9.504, 30 de setembro de 1997, para tornar obrigat\u00f3rio, em programas eleitorais, debates e quaisquer outras informa\u00e7\u00f5es a prop\u00f3sito das candidaturas, veiculadas na televis\u00e3o no per\u00edodo de propaganda eleitoral gratuita, o uso simult\u00e2neo da Linguagem Brasileira de Sinais e da legenda.",
                "id": "556913",
                "nome": "PL 4537/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir o direito \u00e0 Acessibilidade entre os direitos e garantias fundamentais previstos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
                "id": "512219",
                "nome": "PEC 53/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEXCOPA",
            "CEXSUIA",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL682610",
            "PL767210",
            "COETICA",
            "CSSF",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160533",
        "nome": "LILIAM S\u00c1",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Capel\u00e3o Evang\u00e9lico Civil e Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "529315",
                "nome": "PL 2807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 101 e o art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520720",
                "nome": "PL 2372/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Sistema Nacional de Combate \u00e0 Pedofilia e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual Infanto-Juvenil.",
                "id": "520712",
                "nome": "PL 2371/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es na Internet.",
                "id": "514569",
                "nome": "PL 1961/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para tornar obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente pelos estabelecimentos de sa\u00fade e de ensino.",
                "id": "514566",
                "nome": "PL 1960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 11.182, de 27 de setembro de 2005, atribuindo \u00e0 ANAC compet\u00eancia para estabelecer normas de informa\u00e7\u00e3o aos turistas sobre explora\u00e7\u00e3o e turismo sexual.",
                "id": "563613",
                "nome": "PL 4858/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para dispor sobre as provid\u00eancias relativas ao desaparecimento de crian\u00e7a ou adolescente e cria o Sistema de Alerta Emergencial (SAE)",
                "id": "563612",
                "nome": "PL 4857/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 394-A ao Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 para assegurar, em qualquer inst\u00e2ncia, prioridade na tramita\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o dos atos e dilig\u00eancias judiciais e laudos periciais, que apurem a pr\u00e1tica de crime de pedofilia, abuso, viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a e adolescente.",
                "id": "560798",
                "nome": "PL 4756/2012"
            },
            {
                "ementa": "\"Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "560796",
                "nome": "PL 4755/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina \u00e0s emissoras de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de propagandas gratuitas de combate \u00e0 pedofilia, viol\u00eancia e ao abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual, e desaparecimento de crian\u00e7as e adolescentes.",
                "id": "560795",
                "nome": "PL 4754/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.577, de 22 de novembro de 2007, para tratar da divulga\u00e7\u00e3o, no transporte p\u00fablico, de mensagem relativa \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual e tr\u00e1fico de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556239",
                "nome": "PL 4469/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da impress\u00e3o, em todo livro did\u00e1tico publicado no Pa\u00eds, de mensagem alusiva ao combate ao abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes. ",
                "id": "556238",
                "nome": "PL 4468/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 136 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer requisito obrigat\u00f3rio para os transportes de condu\u00e7\u00e3o de escolares. ",
                "id": "534274",
                "nome": "PL 3164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXCOPA",
            "CREDN",
            "PEC47810",
            "PL767210",
            "SUBREGIN",
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "92355",
        "nome": "VITOR PAULO",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas sal\u00e1rios e demais rendimentos do trabalho pagos ou creditados, a qualquer t\u00edtulo, percebidos por pessoa f\u00edsica com idade igual ou superior a 75 (setenta e cinco) anos.",
                "id": "507242",
                "nome": "PL 1538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, para estabelecer \u00e1reas espec\u00edficas de atua\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.",
                "id": "502953",
                "nome": "PL 1399/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 791, de 27 de agosto de 1969, que disp\u00f5e sobre o ped\u00e1gio em rodovias federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499659",
                "nome": "PL 1170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de empresa prestadora de servi\u00e7o de fornecer um endere\u00e7o, em local fixo, para o qual o consumidor ou usu\u00e1rio possa enviar, por carta registrada, seu pedido de informa\u00e7\u00e3o, de reclama\u00e7\u00e3o ou de cancelamento de pedidos, contratos ou servi\u00e7os.",
                "id": "498677",
                "nome": "PL 1098/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 145, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para tornar facultativa a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento de f\u00e9rias. ",
                "id": "556062",
                "nome": "PL 4451/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 153 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "516077",
                "nome": "PEC 69/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "PEC20712",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CDHM",
            "COETICA",
            "PEC44309",
            "PEC47810",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74041",
        "nome": "LUIZ COUTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos aos arts. 146, 147 e 148 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "518928",
                "nome": "PL 2234/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de integrantes de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica que estejam sub-judice ou indiciados pela pr\u00e1tica de tortura, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, terrorismo e por crimes definidos como hediondos.",
                "id": "518859",
                "nome": "PL 2217/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Israel Guedes Ferreira\" o edif\u00edcio da Ag\u00eancia Central do INSS no Munic\u00edpio de Alagoa Grande, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "510106",
                "nome": "PL 1662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do C\u00f3digo Civil para inserir a media\u00e7\u00e3o familiar como recomenda\u00e7\u00e3o na regula\u00e7\u00e3o dos efeitos do div\u00f3rcio.",
                "id": "492174",
                "nome": "PL 428/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de tel\u00f5es em Pra\u00e7a P\u00fablica nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20 mil e 100 mil habitantes para transmiss\u00e3o dos trabalhos do Poder Legislativo Federal.\n\n\n",
                "id": "542075",
                "nome": "PL 3733/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "PEC03299",
            "PEC41605",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "CCULT",
            "MERCOSUL",
            "PL767210",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141390",
        "nome": "ANT\u00d4NIO ROBERTO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.007, de 29 de julho de 2009.",
                "id": "515702",
                "nome": "PL 2030/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, tipificar a conduta de produzir, a importar e  comercializar brinquedos sem observar os imperativos de seguran\u00e7a estabelecidos pela autoridade competente.",
                "id": "510334",
                "nome": "PL 1688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica nos cursos de reciclagem de motoristas infratores.",
                "id": "510333",
                "nome": "PL 1687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 72 e 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos digitadores e dos operadores de telemarketing. ",
                "id": "510332",
                "nome": "PL 1686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es ao monitoramento de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica por parte do empregador. ",
                "id": "503592",
                "nome": "PL 1429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal a empresas que apresentem projetos de conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de parques de alta relev\u00e2ncia ambiental previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.",
                "id": "503589",
                "nome": "PL 1428/2011"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de atendimento telef\u00f4nico ao consumidor.",
                "id": "503588",
                "nome": "PL 1427/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, sua unidade produtiva, estabelece diretrizes para sua valoriza\u00e7\u00e3o profissional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497417",
                "nome": "PL 925/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I, II e III do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o.",
                "id": "493791",
                "nome": "PL 632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 44 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "559827",
                "nome": "PL 4722/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 130 do C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "559824",
                "nome": "PL 4721/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a desonera\u00e7\u00e3o em vinte por cento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal da folha de pagamento da empresa que mantiver, no m\u00ednimo, dez por cento de negros em seus quadros.",
                "id": "559821",
                "nome": "PL 4720/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao \u00a7 4\u00ba do art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir \u00e0 empregada, durante a gravidez, a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, pela metade, a partir da trig\u00e9sima sexta semana de gesta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio e demais direitos.",
                "id": "556446",
                "nome": "PL 4489/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o d\u00e9cimo-quarto sal\u00e1rio, a ser pago no m\u00eas do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do empregado. ",
                "id": "556445",
                "nome": "PL 4488/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica de despesas efetuadas com pais, av\u00f3s e bisav\u00f3s dependentes, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "556444",
                "nome": "PL 4487/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras, na condi\u00e7\u00e3o de fornecedoras de empr\u00e9stimos e financiamentos, a disponibilizarem boletos de cobran\u00e7a de seus empr\u00e9stimos e financiamentos em suas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas na rede mundial de computadores (Internet), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556443",
                "nome": "PL 4486/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, estabelecendo compensa\u00e7\u00e3o financeira em raz\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "556442",
                "nome": "PL 4485/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a tutela de interesses difusos, coletivos ou individuais homog\u00eaneos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "556440",
                "nome": "PL 4484/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEREFPOL",
            "CEXVIOL",
            "CPICRIAN",
            "PEC01095",
            "PL767210",
            "CSSF",
            "PEC20712",
            "PL682610"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160575",
        "nome": "ERIKA KOKAY",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 259-A \u00e0 Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para estabelecer prazos para os Munic\u00edpios se adequarem as normas nela previstas.",
                "id": "532797",
                "nome": "PL 3019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de operador de piscinas.",
                "id": "531150",
                "nome": "PL 2918/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a concess\u00e3o de pens\u00e3o especial aos destinat\u00e1rios que especifica. ",
                "id": "528412",
                "nome": "PL 2757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do fornecedor indicar, junto aos pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os, o percentual de impostos incidentes sobre os mesmos aos consumidores",
                "id": "527190",
                "nome": "PL 2695/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para prescrever em 3 (tr\u00eas) anos as informa\u00e7\u00f5es negativas nos cadastros de consumidores.",
                "id": "525647",
                "nome": "PL 2621/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 56-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "525367",
                "nome": "PL 2603/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994, que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, para tratar da contagem do tempo para todos os efeitos e de aposentadoria.",
                "id": "524665",
                "nome": "PL 2566/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts 131, 132 e 134 e acrescenta o art. 134-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com o intuito de dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos Conselhos Tutelares no Brasil.",
                "id": "524164",
                "nome": "PL 2544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para elevar para \u00bd (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada  e dos benef\u00edcios eventuais e garantias para as pessoas que retornarem ao mercado de trabalho.",
                "id": "524163",
                "nome": "PL 2543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de provas, elaboradas em L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS nos concursos p\u00fablicos e exames vestibulares.",
                "id": "524161",
                "nome": "PL 2542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de int\u00e9rprete de LIBRAS - L\u00edngua Brasileira de Sinais nas aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas ministradas nos Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores - CFCs e nos exames de dire\u00e7\u00e3o veicular.",
                "id": "523877",
                "nome": "PL 2534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "523312",
                "nome": "PL 2506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 4\u00ba ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.450, de 23 de dezembro de 1985, altera o par\u00e1grafo 5\u00ba do art. 74 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, e acrescenta o par\u00e1grafo 18 ao art. 74 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "520446",
                "nome": "PL 2341/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 37 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que \"estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es\" para limitar a propaganda eleitoral por meio de cavaletes, placas e faixas.",
                "id": "518114",
                "nome": "PL 2183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade, em ano eleitoral, de o respons\u00e1vel pela confec\u00e7\u00e3o de material impresso de campanha informar \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral dados do contratante, o valor dos servi\u00e7os e a respectiva tiragem. ",
                "id": "517300",
                "nome": "PL 2131/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta Se\u00e7\u00e3o \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre os motoristas e os cobradores de \u00f4nibus urbanos e interurbanos. ",
                "id": "515995",
                "nome": "PL 2054/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para permitir ao empregado ausentar-se do trabalho por dois dias para a realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos de sa\u00fade.",
                "id": "514904",
                "nome": "PL 1976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso II do \u00a7 2\u00ba do art. 458 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a n\u00e3o integra\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio das utilidades concedidas pelo empregador relativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do empregado ou de seus dependentes.",
                "id": "514243",
                "nome": "PL 1946/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de mensagens subliminares na propaganda veiculada nas emissoras de radiodifus\u00e3o. ",
                "id": "512431",
                "nome": "PL 1840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 56 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "511604",
                "nome": "PL 1783/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 41 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", para determinar que as visita\u00e7\u00f5es de c\u00f4njuges, companheiros(as), parentes e amigos(as) sejam realizados aos finais de semana.",
                "id": "510383",
                "nome": "PL 1698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba ao art. 103 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 8, de 1995\", proibindo a cobran\u00e7a de assinatura b\u00e1sica pelas prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es do regime p\u00fablico e estabelecendo a contagem de tempo de utiliza\u00e7\u00e3o como crit\u00e9rio exclusivo na tarifa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es.",
                "id": "509755",
                "nome": "PL 1630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 17, 18 e 19 e acrescenta o art. 19-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal. ",
                "id": "509038",
                "nome": "PL 1595/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o crime de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito contra pessoa com defici\u00eancia.",
                "id": "508035",
                "nome": "PL 1556/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade, para o fornecedor, de informar aos adquirentes, nas condi\u00e7\u00f5es que espec\u00edfica, os pre\u00e7os total e unit\u00e1rio dos produtos, quando ofertados em embalagens econ\u00f4micas. ",
                "id": "505529",
                "nome": "PL 1511/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XVII ao art. 41, da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para permitir visita \u00edntima em igualdade de condi\u00e7\u00f5es e normas para presos de ambos os sexos. ",
                "id": "505527",
                "nome": "PL 1510/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar do imposto de renda proventos e pens\u00f5es percebidos pelos portadores de doen\u00e7as graves.",
                "id": "502367",
                "nome": "PL 1349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre alimenta\u00e7\u00e3o especial do preso.",
                "id": "500779",
                "nome": "PL 1249/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es impeditivas \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o para cargos e fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "499590",
                "nome": "PL 1163/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba e acrescenta art. 5\u00ba-A e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao Art. 1.\u00ba da Lei n\u00b0 11.770, de 09 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, para ampliar a licen\u00e7a-paternidade para os casos mencionados.",
                "id": "497145",
                "nome": "PL 901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 473-A ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para estipular em 30 (trinta) dias a licen\u00e7a-paternidade.",
                "id": "496975",
                "nome": "PL 879/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 13 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "558848",
                "nome": "PL 4666/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 217-A do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558847",
                "nome": "PL 4665/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito \u00e0 identidade de g\u00eanero.",
                "id": "552237",
                "nome": "PL 4241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso V ao art. 13 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550262",
                "nome": "PL 4142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 1968, para dispor sobre o processo de escolha de dirigentes das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "549322",
                "nome": "PL 4104/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento, para proibi\u00e7\u00e3o das armas de brinquedo.\n\n",
                "id": "546895",
                "nome": "PL 4007/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, a fim de proibir a consulta do nome de candidatos a emprego em cadastros de inadimpl\u00eancia das entidades que prestam servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ",
                "id": "546894",
                "nome": "PL 4006/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional dos Contadores de Hist\u00f3ria. ",
                "id": "546893",
                "nome": "PL 4005/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para tornar obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, de portas girat\u00f3rias, com detector de metais, nos estabelecimentos financeiros onde haja guarda de valores ou movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546891",
                "nome": "PL 4004/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, para dispor sobre a declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ",
                "id": "546890",
                "nome": "PL 4003/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, definindo prazo de restabelecimento de servi\u00e7o nos casos que especifica. ",
                "id": "537123",
                "nome": "PL 3432/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 473 do Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que \"aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "537122",
                "nome": "PL 3431/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 46 da Lei n\u00ba 9.394, 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de plano de desenvolvimento institucional e de projetos pedag\u00f3gicos e rela\u00e7\u00e3o de docentes de cursos das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior. ",
                "id": "537120",
                "nome": "PL 3430/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o reajuste peri\u00f3dico da tabela progressiva do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e das dedu\u00e7\u00f5es legais.",
                "id": "537119",
                "nome": "PL 3429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985, que \"disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados ao meio-ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico (VETADO) e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", o art. 79-A da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e o art. 214 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537118",
                "nome": "PL 3428/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre regras para execu\u00e7\u00e3o de despesas oriundas de emendas parlamentares, conv\u00eanios, acordos e outros instrumentos cong\u00eaneres, sobre a presta\u00e7\u00e3o de contas desses recursos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537117",
                "nome": "PL 3427/2012"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta para trinta por cento o percentual de policiais militares femininos na Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal. ",
                "id": "536775",
                "nome": "PL 3408/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos das Leis n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990 e n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; e revoga dispositivos das Leis n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, e  n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "536034",
                "nome": "PL 3347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 135-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "536033",
                "nome": "PL 3346/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio de garantia financeira para atendimento de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia na rede privada de sa\u00fade no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "534955",
                "nome": "PL 3258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os direitos dos trabalhadores nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os terceirizados.",
                "id": "534954",
                "nome": "PL 3257/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160509",
        "nome": "JORGINHO MELLO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede licen\u00e7a de parte da jornada de trabalho ao servidor p\u00fablico federal, tutor, curador ou respons\u00e1vel por pessoa com defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "530454",
                "nome": "PL 2871/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de vigil\u00e2ncia nas arenas multiuso, gin\u00e1sios e est\u00e1dios de futebol, credenciados para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos oficiais.",
                "id": "526339",
                "nome": "PL 2648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel manterem postos de atendimento presenciais em localidades com popula\u00e7\u00e3o maior que cinquenta mil habitantes.",
                "id": "505501",
                "nome": "PL 1509/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 1995, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de inelegibilidade previstos na Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, como condi\u00e7\u00e3o de validade de candidaturas a cargos de dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria nos n\u00edveis municipal, estadual e nacional.  ",
                "id": "503362",
                "nome": "PL 1412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os artigos 2\u00ba-D e 2\u00ba-E \u00e0 Lei n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para determinar a concess\u00e3o de bolsas de estudo para forma\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.",
                "id": "501704",
                "nome": "PL 1315/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 115, caput, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o externa dos ve\u00edculos automotores por meio de placas dianteira e traseira lacradas a sua estrutura, com a finalidade de restringir a lacra\u00e7\u00e3o das placas, expressamente, as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas credenciadas pelos \u00d3rg\u00e3os Executivos de Tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal para fabrica\u00e7\u00e3o de placas e lacra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.",
                "id": "561765",
                "nome": "PL 4782/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I e II do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2012.",
                "id": "557553",
                "nome": "PL 4584/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que disp\u00f5e sobre os conselhos de medicina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557552",
                "nome": "PL 4583/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de advert\u00eancia nas embalagens dos alimentos, sobre os riscos do consumo exagerado de s\u00f3dio.",
                "id": "556066",
                "nome": "PL 4452/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.788 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que \"institui o C\u00f3digo Civil\".",
                "id": "548678",
                "nome": "PL 4099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce art. \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "548204",
                "nome": "PL 4076/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39-A, da Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003.",
                "id": "543106",
                "nome": "PL 3784/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os conv\u00eanios celebrados por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional com entidades privadas sem fins lucrativos, para a execu\u00e7\u00e3o de programas, projetos e atividades de interesse coletivo. ",
                "id": "535896",
                "nome": "PL 3328/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "CPICRIAN",
            "PEC03299",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL767210",
            "CMO",
            "CSSF",
            "GTCL",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74039",
        "nome": "SANDRA ROSADO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Cap\u00edtulo IV do T\u00edtulo III, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, que trata da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor.",
                "id": "527213",
                "nome": "PL 2700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 56 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional; e os incisos II e III do art. 16 da Lei n\u00ba 5.540, de 28 de novembro de 1968, que fixa normas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do ensino superior e sua articula\u00e7\u00e3o com a escola m\u00e9dia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias; para tratar do processo de escolha dos dirigentes universit\u00e1rios.",
                "id": "527212",
                "nome": "PL 2699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a comercializa\u00e7\u00e3o do p\u00e3o franc\u00eas a peso e por unidades de 50 gramas.",
                "id": "527211",
                "nome": "PL 2698/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o processo de execu\u00e7\u00e3o dos programas nacionais do livro did\u00e1tico para o ensino fundamental e m\u00e9dio e da biblioteca da escola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522661",
                "nome": "PL 2460/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental.",
                "id": "521460",
                "nome": "PL 2405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Inciso VI e o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.034, de 3 de maio de 1995, renumerando-se o atual par\u00e1grafo \u00fanico para par\u00e1grafo 1\u00ba.",
                "id": "519092",
                "nome": "PL 2245/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir a obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagens educativas alusivas aos malef\u00edcios do consumo abusivo de \u00e1lcool.",
                "id": "515021",
                "nome": "PL 1986/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0 mulher, na condi\u00e7\u00e3o de chefe de fam\u00edlia o direito de aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas. ",
                "id": "512252",
                "nome": "PL 1823/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 4\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, que \"disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512248",
                "nome": "PL 1821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 134 e 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios para o financiamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "510823",
                "nome": "PL 1735/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos aos arts. 1.726 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - que \"institui o C\u00f3digo Civil\", e n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de facilitar a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento.",
                "id": "509290",
                "nome": "PL 1608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "509289",
                "nome": "PL 1607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o disposto no art. 8\u00ba, II, a e \u00a7 2\u00ba, III, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para permitir a dedutibilidade, para efeito da forma\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, de despesas com medicamentos.",
                "id": "563590",
                "nome": "PL 4856/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 80 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que \"Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "559161",
                "nome": "PL 4691/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a maneira por meio da qual deve ser feita alus\u00e3o a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, inclusive os que sejam providos por meio de sufr\u00e1gio eleitoral ou se revistam de natureza pol\u00edtica, em documentos expedidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "559160",
                "nome": "PL 4690/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559159",
                "nome": "PL 4689/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, para determinar o desconto proporcional da tarifa no caso de interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e estabelecer a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pela autoridade concedente e pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor, dos contratos de ades\u00e3o entre as concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos e os consumidores.",
                "id": "559158",
                "nome": "PL 4688/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 67-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a fim de tornar obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o, no Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais - SIASG, das informa\u00e7\u00f5es referentes aos contratos e conv\u00eanios firmados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
                "id": "559157",
                "nome": "PL 4687/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando al\u00edquota m\u00ednima para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios (IOF) nas hip\u00f3teses que menciona.",
                "id": "559156",
                "nome": "PL 4686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a78\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "545067",
                "nome": "PL 3888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Djalma Maranh\u00e3o no \"Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria\".",
                "id": "541638",
                "nome": "PL 3705/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, que \"institui o Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar a edifica\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de uso p\u00fablico nas adjac\u00eancias das praias.",
                "id": "541195",
                "nome": "PL 3685/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Clara Felipa Camar\u00e3o no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541194",
                "nome": "PL 3684/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome de Jovita Alves Feitosa no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria. ",
                "id": "541192",
                "nome": "PL 3683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o do espectro de radiofrequ\u00eancias destinado aos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "536679",
                "nome": "PL 3404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a onera\u00e7\u00e3o de direitos miner\u00e1rios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536678",
                "nome": "PL 3403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, no Congresso Nacional, antes da delibera\u00e7\u00e3o sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito.",
                "id": "535615",
                "nome": "PL 3310/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 232 da Lei n\u00b0 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos de porte obrigat\u00f3rio.",
                "id": "533877",
                "nome": "PL 3119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios, com o objetivo decompensar eventuais redu\u00e7\u00f5es dos repasses doFundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
                "id": "533876",
                "nome": "PL 3118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis n\u00bas 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei n\u00ba 8.913, de 12 de julho de 1994; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para permitir a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o escolar.",
                "id": "533849",
                "nome": "PL 3114/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 151 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir a esclerose m\u00faltipla entre as doen\u00e7as que permitem a concess\u00e3o, sem per\u00edodo de car\u00eancia, de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez.",
                "id": "533848",
                "nome": "PL 3113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 11-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, dispondo sobre aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes benefici\u00e1rios de bolsa integral do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "533847",
                "nome": "PL 3112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "PL749506",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74037",
        "nome": "F\u00c1TIMA BEZERRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal. ",
                "id": "530551",
                "nome": "PL 2888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os princ\u00edpios e as diretrizes dos planos de carreira para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, em conformidade com o art. 206, V da Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                "id": "529691",
                "nome": "PL 2826/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre gest\u00e3o democr\u00e1tica nas escolas. ",
                "id": "520921",
                "nome": "PL 2384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 19 de setembro como data comemorativa do \"Dia Nacional da Mobiliza\u00e7\u00e3o Social pela Educa\u00e7\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562571",
                "nome": "PL 4822/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Jos\u00e9 N\u00f3brega\" a ponte sobre o rio Upanema, localizada na BR-110, no Munic\u00edpio de Campo Grande, Estado do Rio Grande do Norte. ",
                "id": "554435",
                "nome": "PL 4395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Dia Nacional dos Blogueiros e Blogueiras.",
                "id": "551396",
                "nome": "PL 4175/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160597",
        "nome": "ROM\u00c1RIO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - para tipificar a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer forma de castigo corporal, ofensa psicol\u00f3gica, tratamento cruel ou degradante \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente com defici\u00eancia f\u00edsica, sensorial, intelectual ou mental.",
                "id": "523474",
                "nome": "PL 2515/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o percentual de recursos destinados ao paradesporto e a programas de incentivo \u00e0 inclus\u00e3o desportiva de estudantes portadores de defici\u00eancia.",
                "id": "510549",
                "nome": "PL 1709/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para valorizar e incentivar o desporto escolar.",
                "id": "497966",
                "nome": "PL 982/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o os dispositivos da Lei n\u00ba 8.010, de 29 de mar\u00e7o de 1990 que disp\u00f5e sobre importa\u00e7\u00f5es de bens destinados \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica , e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "555272",
                "nome": "PL 4411/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 217-A do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, e o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 7.960, de 21 de dezembro de 1989, para dispor sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria e agravar a pena para quem tiver conjun\u00e7\u00e3o carnal ou praticar outro ato libidinoso com pessoa com defici\u00eancia f\u00edsica, mental ou intelectual.",
                "id": "551824",
                "nome": "PL 4207/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAPE",
            "CTASP",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL749506",
            "SUBASTRA",
            "SUBTRAPE",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC40509",
            "PL766310",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160598",
        "nome": "FL\u00c1VIA MORAIS",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Programa Federal de Incentivo ao Trabalho Educativo -  PROJOVEM para assegurar est\u00e1gio remunerado.",
                "id": "531334",
                "nome": "PL 2942/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidente sobre ve\u00edculos, m\u00e1quinas e equipamentos de utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de Prefeituras, na forma que estabelece.",
                "id": "528476",
                "nome": "PL 2761/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.\"",
                "id": "524865",
                "nome": "PL 2576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "510384",
                "nome": "PL 1699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que \"Disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "509747",
                "nome": "PL 1629/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do caput, \u00a7 1\u00ba, 2\u00ba e inciso I do \u00a7 3\u00ba, do art. 6\u00ba, e \u00a7 3\u00ba do art. 15, da Lei Federal n\u00ba 9. 504, de 30 de setembro de 1997, vedando a celebra\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias na faixa proporcional.",
                "id": "505069",
                "nome": "PL 1486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico, ao art. 107 da Lei Federal n\u00ba 4. 737, de 15 de julho de 1965, alterando o c\u00e1lculo do quociente partid\u00e1rio, para efeito de representa\u00e7\u00e3o proporcional em casas legislativas. ",
                "id": "505068",
                "nome": "PL 1485/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com brinquedos relacionados a produtos b\u00e9licos. ",
                "id": "501382",
                "nome": "PL 1277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional Ecum\u00eanica da F\u00e9\" ao Munic\u00edpio de Trindade, no Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "501381",
                "nome": "PL 1276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para permitir a eleva\u00e7\u00e3o do valor do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio do idoso que necessite da ajuda de terceiros.",
                "id": "495079",
                "nome": "PL 751/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 9\u00ba ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, para permitir a eleva\u00e7\u00e3o do valor do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada para o idoso e a pessoa com defici\u00eancia que necessite de aux\u00edlio permanente de terceiros.",
                "id": "494816",
                "nome": "PL 723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa.",
                "id": "492166",
                "nome": "PL 427/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a caixa preta automotiva como equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculos.\n\n",
                "id": "560382",
                "nome": "PL 4741/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os documentos obrigat\u00f3rios do ve\u00edculo.",
                "id": "539737",
                "nome": "PL 3589/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, modificando as regras para a dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda das doa\u00e7\u00f5es feitas por pesssoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas aos Fundos Nacional, Estaduais e Municipais do Idoso.",
                "id": "537895",
                "nome": "PL 3480/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa normas gerais sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC por telefone e pela internet.",
                "id": "536379",
                "nome": "PL 3390/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 30 dias para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia em pacientes com diagn\u00f3stico de neoplasia maligna no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "533925",
                "nome": "PL 3125/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74351",
        "nome": "JOSU\u00c9 BENGTSON",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "CVT",
            "MERCOSUL",
            "SUBSISFI",
            "SUBTRACA",
            "CE",
            "PEC20712",
            "PL767210",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160607",
        "nome": "JOSE ST\u00c9DILE",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 19 da Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para disciplinar o intervalo intrajornada do vigilante para descanso dos membros inferiores.",
                "id": "514134",
                "nome": "PL 1943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Empregado Sindical.",
                "id": "511072",
                "nome": "PL 1750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade de matr\u00edcula em institui\u00e7\u00e3o de ensino aos atletas com menos de 18 anos e que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio, vinculados a entidades desportivas profissionais ou entidades de pr\u00e1tica desportiva formadoras de atleta, bem como benefici\u00e1rios da Bolsa-Atleta.",
                "id": "510500",
                "nome": "PL 1702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta o rol de deveres e obriga\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos e parlamentares no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.",
                "id": "505410",
                "nome": "PL 1506/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o das bibliotecas p\u00fablicas no Pa\u00eds.",
                "id": "541906",
                "nome": "PL 3727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Tr\u00e2nsito.",
                "id": "541905",
                "nome": "PL 3726/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Empregado Sindical.",
                "id": "539216",
                "nome": "PL 3562/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535195",
                "nome": "PL 3271/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PEC47810",
            "PL767210",
            "ALTOSEST",
            "CSSF",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160601",
        "nome": "PASTOR MARCO FELICIANO ",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso a s\u00edtios com conte\u00fado adulto na internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "527126",
                "nome": "PL 2690/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o de an\u00fancios de prostitui\u00e7\u00e3o em classificados de jornais e de revistas de livre venda e circula\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "527125",
                "nome": "PL 2689/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"e\" do art. 38 da Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, para proibir a diminui\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia do sistema irradiante de emissoras de radiodifus\u00e3o sonora durante a transmiss\u00e3o do programa oficial dos Poderes da Rep\u00fablica (A Voz do Brasil).",
                "id": "523137",
                "nome": "PL 2495/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 58 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a obrigatoriedade de presen\u00e7a de professores surdos nas redes de ensino. ",
                "id": "521030",
                "nome": "PL 2391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de entrega aos pais e respons\u00e1veis de crian\u00e7as com surdez, pelas Unidades de Sa\u00fade, de material informativo sobre os cuidados com sua educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "517092",
                "nome": "PL 2109/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 100 da Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que \"Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica\", para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o dos controladores de tr\u00e1fego a\u00e9reo.",
                "id": "516010",
                "nome": "PL 2055/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 19 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\".",
                "id": "513339",
                "nome": "PL 1890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 121 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "512649",
                "nome": "PL 1861/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.753, de 30 de outubro de 2003, que institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro, para dispor sobre a inclus\u00e3o, no acervo das bibliotecas p\u00fablicas, de exemplares da B\u00edblia Sagrada, impressa em braille, em meio digital, magn\u00e9tico ou \u00f3tico, destinada \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual.",
                "id": "508931",
                "nome": "PL 1579/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Cambori\u00fa o t\u00edtulo de \"Capital Nacional das Miss\u00f5es Crist\u00e3s\".",
                "id": "501872",
                "nome": "PL 1332/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do trabalhador cuja companheira estiver gr\u00e1vida.",
                "id": "499422",
                "nome": "PL 1148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional \"Papai do C\u00e9u na Escola\".",
                "id": "498262",
                "nome": "PL 1021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do artigo \u00fanico da Lei n\u00ba 781, de 17 de agosto de 1949, que institui o Dia Nacional de A\u00e7\u00e3o de Gra\u00e7as.",
                "id": "496987",
                "nome": "PL 881/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 33 da Lei n\u00ba 9.394,  de 20 de dezembro de 1996, para dispor sobre a obrigatoriedade do ensino religioso nas redes p\u00fablicas de ensino do pa\u00eds.",
                "id": "491602",
                "nome": "PL 309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que nas c\u00e9dulas de dinheiro circulante, fabricado pela Casa da Moeda, constar\u00e1 a frase: -\"Deus seja louvado\". ",
                "id": "559859",
                "nome": "PL 4724/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o do n\u00famero da identidade civil no Certificado de Reservista, no Certificado de Isen\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Militar e no Certificado de Dispensa de Incorpora\u00e7\u00e3o.",
                "id": "556608",
                "nome": "PL 4503/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, que \"assegura validade nacional as Carteiras de Identidade, regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para atribuir f\u00e9 p\u00fablica \u00e0s carteiras de identidade parlamentar emitidas pela C\u00e2mara dos Deputados. ",
                "id": "556606",
                "nome": "PL 4502/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba a Lei n\u00ba 12.015 de 2009, que altera o  art. 213 do C\u00f3digo Penal e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553722",
                "nome": "PL 4333/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Art. 10\u00ba a Lei n\u00ba 12.468, de 26 de agosto de 2011e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553721",
                "nome": "PL 4332/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso IV ao \u00a7 1\u00ba do art. 29 da  Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "553718",
                "nome": "PL 4331/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para proibir o desmanche e a venda de pe\u00e7as usadas de autom\u00f3vel e motocicleta. ",
                "id": "553717",
                "nome": "PL 4330/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as usadas de ve\u00edculos automotores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552136",
                "nome": "PL 4235/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da procria\u00e7\u00e3o de c\u00e3es da ra\u00e7a Pit Bull.",
                "id": "551822",
                "nome": "PL 4206/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do \"cerol\" no brinquedo desportivo chamado pipa.",
                "id": "551801",
                "nome": "PL 4205/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VI do art. 46 e o \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 que disp\u00f5e sobre os direitos autorais.",
                "id": "536139",
                "nome": "PL 3364/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Orl\u00e2ndia, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Futsal\".",
                "id": "534615",
                "nome": "PL 3210/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 28 da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, que Institui o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - Sisnad; prescreve medidas para preven\u00e7\u00e3o do uso indevido, aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas; estabelece normas para repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas; define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534285",
                "nome": "PL 3167/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"b\" e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 515 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre o prazo do mandato sindical.",
                "id": "534283",
                "nome": "PL 3166/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, dispondo sobre o acesso a recursos de tecnologia assistiva nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para pessoas com defici\u00eancia. ",
                "id": "534281",
                "nome": "PL 3165/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141383",
        "nome": "ANTONIO BULH\u00d5ES",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos ve\u00edculos.",
                "id": "525865",
                "nome": "PL 2626/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Coleta e Doa\u00e7\u00e3o de Alimentos e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "524216",
                "nome": "PL 2550/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a identifica\u00e7\u00e3o dos caminh\u00f5es-ba\u00fa. ",
                "id": "511697",
                "nome": "PL 1787/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3rio o uso de temporizador em equipamentos de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica com aparelhos detectores de avan\u00e7o de sinal.",
                "id": "507344",
                "nome": "PL 1542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Limita o n\u00famero de vagas vinculadas a servi\u00e7o remunerado de manobrista, no estacionamento de ve\u00edculos. ",
                "id": "499774",
                "nome": "PL 1185/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VII ao art. 1\u00ba da Lei n.\u00ba 9.265, de 12 de fevereiro de 1996, que regulamenta o inciso LXXVII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, dispondo sobre a gratuidade dos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania, para tornar gratuita a emiss\u00e3o de certid\u00e3o negativa para pessoas desempregadas ou para fins de obten\u00e7\u00e3o de emprego.",
                "id": "497027",
                "nome": "PL 892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de redes de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel para a localiza\u00e7\u00e3o de pessoas desaparecidas.  ",
                "id": "497026",
                "nome": "PL 891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, que estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados",
                "id": "493269",
                "nome": "PL 540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para incluir nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional. ",
                "id": "492151",
                "nome": "PL 424/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a utiliza\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o vegetal produzido com mat\u00e9ria-prima oriunda de extrativismo, altera a Lei n\u00ba 4.771, de 15 de setembro de 1965, C\u00f3digo Florestal, e a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491630",
                "nome": "PL 317/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997- C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para aumentar o rigor das penalidades relacionadas ao uso indevido de vagas de estacionamento destinadas a idosos e portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, bem como os locais sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491112",
                "nome": "PL 131/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS, Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para que fam\u00edlias cuja renda mensal per capita seja inferior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo possam fazer  jus ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e Benef\u00edcios Eventuais.",
                "id": "491111",
                "nome": "PL 130/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 165 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a puni\u00e7\u00e3o do motorista profissional dos ve\u00edculos de transporte p\u00fablico de passageiros, flagrado dirigindo ap\u00f3s o consumo de bebida alco\u00f3lica ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia. ",
                "id": "559736",
                "nome": "PL 4712/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, que \"disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, as drogas, os insumo farmac\u00eauticos e correlatos, cosm\u00e9ticos, saneantes e outros produtos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para acrescentar par\u00e1grafo \u00fanico, proibindo o uso da subst\u00e2ncia polimetilmetacrilato e silicone l\u00edquido nas camadas superficiais da pele.",
                "id": "558084",
                "nome": "PL 4622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art.105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculo. ",
                "id": "551745",
                "nome": "PL 4200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Exame de Ordem da OAB para possibilitar que o candidato reprovado na prova objetiva realize novo exame somente para a prova pr\u00e1tico-profissional.",
                "id": "550727",
                "nome": "PL 4163/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui possibilidade de dedu\u00e7\u00e3o no Imposto sobre a Renda de Pessoas Jur\u00eddicas dos valores doados pelas empresas para aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos especializados de alto custo e de uso cont\u00ednuo a seus funcion\u00e1rios.",
                "id": "550342",
                "nome": "PL 4145/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de placas especiais de advert\u00eancia em vias e estradas equipadas com medidores de velocidade quando estas registrarem altera\u00e7\u00e3o da velocidade regulamentar permitida.",
                "id": "549763",
                "nome": "PL 4128/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 136 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, a fim de dispor sobre o direito de pais ao per\u00edodo concessivo de f\u00e9rias coincidentes com o das f\u00e9rias coletivas da creche ou pr\u00e9-escola de seus filhos. ",
                "id": "549550",
                "nome": "PL 4113/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.765, de 17 de dezembro de 1998, tornando obrigat\u00f3ria utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismo de rastreamento durante o transporte de materiais nucleares e radioativos.",
                "id": "547690",
                "nome": "PL 4047/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a notifica\u00e7\u00e3o da v\u00edtima de crime cuja pena m\u00e1xima cominada seja superior a dois anos, quando da instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, do seu tombamneto pelo Poder Judici\u00e1rio e de demais atos relativos ao processo criminal decorrente.",
                "id": "546414",
                "nome": "PL 3976/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba-A  no caput do art. 181 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro  - para caracteriza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o por estacionamento irregular em vaga privativa para pessoas portadoras de defici\u00eancia e com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o ou idoso.",
                "id": "546247",
                "nome": "PL 3971/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.735, de 2003, e a Lei n\u00ba 12.613, de 2012, incluindo a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o de parcela dos recursos de que trata o caput do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.735, de 2003, para opera\u00e7\u00f5es em que sejam tomadoras de recursos pessoas f\u00edsicas com renda mensal de at\u00e9 dez sal\u00e1rios m\u00ednimos, desde que os valores das opera\u00e7\u00f5es sejam direcionados para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e equipamentos esportivos destinados a pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "544804",
                "nome": "PL 3876/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 35-B na Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997. ",
                "id": "535617",
                "nome": "PL 3311/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "CEXINDI",
            "CEXJUVE",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "PL767210",
            "SUBARMA",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "GTCL",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL749506",
            "PL803510",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160511",
        "nome": "ALESSANDRO MOLON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por parte dos estabelecimentos de ensino, de ato de matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de menor de idade cuja paternidade n\u00e3o esteja definida.",
                "id": "533023",
                "nome": "PL 3041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523385",
                "nome": "PL 2512/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520928",
                "nome": "PL 2386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso XXIV, do art. 24, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998.",
                "id": "519734",
                "nome": "PL 2296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para o repasse de recursos federais para programas de seguran\u00e7a p\u00fablica aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "517889",
                "nome": "PL 2161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00b0 A \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010.",
                "id": "506664",
                "nome": "PL 1524/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\", acrescentando par\u00e1grafos para definir quantidade e distribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "500823",
                "nome": "PL 1265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 que define os crimes de tortura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497667",
                "nome": "PL 958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 67 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "497000",
                "nome": "PL 885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o social, policiamento comunit\u00e1rio e Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora ou \u00f3rg\u00e3os assemelhados em todo territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491819",
                "nome": "PL 370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "552120",
                "nome": "PL 4232/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 ao art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba  de maio de 1943, que \"Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "543388",
                "nome": "PL 3808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, que \"Estabelece crit\u00e9rios para a consolida\u00e7\u00e3o, a assun\u00e7\u00e3o e o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Estados e do Distrito Federal\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537666",
                "nome": "PL 3467/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CPICRIAN",
            "PL766310",
            "CSSF",
            "PEC47810",
            "PL742006",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "67138",
        "nome": "IRACEMA PORTELLA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas, renumerando-se o atual par\u00e1grafo 2\u00ba.",
                "id": "520470",
                "nome": "PL 2346/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para tratar de medidas preventivas ao uso de drogas.",
                "id": "515930",
                "nome": "PL 2046/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Drogas - SINAID.",
                "id": "510367",
                "nome": "PL 1693/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o pelos bancos de sangue, pelos servi\u00e7os de hemoterapia e outras entidades afins, de informa\u00e7\u00f5es a respeito da doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea.",
                "id": "504026",
                "nome": "PL 1458/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os fundamentos e a pol\u00edtica do agroturismo ou turismo rural e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503671",
                "nome": "PL 1435/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.560, de 19 de dezembro de 1986, definindo crit\u00e9rios para a diretrizes para doa\u00e7\u00e3o ao Fundo Nacional Antidrogas (FUNAD) e utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.",
                "id": "502495",
                "nome": "PL 1359/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de se expressar as dimens\u00f5es de produto no Sistema Internacional de Unidades e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499870",
                "nome": "PL 1193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre abertura de linha de cr\u00e9dito subsidiada em institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias para atender as v\u00edtimas de calamidades p\u00fablicas.",
                "id": "494862",
                "nome": "PL 728/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da identifica\u00e7\u00e3o de chamadas no servi\u00e7o de telefonia.\n",
                "id": "562770",
                "nome": "PL 4834/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 19-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para criar o servi\u00e7o telef\u00f4nico gratuito de emerg\u00eancia para o recebimento de den\u00fancias de tr\u00e1fico de drogas e para a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es acerca da preven\u00e7\u00e3o do uso indevido de drogas. ",
                "id": "559760",
                "nome": "PL 4716/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de produto ou servi\u00e7o a consumidor, mediante utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00edtio na rede mundial de computadores.",
                "id": "551602",
                "nome": "PL 4189/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as embalagens destinadas ao acondicionamento de produtos hort\u00edcolas \"in natura\". ",
                "id": "543013",
                "nome": "PL 3778/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, para condicionar o registro de medicamentos ao uso de embalagens com dispositivo de seguran\u00e7a.",
                "id": "541698",
                "nome": "PL 3707/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o com\u00e9rcio de jogos eletr\u00f4nicos e jogos de interpreta\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538265",
                "nome": "PL 3497/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia contra Educadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535204",
                "nome": "PL 3273/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CFT",
            "SUBMICRO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74161",
        "nome": "REGINALDO LOPES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Cuidador de Idosos.",
                "id": "493246",
                "nome": "PL 539/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Inspetor Jonas Pezzo Costa\", o trecho entre o km 693 e o km 0,00 da BR 354, que liga os munic\u00edpios de Caxambu/MG e Itatiaia-RJ (viaduto sobre o km 330 da rodovia Presidente Dutra).",
                "id": "551618",
                "nome": "PL 4190/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafos no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para tornar ineleg\u00edveis, para um quarto mandato consecutivo, os Deputados Federais, os Deputados Estaduais e Distritais e os Vereadores e, para um terceiro mandato consecutivo, os Senadores. ",
                "id": "531975",
                "nome": "PEC 129/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso IV do art. 59 e o art. 68 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.",
                "id": "523281",
                "nome": "PEC 93/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a coincid\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es a partir de 2018 e extingue a supl\u00eancia no Senado Federal.",
                "id": "536156",
                "nome": "PEC 141/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CSPCCO",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "COETICA",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141422",
        "nome": "EFRAIM FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vaquejada como atividade desportiva formal.",
                "id": "522555",
                "nome": "PL 2452/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"VIADUTO GENERAL LYRA TAVARES\"  ao  atual   viaduto do Km 86,2 na BR 101 NE.",
                "id": "511871",
                "nome": "PL 1799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Esta Lei altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, tornando obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o dos portais institucionais mantidos pelo Poder P\u00fablico para uso pelas pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.",
                "id": "510847",
                "nome": "PL 1739/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba\u00a09.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499857",
                "nome": "PL 1192/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Profissionais.",
                "id": "498066",
                "nome": "PL 1004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do C\u00f3digo Penal e acrescenta o art. 334-A,  tamb\u00e9m no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.\n\nNOVA EMENTA: D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 334 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal e acrescenta-lhe o art. 334-A.",
                "id": "494004",
                "nome": "PL 643/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "MERCOSUL",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBLECOP",
            "CVT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160558",
        "nome": "PAULO FREIRE",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Mar\u00edlia, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Alimento\".",
                "id": "518921",
                "nome": "PL 2229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Maestro Ant\u00f4nio Carlos Gomes no  Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "507707",
                "nome": "PL 1549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "507574",
                "nome": "PL 1546/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Vereador Jo\u00e3o Francisco da Silva\" o viaduto constru\u00eddo no km 59,2 da Rodovia Presidente Dutra, no Munic\u00edpio de Guaratinguet\u00e1- SP.",
                "id": "556457",
                "nome": "PL 4492/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Vereador \u00c2ngelo Baccin\" o viaduto constru\u00eddo no km 489 da Rodovia Regis Bittencourt, no Munic\u00edpio de Cajati - SP.",
                "id": "556456",
                "nome": "PL 4491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Ast\u00e9sia de Moraes Batista\" o viaduto constru\u00eddo no km 488 da Rodovia Rodovia Regis Bittencourt, no Munic\u00edpio de Cajati - SP.",
                "id": "556455",
                "nome": "PL 4490/2012"
            }
        ]
    }
]