[
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "PEC20712",
            "SUBASFED",
            "CMO",
            "CSSF"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "159237",
        "nome": "ASSIS CARVALHO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os valores da tabela do Imposto sobre a Renda de Pessoa F\u00edsica de que trata a Lei n\u00ba 12.469, de 26 de agosto de 2011.",
                "id": "518718",
                "nome": "PL 2212/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de nova disciplina na grade curricular das escolas p\u00fablicas.",
                "id": "508498",
                "nome": "PL 1563/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, para permitir o saque dos valores de FGTS das contas vinculadas dos trabalhadores decorrido 1 (um) ano de seu v\u00ednculo.",
                "id": "535976",
                "nome": "PL 3334/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos representantes legais de R\u00e1dios Comunit\u00e1rias que sejam partes de inqu\u00e9ritos policiais ou processos judiciais fundamentados em funcionamento sem outorga do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535382",
                "nome": "PL 3288/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea c ao inciso VII do \u00a7 2\u00ba do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o, para determinar que seja adotada a al\u00edquota interestadual quando o destinat\u00e1rio n\u00e3o for contribuinte do imposto e a opera\u00e7\u00e3o se der sem a presen\u00e7a f\u00edsica deste no Estado de origem.",
                "id": "516205",
                "nome": "PEC 71/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que seja o imposto incidente sobre ve\u00edculos automotores terrestres, a\u00e9reos e aqu\u00e1ticos.",
                "id": "536019",
                "nome": "PEC 140/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141431",
        "nome": "FERNANDO COELHO FILHO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VII do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a c\u00e2mera de marcha a r\u00e9 como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos automotores",
                "id": "494088",
                "nome": "PL 647/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos autom\u00f3veis movidos a eletricidade ou h\u00edbridos.",
                "id": "548494",
                "nome": "PL 4086/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "CME",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160610",
        "nome": "VALMIR ASSUN\u00c7\u00c3O",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inscreve no Livro de Her\u00f3is da P\u00e1tria o nome de Carlos Marighella.",
                "id": "530266",
                "nome": "PL 2857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o regime jur\u00eddico das rela\u00e7\u00f5es conveniais entre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e entidades privadas sem fins lucrativos para consecu\u00e7\u00e3o de finalidades comuns. ",
                "id": "527591",
                "nome": "PL 2730/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de assinatura b\u00e1sica no servi\u00e7o de telefonia fixa prestado em regime p\u00fablico.",
                "id": "524912",
                "nome": "PL 2577/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 estabilidade de v\u00ednculo acad\u00eamico aos dirigentes estudantis na sua respectiva institui\u00e7\u00e3o de ensino e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512089",
                "nome": "PL 1814/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.383, de 07 de dezembro de 1976, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498206",
                "nome": "PL 1017/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 11 da Lei n\u00ba 8.629, de 25 de fevereiro de 1993. ",
                "id": "498205",
                "nome": "PL 1016/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 15-A, do Decreto-Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544757",
                "nome": "PL 3872/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria o nome de Jo\u00e3o Pedro Teixeira.",
                "id": "541459",
                "nome": "PL 3700/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CMO",
            "CTASP",
            "PEC01095",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "SUBASFED",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "73982",
        "nome": "LUCIANO CASTRO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "531068",
                "nome": "PL 2911/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998.",
                "id": "531067",
                "nome": "PL 2910/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de incentivos fiscais para as ind\u00fastrias do setor de reciclagem e do setor metal mec\u00e2nico.\n\n",
                "id": "531064",
                "nome": "PL 2909/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna o aparelho de ar alveolar (etil\u00f4metro) equipamento obrigat\u00f3rio de todos os estabelecimentos comerciais que sirvam bebidas alco\u00f3licas no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "531060",
                "nome": "PL 2908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta  artigo  ao  Decreto-Lei  n.\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para fixar prazo de validade de apresenta\u00e7\u00e3o de certificado de conclus\u00e3o de curso para fins de contrata\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530018",
                "nome": "PL 2851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 123 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "530017",
                "nome": "PL 2850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 487, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que a aprovou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para disciplinar a proporcionalidade do aviso pr\u00e9vio.",
                "id": "529646",
                "nome": "PL 2825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para a  comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia",
                "id": "529645",
                "nome": "PL 2824/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a denomina\u00e7\u00e3o da categoria funcional de Papiloscopista Policial para Perito Papiloscopista.",
                "id": "528242",
                "nome": "PL 2754/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de embalagens de alum\u00ednio no acondicionamento de alimentos em estabelecimentos penitenci\u00e1rios.",
                "id": "528241",
                "nome": "PL 2753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite que a pessoa jur\u00eddica deduza do Imposto de Renda devido \u00e0s despesas realizadas na capacita\u00e7\u00e3o profissional de pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "id": "528239",
                "nome": "PL 2752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 34 e 39 da Lei 10.741, de 1 de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542485",
                "nome": "PL 3751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a7 3\u00ba do art. 392, o art. 395 da CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e acrescenta \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba ao art. 392 e \u00a7 3\u00ba ao art. 134 da CLT e art. 4\u00ba B \u00e0 Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, para dispor sobre a licen\u00e7a maternidade.",
                "id": "541900",
                "nome": "PL 3725/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer a reciclagem obrigat\u00f3ria dos profissionais que trabalham com a forma\u00e7\u00e3o de condutores.",
                "id": "534194",
                "nome": "PL 3159/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os meios de prova admitidos no processo c\u00edvel e penal, quando a lide envolver o uso de sistema eletr\u00f4nico, digital ou similares, de rede de computadores, ou que sejam praticadas contra dispositivos de comunica\u00e7\u00e3o ou sistemas informatizados e similares.",
                "id": "533910",
                "nome": "PL 3124/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "CVT",
            "PL157211",
            "SUBASFED",
            "CFT",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74693",
        "nome": "RODRIGO MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os fabricantes de aparelhos de telefonia m\u00f3vel informarem seus usu\u00e1rios acerca de eventuais riscos \u00e0 sa\u00fade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526382",
                "nome": "PL 2652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 7.853, de 24 de outubro de 1989, acrescentando-lhe dispositivo referente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia visual.",
                "id": "526381",
                "nome": "PL 2651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000 e cria o Programa Internet Livre - PROINTERNET.",
                "id": "519662",
                "nome": "PL 2294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade no transporte coletivo interestadual para os portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e portadores de defici\u00eancias.",
                "id": "519659",
                "nome": "PL 2293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es na importa\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais para uso exclusivo no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de fot\u00f3grafo e cinegrafista.",
                "id": "517143",
                "nome": "PL 2114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) aos pescadores na aquisi\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para uso em sua atividade profissional.",
                "id": "513794",
                "nome": "PL 1913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a entrega domiciliar de medicamentos aos pacientes que especifica.",
                "id": "560423",
                "nome": "PL 4746/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CDHM",
            "CEENSI",
            "CEXPARA",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PL540301",
            "SUBASFED",
            "CE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160672",
        "nome": "JEAN WYLLYS",
        "partido": "PSOL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre diretrizes para o tratamento de doen\u00e7as raras no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526882",
                "nome": "PL 2669/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, para incluir o inciso V no \u00a7 2\u00ba, e o \u00a7 14, a fim de assegurar prefer\u00eancia \u00e0s empresas que tenham programas pr\u00f3-equidade de g\u00eanero, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual e/ou ra\u00e7a/etnia, bem como projetos de inser\u00e7\u00e3o de idosos e idosas no mercado de trabalho como crit\u00e9rio de desempate no processo licitat\u00f3rio. ",
                "id": "564333",
                "nome": "PL 4916/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico a disponibilizarem banheiros para os seus usu\u00e1rios.",
                "id": "552552",
                "nome": "PL 4270/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es e celebra\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico de contratos administrativos de obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es por empresas que respondam a processos criminais. ",
                "id": "552551",
                "nome": "PL 4269/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a atividade dos profissionais do sexo. ",
                "id": "551899",
                "nome": "PL 4211/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBASFED",
            "SUBCEF",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "PL157211",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160669",
        "nome": "GENECIAS NORONHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre bonifica\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s passagens a\u00e9reas custeadas pelo Poder P\u00fablico.",
                "id": "492042",
                "nome": "PL 414/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141454",
        "nome": "ALFREDO KAEFER",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, que \"Institui o Fundo Nacional do Idoso e autoriza deduzir do imposto de renda devido pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas aos Fundos Municipais, Estaduais e Nacional do Idoso; e altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995\", estabelecendo limite isolado para dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda referente \u00e0s doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas aos Fundos do Idoso.",
                "id": "525299",
                "nome": "PL 2599/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar que sejam deduzidos do imposto de renda apurado os valores despendidos at\u00e9 o momento da entrega tempestiva da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual.",
                "id": "519787",
                "nome": "PL 2311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, restabelecendo exclus\u00e3o, da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o do empregador rural pessoa f\u00edsica, das receitas que especifica.",
                "id": "517224",
                "nome": "PL 2123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 655 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "514482",
                "nome": "PL 1956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, que \"disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514481",
                "nome": "PL 1955/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "495845",
                "nome": "PL 811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os prazos de vencimento do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), do Imposto de Renda devido pelas pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro (CSLL), da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas PIS/Pasep.",
                "id": "558136",
                "nome": "PL 4630/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a realizar a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento m\u00e9dico especializado, de crian\u00e7as, adolescentes e adultos apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "537319",
                "nome": "PL 3450/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "SUBFTREM",
            "SUBRETRI",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73682",
        "nome": "JO\u00c3O DADO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e a Contribui\u00e7\u00e3o para Seguridade Social - COFINS devidas pelas sociedades cooperativas de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "533043",
                "nome": "PL 3049/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, que \"Cria a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "527709",
                "nome": "PL 2734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer limita\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 propaganda comercial de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "525357",
                "nome": "PL 2601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta hip\u00f3tese de limita\u00e7\u00e3o dos direitos autorais. ",
                "id": "522825",
                "nome": "PL 2471/2011"
            },
            {
                "ementa": "Atualiza a reda\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, na parte que disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519870",
                "nome": "PL 2322/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o remota das redes e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo.",
                "id": "510607",
                "nome": "PL 1712/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos de transporte de carga, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "510603",
                "nome": "PL 1711/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o de aparelhos auditivos e cadeiras de rodas com dispositivo de propuls\u00e3o el\u00e9trico ou eletr\u00f4nico ou manual, adquiridos para uso de portador de defici\u00eancia auditiva e f\u00edsica.",
                "id": "508922",
                "nome": "PL 1577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.593, de 21 de dezembro de 1977, a legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre  Produtos Industrializados - IPI sobre os produtos classificados no c\u00f3digo 2402.20.00 da TIPI e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503981",
                "nome": "PL 1454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 21 da Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, para incluir o transporte desses produtos como atividade sujeita a licenciamento dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios.",
                "id": "493240",
                "nome": "PL 538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Auditor de Controle Externo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559605",
                "nome": "PL 4708/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00b0 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539358",
                "nome": "PL 3569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria de artigos e equipamentos de desportos.",
                "id": "536325",
                "nome": "PL 3386/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define, para efeito do disposto no art. 247 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as atividades consideradas exclusivas de Estado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536054",
                "nome": "PL 3351/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBMICRO",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160396",
        "nome": "JOS\u00c9 HUMBERTO",
        "partido": "PHS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5es sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "497976",
                "nome": "PL 983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos localizados em \u00e1reas urbanas; altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941, as Leis n\u00bas 4.380, de 21 de agosto de 1964, 6.015, de 31 de dezembro de 1973, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.197-43, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para permitir como benefici\u00e1rios pessoas inclu\u00eddas em cadastro de inadimplentes ou de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "541268",
                "nome": "PL 3692/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "SUBSISFI",
            "CCJC",
            "PL355504",
            "PL602505",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160648",
        "nome": "J\u00daNIOR COIMBRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    }
]