[
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBMOBUR",
            "SUBRESOL",
            "CDU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL712310",
            "PL749506",
            "SUBILPUB",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160614",
        "nome": "ROSANE FERREIRA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre agrot\u00f3xicos, fazendo incluir nos r\u00f3tulos dos produtos imagens realistas sobre preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade causados pelos pesticidas sobre a sa\u00fade humana.",
                "id": "512587",
                "nome": "PL 1854/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de bula em medicamentos manipulados por farm\u00e1cias e ervan\u00e1rias.",
                "id": "495804",
                "nome": "PL 808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais de enfermagem.",
                "id": "563775",
                "nome": "PL 4868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 46-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de debates entre os candidatos a cargos eletivos do Poder Executivo, durante o per\u00edodo destinado \u00e0 propaganda eleitoral gratuita.   ",
                "id": "562070",
                "nome": "PL 4792/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 182 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558759",
                "nome": "PL 4661/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CLP",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBCOPAC",
            "SUBECOPA",
            "SUBMUNIC",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC01011",
            "PEC20712"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "141529",
        "nome": "ROBERTO BRITTO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, tipificando como doloso o crime praticado nas hip\u00f3teses que especifica.",
                "id": "522740",
                "nome": "PL 2467/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.357, de 2 de setembro de 1985, vedando a  inser\u00e7\u00e3o de data de abertura de conta nos talon\u00e1rios de cheque expedidos pelas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou financeiras",
                "id": "517179",
                "nome": "PL 2119/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo de acesso telef\u00f4nico para informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o sobre m\u00e9todos contraceptivos e aborto.",
                "id": "509425",
                "nome": "PL 1618/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a aliquota do IPI incidente sobre  bebidas alco\u00f3licas, armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es em 5% e altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201/2001 destinando a arrecada\u00e7\u00e3o decorrente ao Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - FNSP.",
                "id": "503962",
                "nome": "PL 1450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta m\u00e9dicos do pagamento de infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito durante o deslocamento para atendimento m\u00e9dico de emerg\u00eancia.",
                "id": "502646",
                "nome": "PL 1381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "498356",
                "nome": "PL 1027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre produtos industrializados (IPI) os ve\u00edculos automotores adquiridos por entidades devidamente cadastradas para o transporte de deficientes f\u00edsicos.",
                "id": "498355",
                "nome": "PL 1026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de cobertura do servi\u00e7o m\u00f3vel em chamadas roaming ao longo de estradas federais.",
                "id": "492299",
                "nome": "PL 465/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre expedi\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o especial ao menor de dezoito e maior de dezesseis anos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558062",
                "nome": "PL 4615/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "558061",
                "nome": "PL 4614/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o da venda de produtos derivados do tabaco e fum\u00edgeros em geral.",
                "id": "535906",
                "nome": "PL 3329/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CPICRIAN",
            "CDEIC",
            "SUBCOPAC"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160536",
        "nome": "MARCO TEBALDI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do uso de giz antial\u00e9rgico nas escolas p\u00fablicas e privadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493612",
                "nome": "PL 617/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere \u00e0 Cidade de Joinville, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional das Bicicletas\".",
                "id": "493611",
                "nome": "PL 616/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere \u00e0 Cidade de Joinville, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Dan\u00e7a\".",
                "id": "493610",
                "nome": "PL 615/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar campus, no Munic\u00edpio de Joa\u00e7aba, no Estado de Santa Catarina, do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (Instituto Federal) de Santa Catarina.",
                "id": "493608",
                "nome": "PL 614/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda o patroc\u00ednio de empresa estatal a clubes profissionais de futebol.",
                "id": "564115",
                "nome": "PL 4905/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso III e IV ao art. 122, e o inciso \u00a7 4\u00ba ao art. 123 do Cap\u00edtulo XI, Do Registro de Ve\u00edculos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Transito Brasileiro, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559063",
                "nome": "PL 4678/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos procedimentos administrativos para a inscri\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas no Registro Geral da Atividade Pesqueira sem fins comerciais dos Pescadores Eventuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559062",
                "nome": "PL 4677/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a remunera\u00e7\u00e3o das contas vinculadas do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "551332",
                "nome": "PL 4173/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o do teste de avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica da coluna \"teste do minuto\", em toda rede de ensino p\u00fablica ou privada, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546210",
                "nome": "PL 3968/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XI ao art. 6\u00ba do Cap\u00edtulo III, Dos direitos B\u00e1sicos do Consumidor da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545660",
                "nome": "PL 3932/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.317, de 05 de dezembro de 1996, que institui o Sistema Integrado de Imposto e Contribui\u00e7\u00f5es das Microempresas e das Empresas de Pequeno Porte - SIMPLES, incluindo como benefici\u00e1rio da lei os representantes comerciais. ",
                "id": "543782",
                "nome": "PL 3822/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, obrigando os estabelecimentos que comercializam servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es a prestarem atendimento de p\u00f3s-venda.",
                "id": "542289",
                "nome": "PL 3742/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o programa de agendamento de consultas e entrega domiciliar de medicamentos de uso cont\u00ednuo \u00e0s pessoas portadoras de necessidades especiais e idosos em todo o territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541411",
                "nome": "PL 3697/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que \"disp\u00f5e sobre o programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos localizados em \u00e1reas urbanas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "541210",
                "nome": "PL 3686/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, que regulamenta o \u00a7 5\u00ba do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o, disp\u00f5e sobre o aproveitamento de pessoal amparado pelo par\u00e1grafo \u00fanico do art. 2\u00ba da Emenda constitucional n\u00ba 51, de 14 de fevereiro de 2006, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540462",
                "nome": "PL 3644/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o do aviso \"SE BEBER, N\u00c3O DIRIJA\" nos r\u00f3tulos das bebidas alco\u00f3licas, com o alerta sobre os perigos advindos do abuso do uso dessa subst\u00e2ncia por condutores de ve\u00edculos automotores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539738",
                "nome": "PL 3590/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as normas do servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o e coleta de malotes de valores efetuados por carro forte nos estabelecimentos financeiros e correspondentes banc\u00e1rios.",
                "id": "539069",
                "nome": "PL 3555/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o do sistema de seguran\u00e7a de portas girat\u00f3rias com detector de metais nas casas lot\u00e9ricas e ag\u00eancias dos correios que funcionem como correspondentes banc\u00e1rios.",
                "id": "537925",
                "nome": "PL 3485/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para a Isen\u00e7\u00e3o dos Emolumentos Cartoriais de Registro de Im\u00f3veis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537923",
                "nome": "PL 3484/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o das consultas m\u00e9dicas e exames de catarata e glaucoma em toda rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS no prazo que se estipula, e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "537076",
                "nome": "PL 3425/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa \"Novos Empreendedores\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535999",
                "nome": "PL 3340/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do Poder P\u00fablico Federal, Estadual e Municipal comprar, direta ou indiretamente, por meio de qualquer modalidade de licita\u00e7\u00e3o, somente madeira de reflorestamento.",
                "id": "535998",
                "nome": "PL 3339/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL346004",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "CCULT",
            "CVT",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160663",
        "nome": "LEOPOLDO MEYER",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece regras de seguran\u00e7a para a implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento de parques de divers\u00e3o e estabelecimentos similares.",
                "id": "519828",
                "nome": "PL 2321/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.655, de 20 de maio de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o legal do investimento dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "517161",
                "nome": "PL 2116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, para dispor sobre a seguran\u00e7a das pessoas e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente natural nas praias ou nas \u00e1guas e a estas adjacentes.",
                "id": "549560",
                "nome": "PL 4116/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "CAPADR",
            "SUBCOPAC",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160596",
        "nome": "HEULER CRUVINEL",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de monitor no ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "529054",
                "nome": "PL 2799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da Rede de Ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"Educa\u00e7\u00e3o preventiva ao consumo de drogas e de subst\u00e2ncias psicoativas\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520391",
                "nome": "PL 2340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, dispondo sobre a pavimenta\u00e7\u00e3o das vias de circula\u00e7\u00e3o dos parcelamentos urbanos.",
                "id": "511549",
                "nome": "PL 1776/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre ve\u00edculos destinados ao transporte escolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494794",
                "nome": "PL 719/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga para ve\u00edculos el\u00e9tricos em vias p\u00fablicas e em ambientes residenciais e comerciais.",
                "id": "560671",
                "nome": "PL 4751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia contratual de ve\u00edculo automotor. ",
                "id": "557197",
                "nome": "PL 4550/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996, para dispor sobre mensagens de advert\u00eancia nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "557195",
                "nome": "PL 4549/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 6558 de 8 de setembro de 2008, que institui a hora de ver\u00e3o em parte do territ\u00f3rio nacional, para excluir o Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "557193",
                "nome": "PL 4548/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 121 e 131 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre informa\u00e7\u00f5es acerca do ve\u00edculo, para fins de registro e licenciamento.  ",
                "id": "550484",
                "nome": "PL 4153/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.420, de 10 de abril de 2002, para conferir abrang\u00eancia nacional ao Fundo Garantia-Safra e ao Benef\u00edcio Garantia-Safra.",
                "id": "549735",
                "nome": "PL 4124/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531089",
                "nome": "PEC 124/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBCOPAC"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "73874",
        "nome": "JO\u00c3O PIZZOLATTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "525192",
                "nome": "PL 2594/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Prefeito Gen\u00e9sio Pasinato\" o trecho da BR-163 compreendido entre os Munic\u00edpios de Itapiranga e Dion\u00edsio Cerqueira, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "518435",
                "nome": "PL 2194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para opera\u00e7\u00f5es com coque de fundi\u00e7\u00e3o nacional. ",
                "id": "557457",
                "nome": "PL 4581/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Orquid\u00f3filo.",
                "id": "555637",
                "nome": "PL 4420/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o aumento dos pre\u00e7os dos produtos de primeira necessidade em munic\u00edpios atingidos por desastres naturais, nos quais for decretada situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou estado de calamidade p\u00fablica pelo Governo Federal.",
                "id": "540099",
                "nome": "PL 3620/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "SUBPACMU",
            "SUBRETRA",
            "CME",
            "SUBCOPAC"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74635",
        "nome": "M\u00c1RIO NEGROMONTE",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para fixar o per\u00edodo  das conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias entre os dias 1\u00ba e 20 de agosto dos anos em que se realizarem elei\u00e7\u00f5es, e proibir a realiza\u00e7\u00e3o de carreatas na campanha eleitoral.",
                "id": "558452",
                "nome": "PL 4649/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a exclus\u00e3o dos custos de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica da base de c\u00e1lculo da tarifa de energia el\u00e9trica incidente sobre as unidades consumidoras localizadas nos Munic\u00edpios que possuem hidrel\u00e9tricas.",
                "id": "557451",
                "nome": "PL 4579/2012"
            }
        ]
    }
]