[
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "CTASP",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74570",
        "nome": "JUTAHY JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para incluir um inciso \u00a7 6\u00ba ao art. 121 para tipificar como simples o homic\u00eddio praticado na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor quando o agente estiver sob influ\u00eancia de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia t\u00f3xica.",
                "id": "523367",
                "nome": "PL 2510/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 81 do texto constitucional para inserir um \u00a7 3\u00ba prevendo elei\u00e7\u00f5es diretas em caso de vac\u00e2ncia por causa eleitoral, no 1\u00ba ou 2\u00ba turnos.",
                "id": "510674",
                "nome": "PEC 47/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74308",
        "nome": "VICENTE ARRUDA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "CREDN",
            "PEC20712",
            "SUBCOPLP",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "141400",
        "nome": "VIEIRA DA CUNHA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 abertura e ao funcionamento de parques de divers\u00e3o e similares e imp\u00f5e responsabilidade solid\u00e1ria ao propriet\u00e1rio e ao administrador do empreendimento por danos causados em decorr\u00eancia do mau estado de conserva\u00e7\u00e3o, falhas t\u00e9cnicas em equipamentos ou de opera\u00e7\u00e3o em desacordo com o disposto nesta Lei.",
                "id": "502567",
                "nome": "PL 1365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador, incidente sobre o valor da remunera\u00e7\u00e3o do empregado dom\u00e9stico.",
                "id": "493350",
                "nome": "PL 581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga o fornecimento de rodas e pneus sobressalentes em id\u00eanticas dimens\u00f5es das demais rodas e pneus que equipam os ve\u00edculos novos, nacionais e importados, comercializados no Pa\u00eds. ",
                "id": "534652",
                "nome": "PL 3214/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para garantir oferta de educa\u00e7\u00e3o integral a estudantes de fam\u00edlias de baixa renda.",
                "id": "494863",
                "nome": "PEC 6/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEDOCSIG",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL602505",
            "SUBCRIPE",
            "CEESTA",
            "CSPCCO",
            "PEC47810",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "MS",
        "id": "160587",
        "nome": "FABIO TRAD",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "527236",
                "nome": "PL 2701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso pela Uni\u00e3o da anuidade da Ordem dos Advogados do Brasil aos procuradores da Uni\u00e3o, aos procuradores da Fazenda Nacional e procuradores federais, membros da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, procuradores do Banco Central do Brasil e membros da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
                "id": "515741",
                "nome": "PL 2032/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador c\u00f4njuge ou companheiro de gestante. ",
                "id": "498004",
                "nome": "PL 989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil \u00e0 Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497398",
                "nome": "PL 920/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 1.\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\", e altera os arts. 312, 316, 317 e 333 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "553582",
                "nome": "PL 4324/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 116 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "547270",
                "nome": "PL 4028/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade de tramita\u00e7\u00e3o para os processos penais relativos aos crimes que menciona.",
                "id": "537657",
                "nome": "PL 3465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o e as atribui\u00e7\u00f5es da Carreira e cargo de Agente Penitenci\u00e1rio Federal.",
                "id": "533988",
                "nome": "PL 3126/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 142, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o dos militares inativos e pensionistas de militares das For\u00e7as Armadas para a pens\u00e3o militar.",
                "id": "518933",
                "nome": "PEC 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I, do art. 93, e ao \u00a7 3\u00ba, do art. 129, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para exigir dos candidatos ao ingresso na magistratura e promotoria de justi\u00e7a 5 anos de efetiva pr\u00e1tica forense.",
                "id": "501374",
                "nome": "PEC 25/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CTD",
            "PEC20712",
            "PL355504",
            "PL767210",
            "SUBAPROF",
            "SUBCOPLP",
            "CDC",
            "PEC47810",
            "PL712310",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160580",
        "nome": "CIDA BORGHETTI",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Mulher Detenta.",
                "id": "499487",
                "nome": "PL 1157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fica institu\u00edda a Semana de Orienta\u00e7\u00e3o sobre a Gravidez na Adolesc\u00eancia, na primeira semana de maio.",
                "id": "499423",
                "nome": "PL 1149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Dobra a pena de quem utilizar-se de menor em delitos.",
                "id": "491408",
                "nome": "PL 269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788, de 25 de setembro de 2008, para permitir o est\u00e1gio aos alunos dos anos finais do ensino fundamental regular, maiores de quatorze anos. ",
                "id": "491407",
                "nome": "PL 268/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 53-A a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", a fim de estabelecer deveres e responsabilidades \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente estudante.",
                "id": "491406",
                "nome": "PL 267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de permitir a veicula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais somente at\u00e9 quinze dias antes das elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "557344",
                "nome": "PL 4574/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160509",
        "nome": "JORGINHO MELLO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede licen\u00e7a de parte da jornada de trabalho ao servidor p\u00fablico federal, tutor, curador ou respons\u00e1vel por pessoa com defici\u00eancia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "530454",
                "nome": "PL 2871/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de vigil\u00e2ncia nas arenas multiuso, gin\u00e1sios e est\u00e1dios de futebol, credenciados para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos oficiais.",
                "id": "526339",
                "nome": "PL 2648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel manterem postos de atendimento presenciais em localidades com popula\u00e7\u00e3o maior que cinquenta mil habitantes.",
                "id": "505501",
                "nome": "PL 1509/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.096, de 1995, para dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de inelegibilidade previstos na Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, como condi\u00e7\u00e3o de validade de candidaturas a cargos de dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria nos n\u00edveis municipal, estadual e nacional.  ",
                "id": "503362",
                "nome": "PL 1412/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os artigos 2\u00ba-D e 2\u00ba-E \u00e0 Lei n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para determinar a concess\u00e3o de bolsas de estudo para forma\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.",
                "id": "501704",
                "nome": "PL 1315/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 115, caput, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o externa dos ve\u00edculos automotores por meio de placas dianteira e traseira lacradas a sua estrutura, com a finalidade de restringir a lacra\u00e7\u00e3o das placas, expressamente, as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas credenciadas pelos \u00d3rg\u00e3os Executivos de Tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal para fabrica\u00e7\u00e3o de placas e lacra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.",
                "id": "561765",
                "nome": "PL 4782/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I e II do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2012.",
                "id": "557553",
                "nome": "PL 4584/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que disp\u00f5e sobre os conselhos de medicina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557552",
                "nome": "PL 4583/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de advert\u00eancia nas embalagens dos alimentos, sobre os riscos do consumo exagerado de s\u00f3dio.",
                "id": "556066",
                "nome": "PL 4452/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1.788 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que \"institui o C\u00f3digo Civil\".",
                "id": "548678",
                "nome": "PL 4099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce art. \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o C\u00f3digo Civil.",
                "id": "548204",
                "nome": "PL 4076/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39-A, da Lei n\u00ba 10.671, de 15 de maio de 2003.",
                "id": "543106",
                "nome": "PL 3784/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula os conv\u00eanios celebrados por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional com entidades privadas sem fins lucrativos, para a execu\u00e7\u00e3o de programas, projetos e atividades de interesse coletivo. ",
                "id": "535896",
                "nome": "PL 3328/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CFT",
            "GTCL",
            "PL682610",
            "SUBCRIPE",
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "PEC01095",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74428",
        "nome": "MENDON\u00c7A FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico.",
                "id": "532057",
                "nome": "PL 2991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a receita bruta decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo municipal urbano de passageiros.",
                "id": "532056",
                "nome": "PL 2990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, para reduzir a 0 (zero) as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e sobre a receita bruta de venda no mercado interno de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, destinado \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de alimentos de consumo humano.",
                "id": "532054",
                "nome": "PL 2989/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para autorizar a dedu\u00e7\u00e3o do valor das despesas com material escolar da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "532052",
                "nome": "PL 2988/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o a 0 % (zero por cento) das al\u00edquotas das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre as receitas decorrentes da atividade de transporte municipal local.",
                "id": "527583",
                "nome": "PL 2729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos operadores de telemarketing.",
                "id": "518198",
                "nome": "PL 2187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da venda dos direitos de transmiss\u00e3o de jogos de futebol do campeonato brasileiro pela televis\u00e3o.",
                "id": "515563",
                "nome": "PL 2019/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de financiamento de opera\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal. ",
                "id": "511710",
                "nome": "PL 1788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a quota anual da Reserva Global de Revers\u00e3o - RGR devida pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de  energia el\u00e9trica. ",
                "id": "546083",
                "nome": "PL 3959/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. ",
                "id": "543877",
                "nome": "PL 3829/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivo fiscal para investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico. ",
                "id": "541861",
                "nome": "PL 3723/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537801",
                "nome": "PL 3475/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei  n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas nacionais, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "535248",
                "nome": "PL 3283/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 160 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544681",
                "nome": "PEC 172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544680",
                "nome": "PEC 171/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC20712",
            "SUBCRIPE",
            "CCTCI",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74106",
        "nome": "EDSON SILVA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a doa\u00e7\u00e3o a entidades sem fins lucrativos das mercadorias abandonadas, entregues \u00e0 Fazenda Nacional ou objeto de pena de perdimento, a que se refere o art. 28 do Decreto-lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 12.350, de 20 de dezembro de 2010",
                "id": "519769",
                "nome": "PL 2310/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.363 de 23 de outubro de 2005, que denomina \"Rodovia Santos Dumont\" a rodovia BR 116, do quil\u00f4metro 0 (zero) em Fortaleza, at\u00e9 o entroncamento com a BR 040 no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "518963",
                "nome": "PL 2239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007 e a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "518429",
                "nome": "PL 2193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997, que \"define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "503585",
                "nome": "PL 1426/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a venda casada de produtos aliment\u00edcios com brinquedos.",
                "id": "499412",
                "nome": "PL 1146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de transporte de cargas nas rodovias e estradas federais, estaduais e municipais, nos finais de semana.",
                "id": "495547",
                "nome": "PL 782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de estacionamento em Shopping Center e Centros Comerciais com isen\u00e7\u00e3o de pagamento por at\u00e9  uma (1) hora nas compras acima de R$ 50,00 cinquenta reais.",
                "id": "491887",
                "nome": "PL 386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "503586",
                "nome": "PEC 32/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03299",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160542",
        "nome": "M\u00c1RCIO MAC\u00caDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de aparelhos eletr\u00f4nicos port\u00e1teis nas salas de aula dos estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior.",
                "id": "529264",
                "nome": "PL 2806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a pris\u00e3o civil do idoso quando n\u00e3o for ele o primeiro devedor de alimentos. ",
                "id": "525581",
                "nome": "PL 2619/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.284, de 2 de mar\u00e7o de 2006, para garantir a contrata\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o no emprego de mulheres nas empresas que exploram concess\u00f5es florestais. ",
                "id": "524938",
                "nome": "PL 2580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a articula\u00e7\u00e3o entre as entidades privadas de servi\u00e7o social e de forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical e as redes p\u00fablicas de ensino, com vistas \u00e0 oferta de ensino m\u00e9dio t\u00e9cnico profissionalizante.",
                "id": "517253",
                "nome": "PL 2125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "514082",
                "nome": "PL 1941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de rotulagem adequada dos produtos que contenham ativos da biodiversidade brasileira ou do conhecimento tradicional a ela associado.",
                "id": "512407",
                "nome": "PL 1837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro",
                "id": "510815",
                "nome": "PL 1734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador dom\u00e9stico. ",
                "id": "501969",
                "nome": "PL 1337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro.",
                "id": "498650",
                "nome": "PL 1093/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Substitui\u00e7\u00e3o e Suprimento de Fontes de Energia para Estabelecimentos Alimentares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495780",
                "nome": "PL 806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga organiza\u00e7\u00f5es e empresas que utilizam propaganda sobre sustentabilidade ambiental de seus produtos ou servi\u00e7os a explicarem-na a partir dos r\u00f3tulos dos produtos e do material de publicidade e estabelece as san\u00e7\u00f5es \u00e0 pr\u00e1tica da maquiagem verde, previstas na Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "560705",
                "nome": "PL 4752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 22 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para acrescentar o \u00a7 4\u00ba para definir o termo \"situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade tempor\u00e1ria\" e o \u00a7 5\u00ba para dar prioridade no recebimento do benef\u00edcio eventual \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "id": "558487",
                "nome": "PL 4652/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 11.770, de 9 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, e altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para alterar o prazo para requerimento da prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade. ",
                "id": "556621",
                "nome": "PL 4505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro-desemprego, durante o per\u00edodo de entressafra, ao trabalhador na atividade de cata e de beneficiamento artesanal da mangaba.",
                "id": "556237",
                "nome": "PL 4467/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de programa de atividades desportivas no \u00e2mbito dos estabelecimentos de ensino, no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares. ",
                "id": "551799",
                "nome": "PL 4204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", determinando que parcela m\u00ednima dos computadores pessoais e aparelhos de telefonia fixa e m\u00f3vel fabricados e comercializados no Pa\u00eds dever\u00e1 dispor de teclado adaptado para leitura em linguagem Braille.",
                "id": "546602",
                "nome": "PL 3989/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para projetos ambientais e projetos culturais e art\u00edsticos de conte\u00fado ecol\u00f3gico integrantes da programa\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Internacional Rio+20. ",
                "id": "544765",
                "nome": "PL 3873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui meia entrada para doadores regulares de sangue e \u00f3g\u00e3os em locais p\u00fablicoc de cultura, esporte e lazer.",
                "id": "543020",
                "nome": "PL 3780/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 35-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542002",
                "nome": "PL 3732/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do imposto de renda o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.",
                "id": "539882",
                "nome": "PL 3600/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de bolsa pelas empresas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, sem habilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "538327",
                "nome": "PL 3502/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, de forma a dispor sobre as cotas federal e estadual e municipal do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o e criar a cota do regime de colabora\u00e7\u00e3o e insere \u00a74\u00ba de forma a incluir a Uni\u00e3o Nacional de Dirigentes Municipais de Ensino - Undime e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de educa\u00e7\u00e3o-Consed no conselho deliberativo do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE.",
                "id": "536435",
                "nome": "PL 3393/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pequenas Destilarias de Etanol Combust\u00edvel (PDEC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535645",
                "nome": "PL 3314/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "534666",
                "nome": "PL 3215/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir o menor sob guarda judicial como dependente do segurado da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "534486",
                "nome": "PL 3197/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para incluir a garantia ao meio ambiente ecologicamente equilibrado como objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
                "id": "524941",
                "nome": "PEC 101/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "COETICA",
            "PEC47810",
            "PL682610",
            "SUBFUSAO",
            "CAPADR",
            "CCJC",
            "PEC01095",
            "PL803510",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "74399",
        "nome": "ONYX LORENZONI",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade da fabrica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas fabricadas em material degrad\u00e1vel ou oxi-biodegrad\u00e1vel, polipropileno, poliestireno, propileno, polietileno ou outros materiais, no padr\u00e3o de cores estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 275, de 25 de abril de 2001, do Conselho Nacional do Meio-Ambiente (CONAMA). ",
                "id": "551685",
                "nome": "PL 4194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VI do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo o capacete como equipamento de uso obrigat\u00f3rio para condutores de bicicletas.",
                "id": "542847",
                "nome": "PL 3773/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, inserindo o art. 54-A, para dispor sobre o tr\u00e2nsito, uso e registro de skates, patinetes e patins, e outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "542846",
                "nome": "PL 3772/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da denomina\u00e7\u00e3o \"Vinho Colonial\", sua produ\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle e comercializa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534358",
                "nome": "PL 3183/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos artigos 19 e 20 da lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de 1989, ampliando o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras administradoras dos fundos constitucionais de financiamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534309",
                "nome": "PL 3169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte da Legalidade\" a ponte a ser constru\u00edda sobre o Lago Gua\u00edba, ligando o local denominado Saco da Alemoa \u00e0 Rua Dona Teodora, no bairro Humait\u00e1, na cidade de Porto Alegre, capital do Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "534006",
                "nome": "PL 3127/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 50 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir a convoca\u00e7\u00e3o de titulares de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta da Uni\u00e3o para prestar informa\u00e7\u00f5es.",
                "id": "525414",
                "nome": "PEC 104/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "CEXINDI",
            "CEXJUVE",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "PL767210",
            "SUBARMA",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "GTCL",
            "PEC20712",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "PL749506",
            "PL803510",
            "SUBPROEX"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160511",
        "nome": "ALESSANDRO MOLON",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a comunica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por parte dos estabelecimentos de ensino, de ato de matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de menor de idade cuja paternidade n\u00e3o esteja definida.",
                "id": "533023",
                "nome": "PL 3041/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523385",
                "nome": "PL 2512/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de alerta nos r\u00f3tulos e/ou embalagens e nas campanhas publicit\u00e1rias de bebidas alco\u00f3licas sobre os riscos de consumo de \u00e1lcool durante a gravidez, como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome Alco\u00f3lica Fetal (SAF) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520928",
                "nome": "PL 2386/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso XXIV, do art. 24, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998.",
                "id": "519734",
                "nome": "PL 2296/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para o repasse de recursos federais para programas de seguran\u00e7a p\u00fablica aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
                "id": "517889",
                "nome": "PL 2161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00b0 A \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010.",
                "id": "506664",
                "nome": "PL 1524/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 132 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\", acrescentando par\u00e1grafos para definir quantidade e distribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares.",
                "id": "500823",
                "nome": "PL 1265/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 2\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997 que define os crimes de tortura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497667",
                "nome": "PL 958/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VII ao art. 67 da lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "497000",
                "nome": "PL 885/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de pacifica\u00e7\u00e3o social, policiamento comunit\u00e1rio e Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora ou \u00f3rg\u00e3os assemelhados em todo territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491819",
                "nome": "PL 370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.608, de 10 de abril de 2012, que \"Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00f5es e monitoramento de desastres; altera as Leis n\u00bas 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, 10.257, de 10 de julho de 2001, 6.766, de 19 de dezembro de 1979, 8.239, de 4 de outubro de 1991, e 9.394, de 20 de dezembro de 1996; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "552120",
                "nome": "PL 4232/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 ao art. 459 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba  de maio de 1943, que \"Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\". ",
                "id": "543388",
                "nome": "PL 3808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997, que \"Estabelece crit\u00e9rios para a consolida\u00e7\u00e3o, a assun\u00e7\u00e3o e o refinanciamento, pela Uni\u00e3o, da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria e outras que especifica, de responsabilidade dos Estados e do Distrito Federal\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537666",
                "nome": "PL 3467/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "CPITRAPE",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160600",
        "nome": "ARTHUR OLIVEIRA MAIA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.",
                "id": "512602",
                "nome": "PL 1856/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Sudoeste da Bahia - UFSB, por desmembramento da Universidade Federal da Bahia - UFBA e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500775",
                "nome": "PL 1246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Feira de Santana - UniFeira, por desmembramento da Universidade Federal da Bahia - UFBA  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500774",
                "nome": "PL 1245/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos art. 33, 34 e 35 da Lei n\u00ba 9.474, de 1997, que \"Define mecanismos para a implementa\u00e7\u00e3o do Estatuto dos Refugiados de 1951, e determina outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "496201",
                "nome": "PL 844/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 12.232, de 29 de abril de 2010, limitando a natureza e o montante das despesas com contratos de publicidade no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "555336",
                "nome": "PL 4414/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara a ra\u00e7a de cavalos Mangalarga Marchador Ra\u00e7a Nacional.",
                "id": "550605",
                "nome": "PL 4158/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a nulidade de normas legais e regulamentares, decis\u00f5es judiciais e atos administrativos estrangeiros que afrontem garantias constitucionais ou se fundamentem em legisla\u00e7\u00e3o discriminat\u00f3ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "536674",
                "nome": "PL 3402/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "CEREFPOL",
            "GTCL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBCRIPE",
            "CE",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL803510",
            "SUBPETRO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160649",
        "nome": "ESPERIDI\u00c3O AMIN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Campus Ademar Pedro Baldissera\" o campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina, localizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste, no Estado de Santa Catarina.",
                "id": "514834",
                "nome": "PL 1970/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, para dispor sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. ",
                "id": "498347",
                "nome": "PL 1023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre informa\u00e7\u00f5es acerca das condi\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que devem ser obrigatoriamente ofertadas por prestadores do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal - SMP.",
                "id": "543259",
                "nome": "PL 3796/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina o acompanhamento, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de parcerias e conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.",
                "id": "533801",
                "nome": "PL 3098/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de programas de recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente degradado, quando o fato decorrer de sua a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o.",
                "id": "550443",
                "nome": "PEC 193/2012"
            },
            {
                "ementa": "Introduz inciso no \u00a7 5\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determinando a inclus\u00e3o do reajuste geral do funcionalismo, previsto no art. 37, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na lei or\u00e7ament\u00e1ria",
                "id": "539890",
                "nome": "PEC 156/2012"
            }
        ]
    }
]