[
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL602505",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CLP",
            "CMMC",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74210",
        "nome": "SARNEY FILHO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.520 de 18 de setembro de 2007, para conceder pens\u00e3o especial aos filhos separados dos genitores atingidos pela hansen\u00edase, isolados e internados compulsoriamente.",
                "id": "531774",
                "nome": "PL 2962/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "558177",
                "nome": "PL 4632/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, para direcionar parte dos recursos obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o das multas ambientais a a\u00e7\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o ambiental.",
                "id": "556275",
                "nome": "PL 4472/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara os recifes de coral \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente. ",
                "id": "544447",
                "nome": "PL 3855/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "CPITRAES",
            "SUBCORIO",
            "SUBENDIV",
            "CAPADR",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "74010",
        "nome": "VALDIR COLATTO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 68 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, que reconhece aos remanescentes das comunidades de quilombos a propriedade definitiva das terras que estejam ocupando.",
                "id": "512342",
                "nome": "PL 1836/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 26, 41, 45 e 83 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que \"Regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria\", para fins de assegurar ao produtor rural, que venda sua produ\u00e7\u00e3o a prazo, prioridade no recebimento de seus cr\u00e9ditos no caso de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou fal\u00eancia de empresa que beneficie produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "497409",
                "nome": "PL 921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de nota fiscal, com refer\u00eancia \u00e0s atividades do trabalhador avulso, com abrang\u00eancia em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "557208",
                "nome": "PL 4560/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) na aquisi\u00e7\u00e3o de camioneta, furg\u00e3o, pick up e semelhantes, realizada por prestador de servi\u00e7o urbano de transporte de mudan\u00e7as.",
                "id": "557207",
                "nome": "PL 4559/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) nas aquisi\u00e7\u00f5es de autom\u00f3veis de passageiros, ve\u00edculos de uso misto ou ambul\u00e2ncias feitas pelas institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, inclusive as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE).",
                "id": "557206",
                "nome": "PL 4558/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 12 da lei n\u00ba 9.492, de 10 de setembro de 1997 que \"Define compet\u00eancia, regulamenta os servi\u00e7os concernentes ao protesto de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "557205",
                "nome": "PL 4557/2012"
            },
            {
                "ementa": "Dispensa do pagamento de valores do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD para execu\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas por qualquer processo, nas entidades que menciona.",
                "id": "557204",
                "nome": "PL 4556/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 28 do Decreto n\u00ba 2.044, de 31 de dezembro de 1908, que \"Define a letra de c\u00e2mbio e a nota promiss\u00f3ria e regula as opera\u00e7\u00f5es cambiais\"",
                "id": "557203",
                "nome": "PL 4555/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede noventa dias para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, intimadas por omiss\u00e3o ou atraso na entrega das declara\u00e7\u00f5es de rendimentos, regularizarem sua situa\u00e7\u00e3o sem agravamento da penalidade.",
                "id": "557202",
                "nome": "PL 4554/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VIII ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos.",
                "id": "557201",
                "nome": "PL 4553/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes e importadores a procederem \u00e0 coleta e descarte adequado das l\u00e2mpadas de merc\u00fario de baixa press\u00e3o.",
                "id": "557199",
                "nome": "PL 4552/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.174, de 30 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre princ\u00edpios de Pol\u00edtica Agr\u00edcola, estabelecendo atribui\u00e7\u00f5es ao Conselho Nacional de Pol\u00edtica Agr\u00edcola - CNPA, tributa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria de produtos agr\u00edcolas, amparo ao pequeno produtor e regras de fixa\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o dos estoques p\u00fablicos.",
                "id": "557198",
                "nome": "PL 4551/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre o tratamento ou a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e a disposi\u00e7\u00e3o final de rejeitos. ",
                "id": "553819",
                "nome": "PL 4337/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Sistema de Franquia empresarial (franchising), revoga a Lei n\u00ba 8.955, de 15 de dezembro de 1994, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534807",
                "nome": "PL 3234/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "PEC44309",
            "PL602505",
            "PL749506",
            "SUBCORIO",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141430",
        "nome": "FELIPE BORNIER",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a realiza\u00e7\u00e3o do teste de impacto (crash test) em modelos de  ve\u00edculos automotores fabricados ou montados no Pa\u00eds, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "531877",
                "nome": "PL 2976/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Incentivo ao Aproveitamento da Energia Solar - Prosolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "531561",
                "nome": "PL 2952/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional  de Aten\u00e7\u00e3o aos Portadores de Mucopolissacaridose",
                "id": "530445",
                "nome": "PL 2869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece controle da manuten\u00e7\u00e3o e vistoria dos brinquedos dos parques de divers\u00e3o pelos usu\u00e1rios.",
                "id": "526881",
                "nome": "PL 2668/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as lojas ou balc\u00f5es das companhias a\u00e9reas localizadas nos aeroportos brasileiros exibirem, de forma clara e em uma tela que permita boa visibilidade, os valores das tarifas para os locais que especifica.",
                "id": "525436",
                "nome": "PL 2611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda sobre a remunera\u00e7\u00e3o de professores, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "525397",
                "nome": "PL 2607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de vetar a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos anorex\u00edgenos: sibutramina, anfepramona, femproporex e mazindol. ",
                "id": "522126",
                "nome": "PL 2431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Escola T\u00e9cnica Federal no munic\u00edpio de Miracema, no Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "519212",
                "nome": "PL 2251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio em todo territ\u00f3rio nacional a cobertura de seguro em acidentes pessoais e assist\u00eancia funer\u00e1ria nas rodovias do pa\u00eds sujeitas \u00e0 cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
                "id": "519210",
                "nome": "PL 2250/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.336, de 19 de dezembro de 2001, que instituiu a CIDE Combust\u00edveis e tamb\u00e9m de diversos dispositivos legais que tratam da tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis pela contribui\u00e7\u00f5es sociais para o Pis/Pasep e Cofins.",
                "id": "512464",
                "nome": "PL 1842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce artigo \u00e0 Lei no 4.591, de 16 de dezembro de 1964, que disp\u00f5e sobre o condom\u00ednio em edifica\u00e7\u00f5es e as incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "510372",
                "nome": "PL 1694/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a pr\u00e1tica de trotes violentos e de \"bullying\" presencial ou virtual nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas",
                "id": "509806",
                "nome": "PL 1633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda incidente sobre Bolsas de Estudo.",
                "id": "509494",
                "nome": "PL 1620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de taxas para que um acompanhante assista ao parto em maternidades privadas",
                "id": "504968",
                "nome": "PL 1480/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que \"disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\". ",
                "id": "503623",
                "nome": "PL 1431/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para caracterizar como pr\u00e1tica abusiva a interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua em raz\u00e3o de inadimplemento de propriet\u00e1rios, locat\u00e1rios ou possuidores anteriores. ",
                "id": "502428",
                "nome": "PL 1352/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Banco de Pr\u00f3tese Mam\u00e1ria.",
                "id": "501460",
                "nome": "PL 1285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 733 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil, a fim de estabelecer diretrizes para o cumprimento da ordem de pris\u00e3o civil decretada em desfavor do devedor de alimentos.",
                "id": "497624",
                "nome": "PL 954/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.565, de 19 de dezembro de 1986, que \"Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica\", para vedar a cobran\u00e7a pelo consumo de \u00e1gua pot\u00e1vel nas aeronaves comerciais",
                "id": "496101",
                "nome": "PL 838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica as Leis n\u00ba 8.987, de 1995, e n\u00ba 10.233, de 2001, para permitir que o comportamento da demanda seja tomado como crit\u00e9rio para a diferencia\u00e7\u00e3o de tarifa.",
                "id": "495026",
                "nome": "PL 746/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos a feirantes e expositores.",
                "id": "491675",
                "nome": "PL 335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pedido de cancelamento de linhas telef\u00f4nicas por parte dos consumidores.",
                "id": "552761",
                "nome": "PL 4287/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre bicicletas el\u00e9tricas",
                "id": "552272",
                "nome": "PL 4244/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade para transporte de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para transplantes",
                "id": "552271",
                "nome": "PL 4243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Libera a pesca artesanal ou amadora com utiliza\u00e7\u00e3o de linha de m\u00e3o, varas e anz\u00f3is, com ou sem molinete, pesca subaqu\u00e1tica em apneia com arbalete e atividade de maricultura.\n\n",
                "id": "549636",
                "nome": "PL 4119/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados \u00e0s bicicletas classificadas na posi\u00e7\u00e3o 87.12 da Nomenclatura Comum do Mercosul- NCM.",
                "id": "546169",
                "nome": "PL 3965/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.259, de 30 de outubro de 1975, para incluir a vacina\u00e7\u00e3o contra o papiloma v\u00edrus humano (HPV) no calend\u00e1rio vacinal de meninas entre 9 e 13 anos de idade.",
                "id": "546168",
                "nome": "PL 3964/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para coibir a diferen\u00e7a abusiva de pre\u00e7os e tarifas entre os planos de servi\u00e7o pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos de telefonia. ",
                "id": "545353",
                "nome": "PL 3906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais, de taxas de emiss\u00e3o e registro de diplomas e outros documentos comprobat\u00f3rios acad\u00eamicos e escolares.",
                "id": "544639",
                "nome": "PL 3866/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso II do art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5452, de 1\u00ba de maio de 1943, para ampliar o prazo da licen\u00e7a paternidade e estender os mesmo benef\u00edcios aos casos de ado\u00e7\u00e3o.",
                "id": "543900",
                "nome": "PL 3831/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "SUBROYAL",
            "CAPADR",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "109152",
        "nome": "BERNARDO SANTANA DE VASCONCELLOS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica agr\u00edcola, acrescentando dispositivos referentes \u00e0 atividade agr\u00edcola florestal. ",
                "id": "526974",
                "nome": "PL 2679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de Boletins Informativos em caso de interdi\u00e7\u00e3o das rodovias federais.",
                "id": "521598",
                "nome": "PL 2408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Jos\u00e9 Alencar\" o trecho da rodovia BR-381 Norte, entre as cidades de Belo Horizonte a Governador Valadares, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "499345",
                "nome": "PL 1141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da atividade das Cooperativas de Profissionais da Sa\u00fade que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491631",
                "nome": "PL 318/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o cultivo de florestas plantadas ser\u00e1 enquadrado como atividade agr\u00edcola, revoga dispositivos que determinam o enquadramento dessas florestas como nativas, passa tal cultivo \u00e0 compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Agricultura, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491520",
                "nome": "PL 288/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere novo par\u00e1grafo ao art. 224 da Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, C\u00f3digo Eleitoral, para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es quando o mandato de titular do Poder Executivo for cassado.",
                "id": "491031",
                "nome": "PL 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Benedito de Paula Nascimento\" o trecho da rodovia BR-146, entre as cidades de Arax\u00e1 e Patos de Minas, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491039",
                "nome": "PL 93/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o penhor rural de madeira, produtos madeireiros e demais produtos da floresta plantada.",
                "id": "491028",
                "nome": "PL 83/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei  n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, que \"altera a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491036",
                "nome": "PL 90/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 1.305, de 8 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es de que tratam o art. 1\u00ba, do Decreto-lei n\u00ba 6.246, de 5 de fevereiro de 1944, e o art. 24, da Lei n\u00ba  5.107, de 13 de setembro de 1966, alterada pelo Decreto-lei n\u00ba 20, de 14 de setembro de 1966, para destin\u00e1-las ao\nServi\u00e7o Social do Transporte - SEST e ao Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte - SENAT.",
                "id": "491022",
                "nome": "PL 77/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 6.015, de 31 dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre  Registros P\u00fablicos e \u00e0 Lei n\u00ba 10.406,  de 10 de janeiro de 2002, que instituiu o C\u00f3digo C\u00edvil , conferindo aos condom\u00ednios edilicios a oportunidade de se constitu\u00edrem como pessoas jur\u00eddicas.",
                "id": "491025",
                "nome": "PL 80/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Francisco Bilac Moreira Pinto\" o viaduto localizado na altura do Km 102 da BR-459  cruzamento com a Avenida Tuany Toledo, no Munic\u00edpio de Pouso Alegre, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "546500",
                "nome": "PL 3983/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 129 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para facultar a propositura de a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria, nos casos de omiss\u00e3o injustificada do Minist\u00e9rio P\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "551490",
                "nome": "PEC 194/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar o n\u00famero m\u00e1ximo de medidas provis\u00f3rias editadas por ano civil.",
                "id": "544937",
                "nome": "PEC 173/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEANISTI",
            "CFT",
            "PL682610",
            "PL712310"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160673",
        "nome": "GIOVANI CHERINI",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a  Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "524134",
                "nome": "PL 2540/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Fil\u00f3sofo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523870",
                "nome": "PL 2533/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.\n\n",
                "id": "523867",
                "nome": "PL 2532/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a data de 31 de janeiro como o Dia Nacional das Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural - RPPN.",
                "id": "515823",
                "nome": "PL 2036/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Terapeuta Hol\u00edstico e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "501562",
                "nome": "PL 1297/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Desafio",
                "id": "500477",
                "nome": "PL 1230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a obrigatoriedade, em \u00e2mbito nacional, da presen\u00e7a de Guia de Turismo Local em excurs\u00f5es de turismo.",
                "id": "500473",
                "nome": "PL 1231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 10.555, de 13 de novembro de 2002, com o objetivo de estabelecer autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, ouvido o Conselho Curador do FGTS, a efetuar cr\u00e9dito de valores de que disp\u00f5e a Lei Complementar n\u00ba 110, de 29 de junho de 2001, nas contas vinculadas de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990.",
                "id": "498041",
                "nome": "PL 993/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas e sacolas tipo camiseta por estabelecimentos comerciais varejistas e outras casas do g\u00eanero fora dos padr\u00f5es estabelecidos pela ABNT NBR n\u00ba 14.937:2010.",
                "id": "497419",
                "nome": "PL 927/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Movimento Tradicionalista Ga\u00facho - MTG como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Cultural do Brasil.",
                "id": "497418",
                "nome": "PL 926/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Universidade Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497416",
                "nome": "PL 924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de publicidade comercial de bebida alco\u00f3lica, em qualquer hor\u00e1rio, atrav\u00e9s da televis\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "497158",
                "nome": "PL 903/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e acerca da veicula\u00e7\u00e3o de informes oficiais de alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre riscos causados por fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos.",
                "id": "496887",
                "nome": "PL 870/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Padre Roberto Landell de Moura no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "496886",
                "nome": "PL 869/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento do ecoturismo e do turismo sustent\u00e1vel em \u00e2mbito nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496885",
                "nome": "PL 868/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, disp\u00f5e sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos juros e demais encargos cobrados pelas operadoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito nas faturas de cobran\u00e7a, obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a informarem o valor a ser cobrado pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de postos de atendimento a consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493635",
                "nome": "PL 620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de agrovilas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493634",
                "nome": "PL 619/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Rota Nacional do Turismo Enol\u00f3gico, Cultural, Artesanal, Paisag\u00edstico, Ecol\u00f3gico e Gastron\u00f4mico.\n",
                "id": "562129",
                "nome": "PL 4795/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui como a Capital Nacional do Enoturismo o Vale dos Vinhedos no Rio Grande do Sul.",
                "id": "562127",
                "nome": "PL 4794/2012"
            },
            {
                "ementa": "Garante ao estudante o direito de aproveitamento dos estudos no processo de transfer\u00eancia entre  diferentes Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.\n\n",
                "id": "561159",
                "nome": "PL 4762/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome Francisco de Paula C\u00e2ndido Xavier no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "557050",
                "nome": "PL 4543/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da Terapia Assistida por Animais (TAA) nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "556084",
                "nome": "PL 4455/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de telefonia fixa e m\u00f3vel em face do direito do consumidor \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os que delas adquire.",
                "id": "556083",
                "nome": "PL 4454/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Ven\u00e2ncio Aires - RS, \"Capital Nacional do Chimarr\u00e3o\".\n",
                "id": "554397",
                "nome": "PL 4392/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula o ganho de capital auferido na venda de im\u00f3vel rural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "554396",
                "nome": "PL 4391/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Padre Theodor Amstad Patrono do Cooperativismo Brasileiro. \n\n",
                "id": "552734",
                "nome": "PL 4280/2012"
            },
            {
                "ementa": "Limita as taxas de administra\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o cobradas do passageiro que solicita o cancelamento do contrato de transporte a\u00e9reo ou a remarca\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio ou da data de in\u00edcio do transporte aos valores que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552733",
                "nome": "PL 4279/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 39 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, que institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para a Plataforma de Exporta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - REPES, o Regime Especial de Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens de Capital para Empresas Exportadoras - RECAP e o Programa de Inclus\u00e3o Digital; disp\u00f5e sobre incentivos fiscais para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; altera o Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, o\u00a0Decreto n\u00ba 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972, o Decreto-Lei n\u00ba 2.287, de 23 de julho de 1986, as Leis nos\u00a04.502, de 30 de novembro de 1964, 8.212, de 24 de julho de 1991, 8.245, de 18 de outubro de 1991, 8.387, de 30 de dezembro de 1991, 8.666, de 21 de junho de 1993,\u00a08.981, de 20 de janeiro de 1995, 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, 8.989, de 24 de fevereiro de 1995,\u00a09.249, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.250, de 26 de dezembro de 1995,\u00a09.311, de 24 de outubro de 1996,\u00a09.317, de 5 de dezembro de 1996,\u00a09.430, de 27 de dezembro de 1996,\u00a09.718, de 27 de novembro de 1998,\u00a010.336, de 19 de dezembro de 2001, 10.438, de 26 de abril de 2002,\u00a010.485, de 3 de julho de 2002,\u00a010.637, de 30 de dezembro de 2002,10.755, de 3 de novembro de 2003,\u00a010.833, de 29 de dezembro de 2003,\u00a010.865, de 30 de abril de 2004,\u00a010.925, de 23 de julho de 2004,\u00a010.931, de 2 de agosto de 2004,\u00a011.033, de 21 de dezembro de 2004,\u00a011.051, de 29 de dezembro de 2004,\u00a011.053, de 29 de dezembro de 2004, 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, 11.128, de 28 de junho de 2005, e a\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.199-14, de 24 de agosto de 2001; revoga a Lei n\u00ba 8.661, de 2 de junho de 1993, e dispositivos das Leis nos\u00a08.668, de 25 de junho de 1993, 8.981, de 20 de janeiro de 1995, 10.637, de 30 de dezembro de 2002, 10.755, de 3 de novembro de 2003, 10.865, de 30 de abril de 2004, 10.931, de 2 de agosto de 2004, e da\u00a0Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552731",
                "nome": "PL 4278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional do Albergue Sa\u00fade - PROALBERGUE.\n\n",
                "id": "552516",
                "nome": "PL 4266/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.\n\n",
                "id": "551579",
                "nome": "PL 4187/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso da biblioterapia nos hospitais p\u00fablicos, contratados, conveniados e cadastrados do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\n",
                "id": "551578",
                "nome": "PL 4186/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991 (Lei do Inquilinato), para vedar a possibilidade de previs\u00e3o contratual de pagamento de impostos, taxas e pr\u00eamio de seguro complementar contra fogo pelo locat\u00e1rio do im\u00f3vel. ",
                "id": "551577",
                "nome": "PL 4185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para estabelecer o empreendedorismo como um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional.\n",
                "id": "551575",
                "nome": "PL 4184/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e atendimento cl\u00ednico aos portadores de depress\u00e3o nas unidades de sa\u00fade componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "551574",
                "nome": "PL 4183/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Empreendedorismo, a ser desenvolvida em todas as escolas t\u00e9cnicas e de n\u00edvel m\u00e9dio do territ\u00f3rio nacional. \n\n",
                "id": "551572",
                "nome": "PL 4182/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.858, de 24 de novembro de 1980, para substituir a OTN por indexador atual.\n\n",
                "id": "547506",
                "nome": "PL 4044/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\", para corrigir os valores das indeniza\u00e7\u00f5es.",
                "id": "547505",
                "nome": "PL 4043/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece regras para o pagamento de pr\u00eamio de loterias e de jogos cong\u00eaneres, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543768",
                "nome": "PL 3821/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Coopera\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543766",
                "nome": "PL 3820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Declara o Munic\u00edpio de Soledade - RS,  \"Capital Nacional das Pedras Preciosas\".\n",
                "id": "543765",
                "nome": "PL 3819/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Natur\u00f3logo.",
                "id": "543332",
                "nome": "PL 3804/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui desconto especial a incidir sobre pagamentos das d\u00edvidas rurais que especifica. ",
                "id": "543330",
                "nome": "PL 3803/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "SUBRIO20",
            "CFT",
            "COETICA",
            "SUBCOPLP",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73584",
        "nome": "ANTONIO CARLOS MENDES THAME",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina garantia do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os continuados com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva da m\u00e3o de obra por \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional.",
                "id": "522719",
                "nome": "PL 2465/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, contratos ou acordos que impe\u00e7am o acesso de clientes a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ofertadas por outras institui\u00e7\u00f5es e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520449",
                "nome": "PL 2342/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 20 da Lei n.\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada quando o trabalhador ou qualquer de seus dependentes for acometido de hepatite C viral (HCV).",
                "id": "513872",
                "nome": "PL 1925/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de tit\u00e2nio em alimentos e cosm\u00e9ticos.",
                "id": "502584",
                "nome": "PL 1370/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o da COFINS \u00e0s empresas juniores, na condi\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es civis sem fins lucrativos, constitu\u00eddas por universit\u00e1rios.",
                "id": "502578",
                "nome": "PL 1369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 428-A ao Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "id": "502577",
                "nome": "PL 1368/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 39 e 40 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso.",
                "id": "500801",
                "nome": "PL 1254/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de validade da Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos (CND) de que trata o \u00a7 5\u00ba do art. 47 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, do  Certificado de Regularidade do FGTS, da Certid\u00e3o Negativa de Inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o, emitida pela Procuradoria- Geral da Fazenda Nacional, e da Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es Federais.",
                "id": "500737",
                "nome": "PL 1239/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo para o acordo de revis\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios previsto no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.999, de 15 de dezembro de 2004, que \"autoriza a revis\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos com data de in\u00edcio posterior a fevereiro de 1994 e o pagamento dos valores atrasados nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.\"",
                "id": "499204",
                "nome": "PL 1135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de F\u00edsico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498350",
                "nome": "PL 1025/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.925, de 23 de julho de 2004, que \"Reduz as al\u00edquotas do PIS/PASEP e da COFINS incidentes na importa\u00e7\u00e3o e na comercializa\u00e7\u00e3o do mercado interno de fertilizantes e defensivos agropecu\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "498349",
                "nome": "PL 1024/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende os incentivos estabelecidos pela Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, a jogos eletr\u00f4nicos de uso domiciliar.",
                "id": "493106",
                "nome": "PL 514/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o em card\u00e1pios e cartazes de bares, restaurantes, lanchonetes e similares sobre os valores cal\u00f3ricos dos alimentos e refei\u00e7\u00f5es oferecidos ao consumidor.",
                "id": "493052",
                "nome": "PL 505/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XIII, ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para fins de considerar abusiva a pr\u00e1tica do fornecedor de cobrar do consumidor valor a maior do devido nos casos de falta de troco.",
                "id": "493050",
                "nome": "PL 504/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 11 da Lei n\u00ba 6.830, de 1980, proibindo a penhora de dep\u00f3sitos banc\u00e1rios \u00e0 vista, quando da cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios e das respectivas autarquias.",
                "id": "492012",
                "nome": "PL 407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao produtor rural.",
                "id": "492010",
                "nome": "PL 406/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a contribui\u00e7\u00e3o sindical.",
                "id": "492009",
                "nome": "PL 405/2011"
            },
            {
                "ementa": "Classifica o res\u00edduo proveniente da atividade de minera\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o do amianto ou asbesto e dos produtos que o contenham, inclusive como contaminante, como sendo Classe I ou \"Res\u00edduo industrial perigoso\" para fins de sua destina\u00e7\u00e3o final.",
                "id": "491202",
                "nome": "PL 176/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para emerg\u00eancias e seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "491201",
                "nome": "PL 175/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda pela pessoa f\u00edsica residente no Brasil.",
                "id": "561610",
                "nome": "PL 4779/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a explora\u00e7\u00e3o do jogo de bingo.",
                "id": "554134",
                "nome": "PL 4354/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 47 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para diminuir o tempo da propaganda eleitoral no r\u00e1dio e na televis\u00e3o dispon\u00edvel ao partido que n\u00e3o apresentar candidato pr\u00f3prio aos cargos de elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria.",
                "id": "550743",
                "nome": "PL 4164/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 61 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dar maior transpar\u00eancia e permitir maior controle dos contratos firmados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "542613",
                "nome": "PL 3757/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as ind\u00fastrias processadoras de laranja in natura a adquirirem percentual m\u00ednimo de mat\u00e9ria-prima junto a produtores rurais, quando tiverem recebido financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
                "id": "538869",
                "nome": "PL 3541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00b0 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais o art. 207-A e ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, o \u00a7 5\u00ba ao art. 392, sobre a concess\u00e3o de licen\u00e7a paternidade nos moldes da licen\u00e7a maternidade, a servidor p\u00fablico e a empregado celetista, que tenha perdido a mulher no parto, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535239",
                "nome": "PL 3281/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 1\u00ba-B ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).",
                "id": "533807",
                "nome": "PL 3101/2012"
            },
            {
                "ementa": "Prorroga o prazo para a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos no \u00e2mbito dos programas de pagamento \u00e0 vista ou parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009.",
                "id": "533805",
                "nome": "PL 3100/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo a obrigatoriedade da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos cr\u00e9ditos n\u00e3o consumidos dos planos pr\u00e9-pagos do Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal.",
                "id": "533804",
                "nome": "PL 3099/2012"
            },
            {
                "ementa": "Insere a al\u00ednea \"e\" ao inciso VI, do art. 150, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vedando a institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre os itens que comp\u00f5e a cesta b\u00e1sica de alimentos. ",
                "id": "558906",
                "nome": "PEC 215/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN",
            "CCJC",
            "CMMC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141472",
        "nome": "RICARDO TRIPOLI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Criminaliza condutas praticadas contra c\u00e3es e gatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529820",
                "nome": "PL 2833/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de persegui\u00e7\u00f5es seguidas de la\u00e7adas e derrubadas de animal, em rodeios ou eventos similares. ",
                "id": "516828",
                "nome": "PL 2086/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Cidade Amiga do Idoso.",
                "id": "501638",
                "nome": "PL 1313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Extingue a cobran\u00e7a de laud\u00eamio. ",
                "id": "491251",
                "nome": "PL 192/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "CEREFPOL",
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "GTCL",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRADIG",
            "ALTOSEST",
            "CMADS",
            "CMMC",
            "SUBCORIO",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74862",
        "nome": "MIRO TEIXEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Processo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973.",
                "id": "531789",
                "nome": "PL 2963/2011"
            },
            {
                "ementa": "O Seguinte Projeto de Lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das empresas prestadoras de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, aberta, por assinatura ou de quaisquer outros servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o que transmitam sinais eletr\u00f4nicos de som e imagem, a disponibilizar op\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o mediante dublagem para a l\u00edngua portuguesa, realizadas por profissionais e empresas brasileiras, de exibi\u00e7\u00f5es de obras cinematogr\u00e1ficas e v\u00eddeofonogr\u00e1ficas produzidas em l\u00edngua estrangeira.",
                "id": "525922",
                "nome": "PL 2630/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 74 do C\u00f3digo de Processo Penal, acrescentando compet\u00eancia ao Tribunal do J\u00fari para julgar os crimes descritos nos arts. 312, 313, 313-A, 316, 317, 332 e 333 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "535164",
                "nome": "PL 3267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para o uso m\u00e9dico das pr\u00f3teses de silicone e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534610",
                "nome": "PL 3209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "535632",
                "nome": "PEC 136/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "PEC03299",
            "PEC41605",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "CCULT",
            "MERCOSUL",
            "PL767210",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141390",
        "nome": "ANT\u00d4NIO ROBERTO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.007, de 29 de julho de 2009.",
                "id": "515702",
                "nome": "PL 2030/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, tipificar a conduta de produzir, a importar e  comercializar brinquedos sem observar os imperativos de seguran\u00e7a estabelecidos pela autoridade competente.",
                "id": "510334",
                "nome": "PL 1688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica nos cursos de reciclagem de motoristas infratores.",
                "id": "510333",
                "nome": "PL 1687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 72 e 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos digitadores e dos operadores de telemarketing. ",
                "id": "510332",
                "nome": "PL 1686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es ao monitoramento de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica por parte do empregador. ",
                "id": "503592",
                "nome": "PL 1429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal a empresas que apresentem projetos de conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de parques de alta relev\u00e2ncia ambiental previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.",
                "id": "503589",
                "nome": "PL 1428/2011"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de atendimento telef\u00f4nico ao consumidor.",
                "id": "503588",
                "nome": "PL 1427/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, sua unidade produtiva, estabelece diretrizes para sua valoriza\u00e7\u00e3o profissional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497417",
                "nome": "PL 925/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I, II e III do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o.",
                "id": "493791",
                "nome": "PL 632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 44 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "559827",
                "nome": "PL 4722/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 130 do C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "559824",
                "nome": "PL 4721/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a desonera\u00e7\u00e3o em vinte por cento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal da folha de pagamento da empresa que mantiver, no m\u00ednimo, dez por cento de negros em seus quadros.",
                "id": "559821",
                "nome": "PL 4720/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao \u00a7 4\u00ba do art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir \u00e0 empregada, durante a gravidez, a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, pela metade, a partir da trig\u00e9sima sexta semana de gesta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio e demais direitos.",
                "id": "556446",
                "nome": "PL 4489/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o d\u00e9cimo-quarto sal\u00e1rio, a ser pago no m\u00eas do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do empregado. ",
                "id": "556445",
                "nome": "PL 4488/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica de despesas efetuadas com pais, av\u00f3s e bisav\u00f3s dependentes, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "556444",
                "nome": "PL 4487/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras, na condi\u00e7\u00e3o de fornecedoras de empr\u00e9stimos e financiamentos, a disponibilizarem boletos de cobran\u00e7a de seus empr\u00e9stimos e financiamentos em suas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas na rede mundial de computadores (Internet), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556443",
                "nome": "PL 4486/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, estabelecendo compensa\u00e7\u00e3o financeira em raz\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "556442",
                "nome": "PL 4485/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a tutela de interesses difusos, coletivos ou individuais homog\u00eaneos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "556440",
                "nome": "PL 4484/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "CMMC",
            "PEC03299",
            "SUBCORIO",
            "CCJC",
            "CEESTA",
            "SUBCRIPE"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "160542",
        "nome": "M\u00c1RCIO MAC\u00caDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de aparelhos eletr\u00f4nicos port\u00e1teis nas salas de aula dos estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior.",
                "id": "529264",
                "nome": "PL 2806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a pris\u00e3o civil do idoso quando n\u00e3o for ele o primeiro devedor de alimentos. ",
                "id": "525581",
                "nome": "PL 2619/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.284, de 2 de mar\u00e7o de 2006, para garantir a contrata\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o no emprego de mulheres nas empresas que exploram concess\u00f5es florestais. ",
                "id": "524938",
                "nome": "PL 2580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a articula\u00e7\u00e3o entre as entidades privadas de servi\u00e7o social e de forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical e as redes p\u00fablicas de ensino, com vistas \u00e0 oferta de ensino m\u00e9dio t\u00e9cnico profissionalizante.",
                "id": "517253",
                "nome": "PL 2125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "514082",
                "nome": "PL 1941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de rotulagem adequada dos produtos que contenham ativos da biodiversidade brasileira ou do conhecimento tradicional a ela associado.",
                "id": "512407",
                "nome": "PL 1837/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro",
                "id": "510815",
                "nome": "PL 1734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador dom\u00e9stico. ",
                "id": "501969",
                "nome": "PL 1337/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional Sem Carro.",
                "id": "498650",
                "nome": "PL 1093/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Substitui\u00e7\u00e3o e Suprimento de Fontes de Energia para Estabelecimentos Alimentares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495780",
                "nome": "PL 806/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga organiza\u00e7\u00f5es e empresas que utilizam propaganda sobre sustentabilidade ambiental de seus produtos ou servi\u00e7os a explicarem-na a partir dos r\u00f3tulos dos produtos e do material de publicidade e estabelece as san\u00e7\u00f5es \u00e0 pr\u00e1tica da maquiagem verde, previstas na Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998.",
                "id": "560705",
                "nome": "PL 4752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 22 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para acrescentar o \u00a7 4\u00ba para definir o termo \"situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade tempor\u00e1ria\" e o \u00a7 5\u00ba para dar prioridade no recebimento do benef\u00edcio eventual \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "id": "558487",
                "nome": "PL 4652/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 11.770, de 9 de setembro de 2008, que cria o Programa Empresa Cidad\u00e3, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade mediante concess\u00e3o de incentivo fiscal, e altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para alterar o prazo para requerimento da prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade. ",
                "id": "556621",
                "nome": "PL 4505/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro-desemprego, durante o per\u00edodo de entressafra, ao trabalhador na atividade de cata e de beneficiamento artesanal da mangaba.",
                "id": "556237",
                "nome": "PL 4467/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de programa de atividades desportivas no \u00e2mbito dos estabelecimentos de ensino, no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares. ",
                "id": "551799",
                "nome": "PL 4204/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que \"Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", determinando que parcela m\u00ednima dos computadores pessoais e aparelhos de telefonia fixa e m\u00f3vel fabricados e comercializados no Pa\u00eds dever\u00e1 dispor de teclado adaptado para leitura em linguagem Braille.",
                "id": "546602",
                "nome": "PL 3989/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para projetos ambientais e projetos culturais e art\u00edsticos de conte\u00fado ecol\u00f3gico integrantes da programa\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Internacional Rio+20. ",
                "id": "544765",
                "nome": "PL 3873/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui meia entrada para doadores regulares de sangue e \u00f3g\u00e3os em locais p\u00fablicoc de cultura, esporte e lazer.",
                "id": "543020",
                "nome": "PL 3780/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 35-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que \"disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542002",
                "nome": "PL 3732/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do imposto de renda o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.",
                "id": "539882",
                "nome": "PL 3600/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de bolsa pelas empresas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, sem habilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "538327",
                "nome": "PL 3502/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, de forma a dispor sobre as cotas federal e estadual e municipal do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o e criar a cota do regime de colabora\u00e7\u00e3o e insere \u00a74\u00ba de forma a incluir a Uni\u00e3o Nacional de Dirigentes Municipais de Ensino - Undime e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de educa\u00e7\u00e3o-Consed no conselho deliberativo do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE.",
                "id": "536435",
                "nome": "PL 3393/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Pequenas Destilarias de Etanol Combust\u00edvel (PDEC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535645",
                "nome": "PL 3314/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "534666",
                "nome": "PL 3215/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir o menor sob guarda judicial como dependente do segurado da Previd\u00eancia Social.",
                "id": "534486",
                "nome": "PL 3197/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para incluir a garantia ao meio ambiente ecologicamente equilibrado como objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
                "id": "524941",
                "nome": "PEC 101/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CME",
            "PL766310",
            "SUBCORIO",
            "CMADS",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "AL",
        "id": "74558",
        "nome": "GIVALDO CARIMB\u00c3O",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, autorizando a reprodu\u00e7\u00e3o de discursos pronunciados em sess\u00f5es legislativas e tribunais, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social. ",
                "id": "500039",
                "nome": "PL 1206/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996, estendendo as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 Propaganda de Bebidas com qualquer teor Alco\u00f3lico.",
                "id": "498078",
                "nome": "PL 1007/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acresce diversos dispositivos do C\u00f3digo Civil, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002.",
                "id": "495941",
                "nome": "PL 825/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "550721",
                "nome": "PL 4162/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre venda, doa\u00e7\u00e3o ou descarte de bem m\u00f3vel colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de prestador de servi\u00e7o t\u00e9cnico ou de limpeza.",
                "id": "544882",
                "nome": "PL 3883/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXLXHOS",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL161096",
            "SUBEALBR",
            "CEREFPOL",
            "CLP",
            "CMADS",
            "COETICA",
            "PEC01095",
            "PL742006",
            "SUBCORIO",
            "SUBFISAN"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74417",
        "nome": "FERNANDO FERRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para dispor sobre a obrigatoriedade de utiliza\u00e7\u00e3o de novos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para motociclistas.",
                "id": "499661",
                "nome": "PL 1171/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 217 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o desportiva no pa\u00eds, na forma da lei, segundo os princ\u00edpios da democracia, da participa\u00e7\u00e3o da sociedade, da transpar\u00eancia, da moralidade, do humanismo, da justi\u00e7a e da populariza\u00e7\u00e3o desportiva.",
                "id": "552240",
                "nome": "PEC 202/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CLP",
            "CMADS",
            "PL742006",
            "SUBCORIO",
            "CMMC",
            "CMO",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74156",
        "nome": "LEONARDO MONTEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Vale do Rio Doce - UFVRD - no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "493134",
                "nome": "PL 519/2011"
            }
        ]
    }
]