[
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CPITRAPE",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL346004",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "SUBCEF",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "141434",
        "nome": "FLAVIANO MELO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os arts. 9\u00ba, 10 e 11 da Lei n.\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1997, para tornar vinculante o resultado das consultas populares.",
                "id": "511176",
                "nome": "PL 1761/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 46 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "513466",
                "nome": "PEC 60/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para alterar as datas das posses do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, dos Governadores e Vice-Governadores, dos Senadores, Deputados Federais, Distritais e Estaduais.",
                "id": "513465",
                "nome": "PEC 59/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBCOPA",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "CMO",
            "PL346004",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160674",
        "nome": "HUGO MOTTA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de acesso gratuito \u00e0 internet no interior de terminais aeroportu\u00e1rios.",
                "id": "518888",
                "nome": "PL 2224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os computadores comercializados no Brasil com benef\u00edcios fiscais do Programa de Inclus\u00e3o Digital do Governo Federal disporem de sistemas que permitam seu uso por portadores de defici\u00eancia visual.",
                "id": "508804",
                "nome": "PL 1569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o, pelo Poder Executivo, da Universidade Federal do Sert\u00e3o, com sede no munic\u00edpio de Patos, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "505212",
                "nome": "PL 1496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o livre exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00fasico.",
                "id": "495000",
                "nome": "PL 743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade de que contratos de concess\u00e3o contenham cl\u00e1usula de reajuste de tarifas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545627",
                "nome": "PL 3928/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o do ano de fabrica\u00e7\u00e3o e do ano-modelo no Certificado de Registro de Ve\u00edculo e no Certificado de Licenciamento Anual, previstos na Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "538955",
                "nome": "PL 3547/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para disciplinar a carreira dos agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pelo policiamento de tr\u00e2nsito, em \u00e2mbito municipal.",
                "id": "512308",
                "nome": "PEC 55/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBASFED",
            "SUBCEF",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "PL157211",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160669",
        "nome": "GENECIAS NORONHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre bonifica\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s passagens a\u00e9reas custeadas pelo Poder P\u00fablico.",
                "id": "492042",
                "nome": "PL 414/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PEC47810",
            "SUBEALBR",
            "SUBPRSAL",
            "SUBRESOL",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "SUBLECOP"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160577",
        "nome": "ADRIAN",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Embalagens e o Fundo Nacional para a Reciclagem.",
                "id": "513915",
                "nome": "PL 1929/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513913",
                "nome": "PL 1928/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto de Maca\u00e9 / Rio de Janeiro - Benedito Lacerda\" o aeroporto da cidade de Maca\u00e9, Estado do Rio de Janeiro.  ",
                "id": "513470",
                "nome": "PL 1901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.811, de 11 de outubro de 1972, para tipificar como Crime contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho frustrar  os terceirizados da percep\u00e7\u00e3o dos direitos assegurados a todos os que trabalham sob o regime de embarque e confinamento. ",
                "id": "496488",
                "nome": "PL 863/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art.118 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para assegurar o direito do segurado \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria concedida pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "543265",
                "nome": "PL 3797/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "CAPADR",
            "SUBCOPAC",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160596",
        "nome": "HEULER CRUVINEL",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de monitor no ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "529054",
                "nome": "PL 2799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da Rede de Ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"Educa\u00e7\u00e3o preventiva ao consumo de drogas e de subst\u00e2ncias psicoativas\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520391",
                "nome": "PL 2340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, dispondo sobre a pavimenta\u00e7\u00e3o das vias de circula\u00e7\u00e3o dos parcelamentos urbanos.",
                "id": "511549",
                "nome": "PL 1776/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre ve\u00edculos destinados ao transporte escolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494794",
                "nome": "PL 719/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga para ve\u00edculos el\u00e9tricos em vias p\u00fablicas e em ambientes residenciais e comerciais.",
                "id": "560671",
                "nome": "PL 4751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia contratual de ve\u00edculo automotor. ",
                "id": "557197",
                "nome": "PL 4550/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996, para dispor sobre mensagens de advert\u00eancia nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "557195",
                "nome": "PL 4549/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 6558 de 8 de setembro de 2008, que institui a hora de ver\u00e3o em parte do territ\u00f3rio nacional, para excluir o Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "557193",
                "nome": "PL 4548/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 121 e 131 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre informa\u00e7\u00f5es acerca do ve\u00edculo, para fins de registro e licenciamento.  ",
                "id": "550484",
                "nome": "PL 4153/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.420, de 10 de abril de 2002, para conferir abrang\u00eancia nacional ao Fundo Garantia-Safra e ao Benef\u00edcio Garantia-Safra.",
                "id": "549735",
                "nome": "PL 4124/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531089",
                "nome": "PEC 124/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "SUBCOPA",
            "SUBEERJ",
            "SUBSETEL",
            "CDC",
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "76287",
        "nome": "MARCELO MATOS",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre os ve\u00edculos utilizados no transporte escolar, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "521998",
                "nome": "PL 2421/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Fundo de Apoio a Programas de Gest\u00e3o e Tratamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos e Hospitalares Urbanos - Funalixo.",
                "id": "500796",
                "nome": "PL 1253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de bilhetes para apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e jogos de futebol.",
                "id": "499754",
                "nome": "PL 1182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para professores da rede p\u00fablica e privada em estabelecimentos que promovam lazer e cultura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497444",
                "nome": "PL 932/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, para estender benef\u00edcio ao respons\u00e1vel que comprove dedica\u00e7\u00e3o integral ao idoso e/ou ao portador de defici\u00eancia, beneficiado pela presta\u00e7\u00e3o continuada da assist\u00eancia social.",
                "id": "497025",
                "nome": "PL 890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, para dispor sobre a gratuidade para os acompanhantes de pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "495536",
                "nome": "PL 780/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, restringindo a veicula\u00e7\u00e3o de propaganda de produtos infantis.",
                "id": "494596",
                "nome": "PL 702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, para destinar parcela da cobran\u00e7a do uso de recursos h\u00eddricos aos munic\u00edpios formadores da respectiva bacia hidrogr\u00e1fica.",
                "id": "494140",
                "nome": "PL 655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui diretrizes para a reutiliza\u00e7\u00e3o e  reciclagem de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "493858",
                "nome": "PL 640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 7\u00ba ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com a finalidade de vedar a contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o presencial nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado com titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "557471",
                "nome": "PL 4582/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo \u00a7 2\u00ba ao art. 17 da Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a ela pertinentes, para disciplinar a cobran\u00e7a de aluguel em centros comerciais (\"Shopping centers\"). ",
                "id": "556007",
                "nome": "PL 4447/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "SUBCEF",
            "ALTOSEST",
            "COETICA",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "73481",
        "nome": "FERNANDO MARRONI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto Internacional de Pelotas/RS - Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto\" o aeroporto da cidade de Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "540440",
                "nome": "PL 3642/2012"
            }
        ]
    }
]