[
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CMADS",
            "PL161096",
            "SUBCULT",
            "CCULT",
            "CEREFPOL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "80920",
        "nome": "PENNA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e que as empresas potencialmente poluidoras e utilizadoras de recursos ambientais possuam respons\u00e1vel t\u00e9cnico em meio ambiente em seu quadro de funcion\u00e1rios ou consultoria t\u00e9cnica equivalente.",
                "id": "528614",
                "nome": "PL 2775/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a impress\u00e3o de advert\u00eancia em r\u00f3tulos e embalagens de alimentos, medicamentos e cosm\u00e9ticos que contenham os corantes sint\u00e9ticos, acerca de seus respectivos efeitos colaterais e de proibi\u00e7\u00e3o de consumo por crian\u00e7as e outros, e d\u00e1 provid\u00eancias. ",
                "id": "524102",
                "nome": "PL 2539/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento Energ\u00e9tico Integrado e do Fundo de Energia Alternativa.",
                "id": "517167",
                "nome": "PL 2117/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a coleta e a destina\u00e7\u00e3o ambientalmente adequada de res\u00edduos tecnol\u00f3gicos.",
                "id": "515927",
                "nome": "PL 2045/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Campanha Nacional de Combate e Conscientiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de Burnout.",
                "id": "514948",
                "nome": "PL 1979/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de Designer, e d\u00e1 provid\u00eancias. ",
                "id": "502823",
                "nome": "PL 1391/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elimina\u00e7\u00e3o controlada das Bifenilas Policloradas - PCBs e dos seus res\u00edduos, a descontamina\u00e7\u00e3o e a elimina\u00e7\u00e3o de transformadores, capacitores e demais equipamentos el\u00e9tricos que contenham PCBs, e d\u00e1 outras provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "498530",
                "nome": "PL 1075/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, a fim de permitir a veicula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais somente at\u00e9 dez dias antes das elei\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "560238",
                "nome": "PL 4738/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o enriquecimento de alimentos por vitamina B12.",
                "id": "538230",
                "nome": "PL 3494/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CE",
            "PL742006",
            "SUBCULT",
            "SUBPROEX",
            "CMO",
            "COETICA",
            "PL803510",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160627",
        "nome": "STEPAN NERCESSIAN",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Parque Nacional Darcy Ribeiro e a \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico Darcy Ribeiro no Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro.",
                "id": "521912",
                "nome": "PL 2414/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 662, de 6 de abril de 1949, que \"Declara Feriados Nacionais os Dias 1\u00ba de Janeiro, 1\u00ba de Maio, 7 de Setembro, 15 de Novembro e 25 de Dezembro\", para incluir a ter\u00e7a-feira de Carnaval entre os feriados nacionais.",
                "id": "505402",
                "nome": "PL 1503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666 de 21 de junho de 1993, que \"Regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte, objetos e documentos hist\u00f3ricos, livros raros, preciosos ou especiais.",
                "id": "558951",
                "nome": "PL 4672/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba-A ao art. 27 e inciso XII-A ao art. 29, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o de Conselhos de \u00c9tica das Assembl\u00e9ias Legislativas Estaduais e  C\u00e2maras Municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "498983",
                "nome": "PEC 15/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "SUBCULT",
            "SUBFINED",
            "CME",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "74388",
        "nome": "JORGE BOEIRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para destinar recursos do Fundo Social para a educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "555620",
                "nome": "PL 4419/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre parcelamento para empresas em recupera\u00e7\u00e3o judicial de d\u00e9bitos com a Secretaria da Receita Federal, a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e o Instituto Nacional do Seguro Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545669",
                "nome": "PL 3936/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XI, ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - tornando obrigat\u00f3ria a discrimina\u00e7\u00e3o de impostos pagos por cada produto ou servi\u00e7o nos cupons fiscais e nas notas fiscais.",
                "id": "545668",
                "nome": "PL 3935/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o de longo prazo do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
                "id": "542838",
                "nome": "PL 3771/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "PEC03299",
            "PEC41605",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "CCULT",
            "MERCOSUL",
            "PL767210",
            "SUBCORIO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141390",
        "nome": "ANT\u00d4NIO ROBERTO",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.007, de 29 de julho de 2009.",
                "id": "515702",
                "nome": "PL 2030/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, tipificar a conduta de produzir, a importar e  comercializar brinquedos sem observar os imperativos de seguran\u00e7a estabelecidos pela autoridade competente.",
                "id": "510334",
                "nome": "PL 1688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica nos cursos de reciclagem de motoristas infratores.",
                "id": "510333",
                "nome": "PL 1687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 72 e 227 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para disciplinar a jornada de trabalho dos digitadores e dos operadores de telemarketing. ",
                "id": "510332",
                "nome": "PL 1686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es ao monitoramento de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica por parte do empregador. ",
                "id": "503592",
                "nome": "PL 1429/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal a empresas que apresentem projetos de conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de parques de alta relev\u00e2ncia ambiental previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.",
                "id": "503589",
                "nome": "PL 1428/2011"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de atendimento telef\u00f4nico ao consumidor.",
                "id": "503588",
                "nome": "PL 1427/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto do Artes\u00e3o, define a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, sua unidade produtiva, estabelece diretrizes para sua valoriza\u00e7\u00e3o profissional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497417",
                "nome": "PL 925/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os incisos I, II e III do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o.",
                "id": "493791",
                "nome": "PL 632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 44 do C\u00f3digo Penal.",
                "id": "559827",
                "nome": "PL 4722/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 130 do C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "559824",
                "nome": "PL 4721/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a desonera\u00e7\u00e3o em vinte por cento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal da folha de pagamento da empresa que mantiver, no m\u00ednimo, dez por cento de negros em seus quadros.",
                "id": "559821",
                "nome": "PL 4720/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao \u00a7 4\u00ba do art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir \u00e0 empregada, durante a gravidez, a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, pela metade, a partir da trig\u00e9sima sexta semana de gesta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio e demais direitos.",
                "id": "556446",
                "nome": "PL 4489/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o d\u00e9cimo-quarto sal\u00e1rio, a ser pago no m\u00eas do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do empregado. ",
                "id": "556445",
                "nome": "PL 4488/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica de despesas efetuadas com pais, av\u00f3s e bisav\u00f3s dependentes, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "556444",
                "nome": "PL 4487/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es financeiras, na condi\u00e7\u00e3o de fornecedoras de empr\u00e9stimos e financiamentos, a disponibilizarem boletos de cobran\u00e7a de seus empr\u00e9stimos e financiamentos em suas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas na rede mundial de computadores (Internet), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556443",
                "nome": "PL 4486/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, estabelecendo compensa\u00e7\u00e3o financeira em raz\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "556442",
                "nome": "PL 4485/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a tutela de interesses difusos, coletivos ou individuais homog\u00eaneos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "556440",
                "nome": "PL 4484/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "SUBCULT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160976",
        "nome": "TIRIRICA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.753, de 30 de outubro de 2003, que institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o do Vale-Livro.",
                "id": "506773",
                "nome": "PL 1529/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a instituir o Programa Bolsa-Alfabetiza\u00e7\u00e3o para analfabetos com idade superior a 18 anos, matriculados na rede oficial de ensino, pelo per\u00edodo de seis meses.",
                "id": "506768",
                "nome": "PL 1528/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 23 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para prever a cria\u00e7\u00e3o de programas de amparo \u00e0s pessoas e fam\u00edlias que exercem atividades circenses e de divers\u00f5es itinerantes. ",
                "id": "506767",
                "nome": "PL 1527/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos de utiliza\u00e7\u00e3o nas atividades circenses, na forma que estabelece.",
                "id": "538931",
                "nome": "PL 3544/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.533, de 24 de maio de 1978, que \"Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es de Artistas e de T\u00e9cnico em Espet\u00e1culos de Divers\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "538930",
                "nome": "PL 3543/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Diploma Amigo do Circo. ",
                "id": "538929",
                "nome": "PL 3542/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "PL749506",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74037",
        "nome": "F\u00c1TIMA BEZERRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal. ",
                "id": "530551",
                "nome": "PL 2888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os princ\u00edpios e as diretrizes dos planos de carreira para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, em conformidade com o art. 206, V da Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                "id": "529691",
                "nome": "PL 2826/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre gest\u00e3o democr\u00e1tica nas escolas. ",
                "id": "520921",
                "nome": "PL 2384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 19 de setembro como data comemorativa do \"Dia Nacional da Mobiliza\u00e7\u00e3o Social pela Educa\u00e7\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562571",
                "nome": "PL 4822/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Jos\u00e9 N\u00f3brega\" a ponte sobre o rio Upanema, localizada na BR-110, no Munic\u00edpio de Campo Grande, Estado do Rio Grande do Norte. ",
                "id": "554435",
                "nome": "PL 4395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Dia Nacional dos Blogueiros e Blogueiras.",
                "id": "551396",
                "nome": "PL 4175/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CMMC",
            "CSSF",
            "SUBCULT",
            "CCTCI",
            "PL540301",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74848",
        "nome": "JANDIRA FEGHALI",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
                "id": "520488",
                "nome": "PL 2349/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional Gri\u00f4, para prote\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 transmiss\u00e3o dos saberes e fazeres de tradi\u00e7\u00e3o oral.",
                "id": "511689",
                "nome": "PL 1786/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Cultura Viva - Programa Nacional de Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania, estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495171",
                "nome": "PL 757/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 1\u00ba-A ao art. 72 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para permitir que as micro e pequenas empresas possam se ressarcir do sal\u00e1rio-maternidade pago \u00e0s suas empregadas quando do recolhimento de qualquer tributo federal.",
                "id": "491091",
                "nome": "PL 125/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004 para permitir aquisi\u00e7\u00e3o de produto ou processo inovador gerados por meio de pol\u00edticas de fomento \u00e0 pesquisa e desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.  ",
                "id": "545804",
                "nome": "PL 3946/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279 de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545803",
                "nome": "PL 3945/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545802",
                "nome": "PL 3944/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 229-C da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996. ",
                "id": "545801",
                "nome": "PL 3943/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria a que ficam sujeitos os medicamentos, altera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976. ",
                "id": "545800",
                "nome": "PL 3942/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Est\u00edmulo \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e ao Consumo Sustent\u00e1veis.  ",
                "id": "545304",
                "nome": "PL 3899/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de artes\u00e3o, estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o do artesanato, altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543254",
                "nome": "PL 3795/2012"
            }
        ]
    }
]