[
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL712310",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "MERCOSUL",
            "PEC00511",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73768",
        "nome": "DILCEU SPERAFICO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para autorizar o trabalho sob o regime de tempo parcial a partir dos quatorze anos de idade.",
                "id": "500183",
                "nome": "PEC 18/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73764",
        "nome": "ABELARDO LUPION",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC11111",
            "PEC40509"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "160671",
        "nome": "JESUS RODRIGUES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil acrescentando o artigo 940-A e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529113",
                "nome": "PL 2805/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da atividade exercida pelo Profissional Vazanteiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526897",
                "nome": "PL 2670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa de Microdestilarias de Biocombust\u00edveis - PROMICRO-Etanol, bem como possibilita a participa\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00f5es e Cooperativas na comercializa\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edvel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521168",
                "nome": "PL 2397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do percentual referente \u00e0s despesas do Poder Legislativo Municipal estabelecido no art. 29-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "519814",
                "nome": "PL 2317/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivo da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518952",
                "nome": "PL 2238/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria isen\u00e7\u00e3o fiscal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dos equipamentos de seguran\u00e7a para motociclistas e passageiros descritos nos arts. 54 e 55, incisos I e II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Capacete e vestu\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do CONTRAN).",
                "id": "518771",
                "nome": "PL 2216/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 45 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "515922",
                "nome": "PL 2044/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 280-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "508475",
                "nome": "PL 1560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece as pessoas com doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas como pessoas com defici\u00eancia para todos os fins de direito e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499729",
                "nome": "PL 1178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos na aquisi\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, bem como a proibi\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas nos bens p\u00fablicos de uso especial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios e, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492396",
                "nome": "PL 478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 3\u00ba, inciso IV, da Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, institui normas para dar transpar\u00eancia \u00e0 publicidade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o Publica Estadual e Municipal e da outras provid\u00eancias. ",
                "id": "563654",
                "nome": "PL 4863/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as fun\u00e7\u00f5es administrativas atribu\u00eddas \u00e0s Assembleias Legislativas dos Estados, \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal, regulamentando o art. 27, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562866",
                "nome": "PL 4837/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de  1974, que disp\u00f5e sobre \"Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o - DPVAT, acrescentando os \u00a7 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba do art. 3\u00ba e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "542460",
                "nome": "PL 3748/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es Financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos tipo motocicleta ou motoneta para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte remunerado de passageiros (motot\u00e1xi) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540015",
                "nome": "PL 3617/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Imposto sob Opera\u00e7\u00f5es financeiras (IOF) na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536476",
                "nome": "PL 3395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 77-B da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es \u00e0 propaganda de ve\u00edculos automotivos, proibindo a utiliza\u00e7\u00e3o de som, imagem e/ou qualquer outro meio sobre aqueles que ir\u00e3o v\u00ea-lo ou ouvi-lo em an\u00fancios que demonstrem qualquer infra\u00e7\u00e3o as normas de tr\u00e2nsitos brasileiras previstas no CTB, que induza atividades criminosas, ilegais e/ou violentas no tr\u00e2nsito, favorecendo, enaltecendo ou estimulando tais atividades.",
                "id": "535857",
                "nome": "PL 3324/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSUIA",
            "CLP",
            "PEC03299",
            "PL161096",
            "PL742006",
            "SUBCANA",
            "CAPADR",
            "CE",
            "CPITRAES"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "166401",
        "nome": "NILSON LEIT\u00c3O",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a desonera\u00e7\u00e3o de tributos federais nas aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos e medicamentos realizadas por hospitais da rede hospitalar p\u00fablica. ",
                "id": "531169",
                "nome": "PL 2919/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exibi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado alusivo a drogas il\u00edcitas nas emissoras de televis\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "529111",
                "nome": "PL 2803/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais de tributos federais \u00e0s empresas que se instalarem em munic\u00edpios com baixo IDH - \u00cdndice de Desenvolvimento Humano.",
                "id": "529067",
                "nome": "PL 2800/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 12.188, de 11 de janeiro de 2010; 8.171 de 17 de janeiro de 1991; 8.629, de 25 de fevereiro de 1993 e 4.504, de 30 de novembro de 1964 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525365",
                "nome": "PL 2602/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 171 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7.12.1940 (C\u00f3digo Penal) para tipificar como crime o estelionato eleitoral. ",
                "id": "556779",
                "nome": "PL 4523/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Alta Floresta da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556703",
                "nome": "PL 4521/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Ju\u00edna da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556702",
                "nome": "PL 4520/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Tangar\u00e1 da Serra da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556701",
                "nome": "PL 4519/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de \u00c1gua Boa da Universidade Federal de Mato Grosso.",
                "id": "556700",
                "nome": "PL 4518/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para conferir a estabelecimentos de ensino regular e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade gratuidade no acesso \u00e0 internet.",
                "id": "556699",
                "nome": "PL 4517/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504 de 30 de setembro de 1997 (Lei Eleitoral) para dispor sobre a soma do tempo de televis\u00e3o e de r\u00e1dio dos partidos coligados.",
                "id": "556141",
                "nome": "PL 4466/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 50-A \u00e0 Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter provis\u00f3rio, \u00e0s entidades autorizadas pelo Poder Executivo a executarem os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o.",
                "id": "553802",
                "nome": "PL 4336/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inscri\u00e7\u00e3o, por fiador ou avalista, de pessoa afian\u00e7ada ou avalizada em bancos de dados e cadastros de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ",
                "id": "543810",
                "nome": "PL 3825/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma de pagamento do aux\u00edlio financeiro da Uni\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios que abrigar\u00e3o sedes e subsedes dos jogos da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es e Copa do Mundo de Futebol no Brasil em 2013 e 2014. Respeitando a Lei de Responsabilidade Fiscal, isenta os munic\u00edpios de baixo IDH, bem como a capacidade de endividamento e a previs\u00e3o de investimentos dos estados e munic\u00edpios em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica, previstos sobre a respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537811",
                "nome": "PL 3476/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, para assegurar transporte escolar aos benefici\u00e1rios da Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o Estudante do Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec). ",
                "id": "536797",
                "nome": "PL 3410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, obrigando a operadora de telefonia celular a emitir sinaliza\u00e7\u00e3o diferenciada nas liga\u00e7\u00f5es efetuadas para a rede de outra prestadora.",
                "id": "534778",
                "nome": "PL 3230/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, que \"disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio do direito de greve, define as atividades essenciais, regula o atendimento das necessidades inadi\u00e1veis da comunidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar obrigat\u00f3rio aos bancos o atendimento a deficientes f\u00edsicos, idosos, mulheres gr\u00e1vidas e pagamento de cr\u00e9ditos oriundos de decis\u00e3o judicial.",
                "id": "534777",
                "nome": "PL 3229/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 4\u00ba do art. 184 e acrescenta inciso IX e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 187 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "532904",
                "nome": "PEC 131/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PL712310",
            "CCTCI",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141335",
        "nome": "BETO FARO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Determina a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio do conte\u00fado local nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os nos empreendimentos de explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "526515",
                "nome": "PL 2659/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto Territorial para as comunidades remanescentes de quilombos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "513390",
                "nome": "PL 1892/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite de tempo para o atendimento ao p\u00fablico nos servi\u00e7os banc\u00e1rios prestados no interior das respectivas ag\u00eancias e dos demais estabelecimentos de cr\u00e9dito, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509003",
                "nome": "PL 1589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios complementares para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de estoques p\u00fablicos vinculados ao programa de garantia dos pre\u00e7os m\u00ednimos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.  ",
                "id": "502669",
                "nome": "PL 1384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 6\u00ba e 8\u00ba, da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989, o inciso II, do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502668",
                "nome": "PL 1383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, ao art. 14, da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536179",
                "nome": "PL 3366/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "CMADS",
            "SUBENDIV",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "141448",
        "nome": "HOMERO PEREIRA",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.972, de 2000, que institui a classifica\u00e7\u00e3o de produtos vegetais, subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518113",
                "nome": "PL 2182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Horta na Escola\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518110",
                "nome": "PL 2181/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Horta na Escola\", que disp\u00f5e sobre medidas de incentivo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de hortas nas escolas como meio de promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento, acrescendo o inciso VII, no art. 11, da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "556698",
                "nome": "PL 4516/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBMIHPA",
            "SUBSEGPU",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "SUBARMA",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "141417",
        "nome": "EDIO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, que institui o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a reprodu\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria, de conte\u00fados produzidos por emissoras de radiodifus\u00e3o p\u00fablicas dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.",
                "id": "514143",
                "nome": "PL 1944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para regular a renova\u00e7\u00e3o do registro e do porte de armas de fogo.",
                "id": "555996",
                "nome": "PL 4444/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAGRIF",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160650",
        "nome": "OZIEL OLIVEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "CCTCI",
            "CPITRAES",
            "CPITRAPE",
            "PEC00511",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74351",
        "nome": "JOSU\u00c9 BENGTSON",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CMO",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "CVT",
            "SUBAGRIF",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "74077",
        "nome": "GIOVANNI QUEIROZ",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui na rela\u00e7\u00e3o do Sistema Rodovi\u00e1rio Federal, integrante do Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, a liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria entre Marab\u00e1 e Bel\u00e9m.",
                "id": "539072",
                "nome": "PL 3556/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba e 10 da Lei n\u00ba 9.709, de 18 de novembro de 1998, que regulamenta o disposto nos incisos I, II e III do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "537400",
                "nome": "PL 3453/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PEC00511",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "SUBFIPAC",
            "SUBLEITE",
            "SUBTELMO",
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "160605",
        "nome": "CARLOS MAGNO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 49 e acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de meios de contato com os \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor e a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o da \u00edntegra do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor nas p\u00e1ginas de estabelecimentos que prestam servi\u00e7os de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico via internet.",
                "id": "553913",
                "nome": "PL 4348/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMADS",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBAMLE",
            "SUBCANA",
            "SUBENDIV",
            "CAPADR",
            "SUBCOHID"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "160668",
        "nome": "PAULO CESAR QUARTIERO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CMO",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "CMADS",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "74367",
        "nome": "LEANDRO VILELA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": []
    }
]