[
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CLP",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBCOPAC",
            "SUBECOPA",
            "SUBMUNIC",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC01011",
            "PEC20712"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "141529",
        "nome": "ROBERTO BRITTO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, tipificando como doloso o crime praticado nas hip\u00f3teses que especifica.",
                "id": "522740",
                "nome": "PL 2467/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.357, de 2 de setembro de 1985, vedando a  inser\u00e7\u00e3o de data de abertura de conta nos talon\u00e1rios de cheque expedidos pelas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou financeiras",
                "id": "517179",
                "nome": "PL 2119/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo de acesso telef\u00f4nico para informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o sobre m\u00e9todos contraceptivos e aborto.",
                "id": "509425",
                "nome": "PL 1618/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a aliquota do IPI incidente sobre  bebidas alco\u00f3licas, armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es em 5% e altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201/2001 destinando a arrecada\u00e7\u00e3o decorrente ao Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - FNSP.",
                "id": "503962",
                "nome": "PL 1450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta m\u00e9dicos do pagamento de infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito durante o deslocamento para atendimento m\u00e9dico de emerg\u00eancia.",
                "id": "502646",
                "nome": "PL 1381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "498356",
                "nome": "PL 1027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre produtos industrializados (IPI) os ve\u00edculos automotores adquiridos por entidades devidamente cadastradas para o transporte de deficientes f\u00edsicos.",
                "id": "498355",
                "nome": "PL 1026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de cobertura do servi\u00e7o m\u00f3vel em chamadas roaming ao longo de estradas federais.",
                "id": "492299",
                "nome": "PL 465/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre expedi\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o especial ao menor de dezoito e maior de dezesseis anos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558062",
                "nome": "PL 4615/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "558061",
                "nome": "PL 4614/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o da venda de produtos derivados do tabaco e fum\u00edgeros em geral.",
                "id": "535906",
                "nome": "PL 3329/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRAGE",
            "CAPADR",
            "SUBECOPA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160573",
        "nome": "JO\u00c3O ARRUDA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o dos impostos e tributos federais \u00e0s Prefeituras Municipais de Munic\u00edpios at\u00e9 50.000 habitantes na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes.",
                "id": "530439",
                "nome": "PL 2867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio dos ve\u00edculos de carga pela quantidade de eixos efetivamente em utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530438",
                "nome": "PL 2866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que possuam estrutura para a pr\u00e1tica esportiva e mantiverem em seus quadros profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou nutri\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o junto aos funcion\u00e1rios.",
                "id": "517434",
                "nome": "PL 2136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia Nacional do Sindicalista.",
                "id": "515578",
                "nome": "PL 2022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de canal sem fio para acesso universal e gratuito \u00e0 rede mundial de computadores pela popula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515577",
                "nome": "PL 2021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a reserva de metade das poltronas da primeira fileira e sa\u00eddas de emerg\u00eancia das aeronaves comerciais de transporte de passageiros para pessoas cuja dist\u00e2ncia gl\u00fateo-joelho exceda a m\u00e9dia nacional estipulada pela ANAC ou o \u00edndice de massa corp\u00f3rea seja maior ou igual a quarenta quilogramas por metro quadrado.",
                "id": "502453",
                "nome": "PL 1356/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica coletiva de produtos e servi\u00e7os atrav\u00e9s de s\u00edtios na internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas.",
                "id": "500481",
                "nome": "PL 1232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o do ofendido por mat\u00e9ria divulgada, publicada ou transmitida por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social.",
                "id": "498876",
                "nome": "PL 1112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 3\u00ba da Lei  n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010.",
                "id": "495584",
                "nome": "PL 784/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio da Lapa - Paran\u00e1 o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Autom\u00f3vel Antigo\".",
                "id": "495029",
                "nome": "PL 748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de multas eleitorais aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral nos pleitos de 2008 a 2012.",
                "id": "558503",
                "nome": "PL 4653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas a ser determinada sobre a receita bruta auferida pelas empresas de condicionamento f\u00edsico e ensino de esportes.",
                "id": "557983",
                "nome": "PL 4599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Ol\u00edmpica nas Escolas P\u00fablicas.",
                "id": "549767",
                "nome": "PL 4129/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de Aeroporto Internacional de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Pres. Afonso Pena, ao Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533853",
                "nome": "PL 3117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Waldemar Cesco\" o trecho da rodovia BR-153, entre as cidades de Ibaiti e Jacarezinho, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533852",
                "nome": "PL 3116/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "533850",
                "nome": "PL 3115/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CTD",
            "PEC44309",
            "PL355504",
            "SUBECOPA",
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "141384",
        "nome": "VALADARES FILHO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008, para dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o do Projovem Artista e do Projovem Atleta.\n\n",
                "id": "523656",
                "nome": "PL 2523/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.462, de 5 de agosto de 2011,  que institui o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas  (RDC) para instituir a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de jovens de 18 a 29 anos.",
                "id": "517250",
                "nome": "PL 2124/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008, para aumentar o valor do aux\u00edlio financeiro do Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens - Projovem (Projovem).",
                "id": "514078",
                "nome": "PL 1940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Pontos de Cultura.",
                "id": "502636",
                "nome": "PL 1378/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Incentivo ao Desporto na Escola (PNIDE) para constru\u00e7\u00e3o de quadras esportivas cobertas em escolas.",
                "id": "498074",
                "nome": "PL 1006/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, para incluir a constru\u00e7\u00e3o de equipamentos esportivos comunit\u00e1rios entre os projetos aptos a receber incentivos fiscais.",
                "id": "497020",
                "nome": "PL 889/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, que institui o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FNSP), e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o de representantes da sociedade nos conselhos de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "494579",
                "nome": "PL 701/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, para instituir o Programa Bolsa Livro T\u00e9cnico e Cient\u00edfico para estudantes beneficiados pelo Programa Universidade para Todos (PROUNI).",
                "id": "493046",
                "nome": "PL 503/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre alimentos com subst\u00e2ncias potencialmente causadoras de danos \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "562259",
                "nome": "PL 4803/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, para dispor sobre os locais de realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos.",
                "id": "560162",
                "nome": "PL 4734/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para dispor sobre a educa\u00e7\u00e3o nutricional.",
                "id": "548644",
                "nome": "PL 4097/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 244-A Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para dispor sobre o aumento da pena do crime de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as ou adolescentes.",
                "id": "547068",
                "nome": "PL 4016/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia dos Cantos Populares do Brasil.",
                "id": "545316",
                "nome": "PL 3900/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, para reduzir a 0 (zero) a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social  (COFINS) sobre energia el\u00e9trica.",
                "id": "534606",
                "nome": "PL 3208/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional do Desporto N\u00e3o Profissional (Funesporte).\n",
                "id": "546090",
                "nome": "PEC 178/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PEC00511",
            "SUBECOPA",
            "COETICA",
            "CTD"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141463",
        "nome": "ABELARDO CAMARINHA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presta\u00e7\u00e3o de atendimento cont\u00ednuo em creches, destinadas ao atendimento da Educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "501866",
                "nome": "PL 1328/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia Nacional do Taekwondo'', a ser comemorado, anualmente, todo dia 16 de maio.",
                "id": "501482",
                "nome": "PL 1289/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a manuten\u00e7\u00e3o de canal de comunica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os do sistema nacional de tr\u00e2nsito que especifica.",
                "id": "538769",
                "nome": "PL 3537/2012"
            }
        ]
    }
]