[
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "CE",
            "PL766310",
            "SUBSANCA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74655",
        "nome": "EDUARDO BARBOSA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de sa\u00fade da rede p\u00fablica e privada a notificar os casos de atendimentos que envolvam acidentes, de crian\u00e7as e adolescentes de 0 a 14 anos.",
                "id": "523853",
                "nome": "PL 2531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil Brasileiro, para adequ\u00e1-la \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do art. 12 da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
                "id": "516139",
                "nome": "PL 2063/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para estabelecer que a pessoa com defici\u00eancia seja considerada idosa com idade igual ou superior a quarenta e cinco anos. ",
                "id": "498960",
                "nome": "PL 1118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 16, 75 e 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "494096",
                "nome": "PL 648/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir os proventos percebidos pelos portadores da S\u00edndrome de Meige entre os rendimentos isentos do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "564117",
                "nome": "PL 4906/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 18, 25, 29, 31, 40 e 124 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e acrescenta novo artigo \u00e0 mencionada Lei para dispor sobre o aux\u00edlio-depend\u00eancia. ",
                "id": "563091",
                "nome": "PL 4840/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 101-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para determinar que ao t\u00e9rmino do procedimento pericial o segurado seja informado, por escrito, dos resultados dos exames m\u00e9dico-periciais, bem como da conclus\u00e3o pela incapacidade ou n\u00e3o para o exerc\u00edcio de atividade laboral ou habitual.",
                "id": "556833",
                "nome": "PL 4526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Tabela de Valores da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o, objeto da Lei n\u00ba 5.070, de 7 de julho de 1966; Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 2007, e Lei n\u00ba 9.691, de 22 de julho de 1998; altera a Tabela de Valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, objeto da Lei n\u00ba 11.652, de 07 de abril de 2008; altera a Tabela de Valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE, objeto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001; e Lei n\u00ba 12.485, de 12 de setembro de 2011; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540821",
                "nome": "PL 3655/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla.",
                "id": "536022",
                "nome": "PL 3343/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 201-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal para instituir, no \u00e2mbito da previd\u00eancia social, plano de benef\u00edcios destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia.",
                "id": "501879",
                "nome": "PEC 28/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "MERCOSUL",
            "PL742006"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "141562",
        "nome": "LELO COIMBRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "530025",
                "nome": "PL 2852/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Nacional de Mineraliza\u00e7\u00e3o dos Solos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "527546",
                "nome": "PL 2727/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 441-A ao Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 -C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "527545",
                "nome": "PL 2726/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988 para dispor sobre a n\u00e3o incid\u00eancia do Imposto de Renda devido pelas Pessoas F\u00edsicas sobre os rendimentos recebidos em dinheiro a t\u00edtulo de alimentos e pens\u00f5es.",
                "id": "521436",
                "nome": "PL 2402/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, modificada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre produto industrializados - IPI - aos ve\u00edculos utilizados pelos oficiais de justi\u00e7a usados em servi\u00e7o.",
                "id": "502537",
                "nome": "PL 1361/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende o hor\u00e1rio de concess\u00e3o de desconto na tarifa de energia el\u00e9trica aplic\u00e1vel \u00e0s unidades consumidoras classificadas na classe rural referente ao consumo que se verificar na atividade de irriga\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "493349",
                "nome": "PL 580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 302, 303 e 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os crimes de homic\u00eddio culposo e de les\u00e3o corporal culposa praticados na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, e o de dirigir sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool ou de qualquer outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia.",
                "id": "492300",
                "nome": "PL 466/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de foros, laud\u00eamios, taxas, cotas, alugu\u00e9is e multas nos terrenos de marinha para maiores de sessenta anos. ",
                "id": "545079",
                "nome": "PL 3891/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de vistoria peri\u00f3dica de seguran\u00e7a em edifica\u00e7\u00f5es com mais de vinte anos.",
                "id": "537279",
                "nome": "PL 3447/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais para dispor sobre acionamento indevido de sinal.",
                "id": "534140",
                "nome": "PL 3151/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 39 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, incluindo o \u00a7 9\u00ba, que veda o pagamento de subs\u00eddio mensal e vital\u00edcio aos ex-chefes do Poder Executivo da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios.",
                "id": "520767",
                "nome": "PEC 85/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "PL749506",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74037",
        "nome": "F\u00c1TIMA BEZERRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal. ",
                "id": "530551",
                "nome": "PL 2888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os princ\u00edpios e as diretrizes dos planos de carreira para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, em conformidade com o art. 206, V da Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                "id": "529691",
                "nome": "PL 2826/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre gest\u00e3o democr\u00e1tica nas escolas. ",
                "id": "520921",
                "nome": "PL 2384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 19 de setembro como data comemorativa do \"Dia Nacional da Mobiliza\u00e7\u00e3o Social pela Educa\u00e7\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562571",
                "nome": "PL 4822/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Jos\u00e9 N\u00f3brega\" a ponte sobre o rio Upanema, localizada na BR-110, no Munic\u00edpio de Campo Grande, Estado do Rio Grande do Norte. ",
                "id": "554435",
                "nome": "PL 4395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Dia Nacional dos Blogueiros e Blogueiras.",
                "id": "551396",
                "nome": "PL 4175/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAGRIF",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160650",
        "nome": "OZIEL OLIVEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": []
    }
]