[
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBCOPA",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "CMO",
            "PL346004",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160674",
        "nome": "HUGO MOTTA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de acesso gratuito \u00e0 internet no interior de terminais aeroportu\u00e1rios.",
                "id": "518888",
                "nome": "PL 2224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os computadores comercializados no Brasil com benef\u00edcios fiscais do Programa de Inclus\u00e3o Digital do Governo Federal disporem de sistemas que permitam seu uso por portadores de defici\u00eancia visual.",
                "id": "508804",
                "nome": "PL 1569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o, pelo Poder Executivo, da Universidade Federal do Sert\u00e3o, com sede no munic\u00edpio de Patos, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "505212",
                "nome": "PL 1496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o livre exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00fasico.",
                "id": "495000",
                "nome": "PL 743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade de que contratos de concess\u00e3o contenham cl\u00e1usula de reajuste de tarifas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545627",
                "nome": "PL 3928/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o do ano de fabrica\u00e7\u00e3o e do ano-modelo no Certificado de Registro de Ve\u00edculo e no Certificado de Licenciamento Anual, previstos na Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "538955",
                "nome": "PL 3547/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para disciplinar a carreira dos agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pelo policiamento de tr\u00e2nsito, em \u00e2mbito municipal.",
                "id": "512308",
                "nome": "PEC 55/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL749506",
            "PL767210",
            "SUBFINED",
            "CEENSI",
            "CME",
            "PEC40509",
            "PL766310",
            "SUBCOPA",
            "SUBFIPAC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141375",
        "nome": "ALINE CORR\u00caA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos de telefonia m\u00f3vel em estabelecimentos financeiros e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502743",
                "nome": "PL 1387/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is opacos defronte aos guich\u00eas de caixa de estabelecimentos financeiros.",
                "id": "499879",
                "nome": "PL 1195/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar do imposto de renda os proventos percebidos pelos portadores de sequelas incapacitantes decorrentes de encefalite herp\u00e9tica.",
                "id": "499877",
                "nome": "PL 1194/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Limeira, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Joia Folheada. ",
                "id": "558429",
                "nome": "PL 4647/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para os fins de exigir a apresenta\u00e7\u00e3o de documento de identifica\u00e7\u00e3o com foto e o registro dos dados biom\u00e9tricos dos s\u00f3cios e administradores das empresas mercantis.",
                "id": "558426",
                "nome": "PL 4646/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a repress\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 - Lei Maria da Penha, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556589",
                "nome": "PL 4501/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Americana, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Moda. ",
                "id": "553505",
                "nome": "PL 4319/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece cota m\u00ednima para a contrata\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de artistas de baixa renda e de artistas idosos de baixa renda nas produ\u00e7\u00f5es audiovisuais financiadas por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "546657",
                "nome": "PL 3992/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Ca\u00e7apava, Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Antigomobilismo\".",
                "id": "544169",
                "nome": "PL 3841/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para permitir que o empregado falte servi\u00e7o para acompanhar o filho menor de idade sofrendo de doen\u00e7a infectocontagiosa.",
                "id": "539493",
                "nome": "PL 3572/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBFIPAC",
            "SUBROYAL",
            "CDEIC"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "141402",
        "nome": "CARLOS BRAND\u00c3O",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de vaqueiro.",
                "id": "562678",
                "nome": "PL 4831/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de um campus da Universidade Federal do Maranh\u00e3o no Munic\u00edpio de Colinas, a ser transformado na Universidade Federal do Sert\u00e3o Maranhense.",
                "id": "558505",
                "nome": "PL 4654/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL157211",
            "SUBFIPAC",
            "CME",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "167617",
        "nome": "VANDERLEI SIRAQUE",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos consumidores nas ag\u00eancias e postos banc\u00e1rios. ",
                "id": "564149",
                "nome": "PL 4912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o descarte e disposi\u00e7\u00e3o final de baterias e pilhas usadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538980",
                "nome": "PL 3551/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para incluir a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica entre os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "551680",
                "nome": "PEC 195/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBFIPAC",
            "SUBTFBAN",
            "CAPADR",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "74043",
        "nome": "WELLINGTON ROBERTO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBCOPA",
            "SUBFUSAO",
            "CAPADR",
            "SUBFIPAC"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "74359",
        "nome": "NILTON CAPIXABA",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produto Industrializados - IPI - para motos adquiridas por mototaxistas credenciados em cooperativas regulamentadas nos estados e munic\u00edpios, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995. ",
                "id": "507521",
                "nome": "PL 1544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre parcelamento de d\u00e9bitos de empresas junto \u00e0 Secretaria da Receita Federal e \u00e0 Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional.",
                "id": "499927",
                "nome": "PL 1201/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados para ve\u00edculos adquiridos pelos integrantes das carreiras que comp\u00f5em os \u00f3rg\u00e3os relacionados no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "497341",
                "nome": "PL 913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o monitoramento cont\u00ednuo da contamina\u00e7\u00e3o por merc\u00fario e por outros metais pesados relativa \u00e0 atividade de garimpo no territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "548498",
                "nome": "PL 4087/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PEC00511",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "SUBFIPAC",
            "SUBLEITE",
            "SUBTELMO",
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "160605",
        "nome": "CARLOS MAGNO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 49 e acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de meios de contato com os \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor e a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o da \u00edntegra do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor nas p\u00e1ginas de estabelecimentos que prestam servi\u00e7os de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico via internet.",
                "id": "553913",
                "nome": "PL 4348/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "PL540301",
            "SUBFTREM",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTAV",
            "CFFC",
            "CPICRIAN",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141553",
        "nome": "VANDERLEI MACRIS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de veicular nota de alerta em publicidade que induza ao cr\u00e9dito.",
                "id": "522610",
                "nome": "PL 2455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o em sem\u00e1foros fora de opera\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "522533",
                "nome": "PL 2447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para responsabilizar administrativamente empres\u00e1rio, encarregado de servi\u00e7o, preposto, respons\u00e1vel por estabelecimento comercial ou por evento de outra natureza que comercializam ou fornecem bebida alco\u00f3lica a pessoa menor de 18 anos de idade.",
                "id": "516710",
                "nome": "PL 2077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996,  que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alcoolicas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, para proibir a indu\u00e7\u00e3o ao uso exagerado ou irrespons\u00e1vel de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "561457",
                "nome": "PL 4772/2012"
            }
        ]
    }
]