[
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBMOBUR",
            "SUBRESOL",
            "CDU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL712310",
            "PL749506",
            "SUBILPUB",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160614",
        "nome": "ROSANE FERREIRA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre agrot\u00f3xicos, fazendo incluir nos r\u00f3tulos dos produtos imagens realistas sobre preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade causados pelos pesticidas sobre a sa\u00fade humana.",
                "id": "512587",
                "nome": "PL 1854/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de bula em medicamentos manipulados por farm\u00e1cias e ervan\u00e1rias.",
                "id": "495804",
                "nome": "PL 808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais de enfermagem.",
                "id": "563775",
                "nome": "PL 4868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 46-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de debates entre os candidatos a cargos eletivos do Poder Executivo, durante o per\u00edodo destinado \u00e0 propaganda eleitoral gratuita.   ",
                "id": "562070",
                "nome": "PL 4792/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 182 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558759",
                "nome": "PL 4661/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL346004",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "CCULT",
            "CVT",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160663",
        "nome": "LEOPOLDO MEYER",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece regras de seguran\u00e7a para a implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento de parques de divers\u00e3o e estabelecimentos similares.",
                "id": "519828",
                "nome": "PL 2321/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.655, de 20 de maio de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o legal do investimento dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "517161",
                "nome": "PL 2116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, para dispor sobre a seguran\u00e7a das pessoas e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente natural nas praias ou nas \u00e1guas e a estas adjacentes.",
                "id": "549560",
                "nome": "PL 4116/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBASFED",
            "SUBCEF",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "PL157211",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160669",
        "nome": "GENECIAS NORONHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre bonifica\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s passagens a\u00e9reas custeadas pelo Poder P\u00fablico.",
                "id": "492042",
                "nome": "PL 414/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRAGE",
            "CAPADR",
            "SUBECOPA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160573",
        "nome": "JO\u00c3O ARRUDA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o dos impostos e tributos federais \u00e0s Prefeituras Municipais de Munic\u00edpios at\u00e9 50.000 habitantes na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes.",
                "id": "530439",
                "nome": "PL 2867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio dos ve\u00edculos de carga pela quantidade de eixos efetivamente em utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530438",
                "nome": "PL 2866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que possuam estrutura para a pr\u00e1tica esportiva e mantiverem em seus quadros profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou nutri\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o junto aos funcion\u00e1rios.",
                "id": "517434",
                "nome": "PL 2136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia Nacional do Sindicalista.",
                "id": "515578",
                "nome": "PL 2022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de canal sem fio para acesso universal e gratuito \u00e0 rede mundial de computadores pela popula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515577",
                "nome": "PL 2021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a reserva de metade das poltronas da primeira fileira e sa\u00eddas de emerg\u00eancia das aeronaves comerciais de transporte de passageiros para pessoas cuja dist\u00e2ncia gl\u00fateo-joelho exceda a m\u00e9dia nacional estipulada pela ANAC ou o \u00edndice de massa corp\u00f3rea seja maior ou igual a quarenta quilogramas por metro quadrado.",
                "id": "502453",
                "nome": "PL 1356/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica coletiva de produtos e servi\u00e7os atrav\u00e9s de s\u00edtios na internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas.",
                "id": "500481",
                "nome": "PL 1232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o do ofendido por mat\u00e9ria divulgada, publicada ou transmitida por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social.",
                "id": "498876",
                "nome": "PL 1112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 3\u00ba da Lei  n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010.",
                "id": "495584",
                "nome": "PL 784/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio da Lapa - Paran\u00e1 o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Autom\u00f3vel Antigo\".",
                "id": "495029",
                "nome": "PL 748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de multas eleitorais aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral nos pleitos de 2008 a 2012.",
                "id": "558503",
                "nome": "PL 4653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas a ser determinada sobre a receita bruta auferida pelas empresas de condicionamento f\u00edsico e ensino de esportes.",
                "id": "557983",
                "nome": "PL 4599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Ol\u00edmpica nas Escolas P\u00fablicas.",
                "id": "549767",
                "nome": "PL 4129/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de Aeroporto Internacional de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Pres. Afonso Pena, ao Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533853",
                "nome": "PL 3117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Waldemar Cesco\" o trecho da rodovia BR-153, entre as cidades de Ibaiti e Jacarezinho, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533852",
                "nome": "PL 3116/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "533850",
                "nome": "PL 3115/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PEC47810",
            "SUBEALBR",
            "SUBPRSAL",
            "SUBRESOL",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "SUBLECOP"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160577",
        "nome": "ADRIAN",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Embalagens e o Fundo Nacional para a Reciclagem.",
                "id": "513915",
                "nome": "PL 1929/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513913",
                "nome": "PL 1928/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto de Maca\u00e9 / Rio de Janeiro - Benedito Lacerda\" o aeroporto da cidade de Maca\u00e9, Estado do Rio de Janeiro.  ",
                "id": "513470",
                "nome": "PL 1901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.811, de 11 de outubro de 1972, para tipificar como Crime contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho frustrar  os terceirizados da percep\u00e7\u00e3o dos direitos assegurados a todos os que trabalham sob o regime de embarque e confinamento. ",
                "id": "496488",
                "nome": "PL 863/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art.118 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para assegurar o direito do segurado \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria concedida pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "543265",
                "nome": "PL 3797/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "CAPADR",
            "SUBCOPAC",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160596",
        "nome": "HEULER CRUVINEL",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de monitor no ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "529054",
                "nome": "PL 2799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da Rede de Ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"Educa\u00e7\u00e3o preventiva ao consumo de drogas e de subst\u00e2ncias psicoativas\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520391",
                "nome": "PL 2340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, dispondo sobre a pavimenta\u00e7\u00e3o das vias de circula\u00e7\u00e3o dos parcelamentos urbanos.",
                "id": "511549",
                "nome": "PL 1776/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre ve\u00edculos destinados ao transporte escolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494794",
                "nome": "PL 719/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga para ve\u00edculos el\u00e9tricos em vias p\u00fablicas e em ambientes residenciais e comerciais.",
                "id": "560671",
                "nome": "PL 4751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia contratual de ve\u00edculo automotor. ",
                "id": "557197",
                "nome": "PL 4550/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996, para dispor sobre mensagens de advert\u00eancia nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "557195",
                "nome": "PL 4549/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 6558 de 8 de setembro de 2008, que institui a hora de ver\u00e3o em parte do territ\u00f3rio nacional, para excluir o Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "557193",
                "nome": "PL 4548/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 121 e 131 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre informa\u00e7\u00f5es acerca do ve\u00edculo, para fins de registro e licenciamento.  ",
                "id": "550484",
                "nome": "PL 4153/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.420, de 10 de abril de 2002, para conferir abrang\u00eancia nacional ao Fundo Garantia-Safra e ao Benef\u00edcio Garantia-Safra.",
                "id": "549735",
                "nome": "PL 4124/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531089",
                "nome": "PEC 124/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PL346004",
            "SUBILPUB",
            "SUBMOBUR",
            "SUBPACMU",
            "SUBTRAGE",
            "CVT",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141507",
        "nome": "MAURO MARIANI",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da operadora nas chamadas telef\u00f4nicas. ",
                "id": "519331",
                "nome": "PL 2266/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 338 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar os importadores e fabricantes de bicicletas a fornecer, no ato da comercializa\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, manual contendo normas de circula\u00e7\u00e3o, penalidades, dire\u00e7\u00e3o defensiva, primeiros socorros e Anexos do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "505170",
                "nome": "PL 1493/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende os benef\u00edcios da Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, a jogos eletr\u00f4nicos de uso domiciliar.",
                "id": "497107",
                "nome": "PL 899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Administrador P\u00fablico.",
                "id": "493127",
                "nome": "PL 518/2011"
            }
        ]
    }
]