[
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "SUBJARI",
            "SUBSISTE",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74065",
        "nome": "F\u00c1TIMA PELAES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce o art. 43-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, visando impedir o uso de conten\u00e7\u00e3o em presas nas ocasi\u00f5es que especifica",
                "id": "528038",
                "nome": "PL 2744/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a classifica\u00e7\u00e3o indicativa de trailers de obras audiovisuais e cong\u00eaneres.",
                "id": "528036",
                "nome": "PL 2743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institu\u00ed o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "520742",
                "nome": "PL 2374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do meio do mundo\" a cidade de Macap\u00e1, no Estado do Amap\u00e1.",
                "id": "505491",
                "nome": "PL 1508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "491258",
                "nome": "PL 193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550558",
                "nome": "PL 4155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para destinar recursos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhora da remunera\u00e7\u00e3o de professores.",
                "id": "536056",
                "nome": "PL 3353/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 43 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", a fim de disciplinar a movimenta\u00e7\u00e3o do percentual do Fundo Partid\u00e1rio destinado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina. ",
                "id": "536055",
                "nome": "PL 3352/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CREDN",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "SUBCOPLP",
            "SUBJARI",
            "CDEIC",
            "CPITRAPE",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "PL602505",
            "SUBRIO20"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "141539",
        "nome": "SEBASTI\u00c3O BALA ROCHA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Landri de Oliveira Cambraia\", o trecho da rodovia BR-156, entre as cidades de Macap\u00e1 e Oiapoque, no Estado do Amap\u00e1",
                "id": "531500",
                "nome": "PL 2951/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o em quadro em extin\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Federal dos Servidores Civis e militares oriundos dos Ex- Territ\u00f3rios Federais do Amap\u00e1, Roraima.",
                "id": "517937",
                "nome": "PL 2165/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 23 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. ",
                "id": "491512",
                "nome": "PL 285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar um Col\u00e9gio Militar em Macap\u00e1 - Capital do Estado do Amap\u00e1.\n\n\n",
                "id": "560909",
                "nome": "PL 4758/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, para incluir no Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC  a contrata\u00e7\u00e3o de obras e a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e insumos para a \u00e1rea de sa\u00fade.",
                "id": "547244",
                "nome": "PL 4022/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a compet\u00eancia concorrente da Advocacia na orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e defesa, em todos os graus, dos necessitados.",
                "id": "546709",
                "nome": "PEC 184/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJAPAO",
            "CTASP",
            "GTDESESO",
            "SUBJARI"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141473",
        "nome": "ROBERTO SANTIAGO",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 15 de abril como o Dia Nacional da A\u00e7\u00e3o Parama\u00e7\u00f4nica Juvenil - APJ.",
                "id": "520472",
                "nome": "PL 2347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o na comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos e produtos em geral destinados ao consumo e uso por crian\u00e7as, a oferta de brinquedos, brinde ou pr\u00eamio a t\u00edtulo de bonifica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "510891",
                "nome": "PL 1745/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a Se\u00e7\u00e3o XIII-A ao Cap\u00edtulo I do T\u00edtulo III da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre jornada especial de trabalho para os coletores de lixo.",
                "id": "509008",
                "nome": "PL 1590/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTDESESO",
            "SUBASTRA",
            "SUBJARI",
            "SUBTRAPE",
            "CCJC",
            "MERCOSUL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160581",
        "nome": "ASSIS MELO",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica do \"Trabalho Decente\" nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e obras p\u00fablicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "532219",
                "nome": "PL 3003/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"j\" ao art. 38 da Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para proibir a subconcess\u00e3o, o arrendamento ou aluguel de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens.",
                "id": "530626",
                "nome": "PL 2897/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre estacionamento privativo para carros-forte nos estabelecimentos financeiros.",
                "id": "519296",
                "nome": "PL 2259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o de propaganda de produtos e marcas no uniforme do trabalhador.",
                "id": "513983",
                "nome": "PL 1935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. ",
                "id": "507797",
                "nome": "PL 1552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para instituir, no \u00e2mbito do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, o aux\u00edlio-tempor\u00e1rio a ser concedido a mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "id": "502540",
                "nome": "PL 1362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia do Gari a ser comemorado nacionalmente no dia 16 de maio.",
                "id": "501974",
                "nome": "PL 1338/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga dispositivo da Lei n\u00ba 7.418, de 16 de dezembro de 1985, que \"Institui o Vale-Transporte e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar o empregado de participa\u00e7\u00e3o nos custos desse benef\u00edcio.",
                "id": "497981",
                "nome": "PL 985/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Assist\u00eancia Social e Psicol\u00f3gica nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.  ",
                "id": "497980",
                "nome": "PL 984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492391",
                "nome": "PL 476/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o monitoramento de trabalhadores por meio de equipamentos de filmagem. ",
                "id": "491994",
                "nome": "PL 400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os estudantes que tenham cursado o Ensino M\u00e9dio, em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, na modalidade de Supletivo ou Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), no Programa Universidade Para Todos - ProUni. ",
                "id": "491743",
                "nome": "PL 354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Responsabiliza as empresas que utilizam produtos nocivos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador e ao meio ambiente, a lavarem os uniformes de seus empregados. ",
                "id": "491455",
                "nome": "PL 273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os gastos com profissionais da enfermagem entre as despesas m\u00e9dicas dedut\u00edveis do imposto de renda da pessoa f\u00edsica. ",
                "id": "491454",
                "nome": "PL 272/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a garantia no emprego durante e ap\u00f3s as f\u00e9rias. ",
                "id": "491075",
                "nome": "PL 120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a inclus\u00e3o do nome de devedor de alimentos em cadastro de inadimplentes.",
                "id": "491074",
                "nome": "PL 119/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 59 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, que trata do Banco de Horas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557972",
                "nome": "PL 4597/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o de nutricionista nos estabelecimentos que forne\u00e7am alimenta\u00e7\u00e3o pronta para consumo humano e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "553000",
                "nome": "PL 4300/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 6\u00ba do art. 477 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estipular prazos para a homologa\u00e7\u00e3o da rescis\u00e3o do contrato de trabalho. ",
                "id": "552302",
                "nome": "PL 4247/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 476-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para conceder licen\u00e7a remunerada para acompanhamento a idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. ",
                "id": "541626",
                "nome": "PL 3704/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a em raz\u00e3o de doen\u00e7a de pessoa da fam\u00edlia para os trabalhadores regidos pela CLT. ",
                "id": "535881",
                "nome": "PL 3327/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 170-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para definir a nacionalidade das empresas.",
                "id": "530778",
                "nome": "PEC 123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 170-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para definir a nacionalidade das empresas.",
                "id": "516747",
                "nome": "PEC 72/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTASP",
            "SUBJARI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141386",
        "nome": "EUDES XAVIER",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 12 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991 o \u00a7 13, e acrescenta o art. 125-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, a fim de estabelecer a possibilidade de serem recolhidas retroativamente contribui\u00e7\u00f5es interrompidas por lapso temporal. ",
                "id": "517628",
                "nome": "PL 2146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revoga\u00e7\u00e3o do inciso XII, letras a, b e c, do \u00a7 XI, do artigo 9\u00ba, da lei 11.718, de.20.de junho.de 2008, que trata da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria dos agricultores familiares, empreendedores familiares rurais e outros trabalhadores da mesma categoria, na forma que menciona:",
                "id": "495613",
                "nome": "PL 789/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 656, \u00a7 3\u00ba, da CLT, para dispor sobre a remunera\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes do Trabalho Substitutos durante suas f\u00e9rias, licen\u00e7as e demais afastamentos.\n",
                "id": "549544",
                "nome": "PL 4112/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTASP",
            "SUBJARI",
            "CTD",
            "PEC20712"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "162174",
        "nome": "POLICARPO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", para incluir no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio o conte\u00fado de Direito Constitucional. ",
                "id": "527599",
                "nome": "PL 2731/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 336 do C\u00f3digo Eleitoral.",
                "id": "512823",
                "nome": "PL 1867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965, que instituiu o C\u00f3digo Eleitoral, para ampliar o prazo para requerimento de transfer\u00eancia do domic\u00edlio eleitoral.",
                "id": "512820",
                "nome": "PL 1866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a responsabilidade civil do Estado.",
                "id": "497412",
                "nome": "PL 923/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Auxiliar de Farm\u00e1cias e Drogarias",
                "id": "494369",
                "nome": "PL 668/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Federal para instituir mecanismo de corre\u00e7\u00e3o anual da tabela progressiva mensal que incide sobre o c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "494367",
                "nome": "PL 667/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no munic\u00edpio de Cidade Ocidental - GO, na Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno - RIDE-DF, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "564001",
                "nome": "PL 4890/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no munic\u00edpio de Novo Gama - GO, na Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno - RIDE-DF, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "563998",
                "nome": "PL 4889/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no munic\u00edpio de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s - GO, na Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno - RIDE-DF, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "563997",
                "nome": "PL 4888/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a democratiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, o tratamento de conflitos e estabelece as diretrizes b\u00e1sicas da negocia\u00e7\u00e3o coletiva dos servidores p\u00fablicos, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
                "id": "556888",
                "nome": "PL 4532/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional dos Servidores de Tr\u00e2nsito.",
                "id": "555886",
                "nome": "PL 4432/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e a Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012, prevendo medidas sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos urbanos.",
                "id": "555884",
                "nome": "PL 4431/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as medidas de esclarecimento ao consumidor, de que trata o \u00a7 5\u00ba do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o dos valores isentos de tributos nas opera\u00e7\u00f5es comerciais.",
                "id": "553785",
                "nome": "PL 4335/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos servidores do Tribunal Superior do Trabalho que participaram de greve ou movimento reivindicat\u00f3rio realizados pelo sindicato de sua categoria, de 1\u00ba de janeiro de 2009 a 31 de dezembro de 2011.",
                "id": "543379",
                "nome": "PL 3807/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos servidores do Superior Tribunal de Justi\u00e7a que participaram de greve ou movimento reivindicat\u00f3rio realizados pelo sindicato de sua categoria, de 1\u00ba de janeiro de 2009 a 31 de dezembro de 2011.",
                "id": "543378",
                "nome": "PL 3806/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta item ao inciso VII do art. 29 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. ",
                "id": "539813",
                "nome": "PL 3591/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 29 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para permitir que os ve\u00edculos dos oficiais de justi\u00e7a, em dilig\u00eancias, desfrutem de livre parada e estacionamento no local da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535978",
                "nome": "PL 3335/2012"
            },
            {
                "ementa": " Altera o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para autorizar a dedu\u00e7\u00e3o do valor das despesas com aparelho e pr\u00f3tese auditiva da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica. ",
                "id": "535006",
                "nome": "PL 3261/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta ao art. 28 da Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994, par\u00e1grafo 3\u00ba e 4\u00ba para estabelecer exce\u00e7\u00e3o aos incisos II e IV do caput do referido artigo, revoga o art. 21 da Lei n\u00ba 11.415, de 2006 e a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 27 do CNMP.",
                "id": "534518",
                "nome": "PL 3198/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos 7\u00ba e 39\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para instituir o Adicional por Tempo de Servi\u00e7o para os trabalhadores regidos pela CLT e para os servidores p\u00fablicos.",
                "id": "502961",
                "nome": "PEC 31/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 103-B da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para modificar a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.",
                "id": "563512",
                "nome": "PEC 231/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 130-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para modificar a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
                "id": "563511",
                "nome": "PEC 230/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para autorizar a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a firmar conv\u00eanios ou contratos com entidades fechadas de autogest\u00e3o em sa\u00fade destinadas a prestar servi\u00e7os complementares de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade para os seus servidores.",
                "id": "558777",
                "nome": "PEC 214/2012"
            }
        ]
    }
]