[
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PEC01011",
            "PL157211",
            "PL749506",
            "CSSF",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "74216",
        "nome": "RAIMUNDO GOMES DE MATOS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 28 da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
                "id": "528082",
                "nome": "PL 2748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.289 de 20 de setembro de 2001 para dispor sobre o acesso gratruito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e0 medica\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "501736",
                "nome": "PL 1317/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidente sobre a receita bruta decorrente da venda de motocicletas e bicicletas e reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (COFINS), quando adquiridos por Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Agentes de Combate \u00e0s Endemias. ",
                "id": "497544",
                "nome": "PL 949/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Humor na data  12 de abril e cria a Comenda Chico Anysio. ",
                "id": "538821",
                "nome": "PL 3540/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social  nas Escolas P\u00fablicas, Entidades Filantr\u00f3picas, OSCIPs e Funda\u00e7\u00f5es cuja atividade principal seja o provimento da educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "537659",
                "nome": "PL 3466/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CCULT",
            "SUBLEITE",
            "SUBMIHPA",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "CSPCCO",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160758",
        "nome": "DOMINGOS S\u00c1VIO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9503, de 1997, para dispor sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de tr\u00e2nsito. ",
                "id": "531307",
                "nome": "PL 2936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.307, de 1996, para aperfei\u00e7oar e ajustar as hip\u00f3teses legais de nulidade da senten\u00e7a arbitral, possibilitar ao Poder Judici\u00e1rio, receber no efeito suspensivo e devolutivo, o pedido de anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o arbitral em a\u00e7\u00e3o de nulidade, embargos ou impugna\u00e7\u00e3o, que implica no direito de suspender e anular o procedimento arbitral.",
                "id": "531308",
                "nome": "PL 2937/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o uso dos recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - em programas de universaliza\u00e7\u00e3o de acesso a comunica\u00e7\u00e3o digital para alunos e professores da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "531305",
                "nome": "PL 2935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 139-A da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009, acrescentando novo par\u00e1grafo.",
                "id": "514632",
                "nome": "PL 1968/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever o \"sistema nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica\" e instituir percentuais m\u00ednimos  a ser aplicados pela Uni\u00e3o e pelos Estados em Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "540302",
                "nome": "PEC 158/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "PEC00511",
            "PL355504",
            "SUBMERCO",
            "CCJC",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL161096",
            "PL602505",
            "SUBCANA",
            "SUBFUSAO",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "141537",
        "nome": "MOREIRA MENDES",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o conceito de trabalho an\u00e1logo ao de escravo.",
                "id": "544185",
                "nome": "PL 3842/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "SUBAGRIF",
            "SUBLEITE",
            "CMMC",
            "CMO"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "141405",
        "nome": "CELSO MALDANER",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 23 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, para atualizar os valores limites das modalidades de licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "559513",
                "nome": "PL 4704/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o, nos r\u00f3tulos das embalagens de pescado congelado glaciado comercializado no Brasil, do peso l\u00edquido e do peso desglaciado do produto. ",
                "id": "546590",
                "nome": "PL 3988/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a nomea\u00e7\u00e3o para cargos de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta nas situa\u00e7\u00f5es que menciona. ",
                "id": "539614",
                "nome": "PL 3586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3 importada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "539297",
                "nome": "PL 3564/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 392-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e altera o art. 71 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que \"Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para dispor sobre a extens\u00e3o do direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade e do sal\u00e1rio-maternidade ao pai nos casos de falecimento ou incapacidade f\u00edsica ou ps\u00edquica da m\u00e3e.",
                "id": "536991",
                "nome": "PL 3417/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160538",
        "nome": "BOHN GASS",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, para isentar do pagamento de ped\u00e1gio os condutores que tenham resid\u00eancia permanente ou exer\u00e7am atividades profissionais no mesmo Munic\u00edpio onde funcione pra\u00e7a para a arrecada\u00e7\u00e3o dessa tarifa.",
                "id": "530283",
                "nome": "PL 2858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para considerar os servi\u00e7os de extens\u00e3o rural como a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social em conson\u00e2ncia com a referida lei, possibilitando base legal para apoio financeiro e recebimento de isen\u00e7\u00f5es fiscais e previdenci\u00e1rias pelas institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es que realizam servi\u00e7os de extens\u00e3o rural destinados aos benefici\u00e1rios das Leis n\u00ba 11.326 de 24 de julho de 2006 e n\u00ba 12.188 de 11 de janeiro de 2010, respectivamente.",
                "id": "553639",
                "nome": "PL 4327/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho 2001, que regulamenta os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana e d\u00e1 outras provid\u00eancias, no sentido da promo\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ambiental e das cidades sustent\u00e1veis.",
                "id": "548629",
                "nome": "PL 4095/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as \u00e1reas consolidadas em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e em \u00e1reas de reserva legal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "543949",
                "nome": "PL 3835/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CMO",
            "CREDN",
            "PEC00511",
            "PL749506",
            "SUBENDIV",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "PEC40509",
            "SUBAGRIF"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74141",
        "nome": "JOSIAS GOMES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Dom M\u00e1rio Zanetta\" a \"Barragem Gasparinho\", situada no munic\u00edpio de Coronel Jo\u00e3o S\u00e1, no Estado da Bahia.  ",
                "id": "493113",
                "nome": "PL 515/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "CAPADR",
            "SUBCOPAC",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160596",
        "nome": "HEULER CRUVINEL",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de monitor no ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "529054",
                "nome": "PL 2799/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da Rede de Ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"Educa\u00e7\u00e3o preventiva ao consumo de drogas e de subst\u00e2ncias psicoativas\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520391",
                "nome": "PL 2340/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, dispondo sobre a pavimenta\u00e7\u00e3o das vias de circula\u00e7\u00e3o dos parcelamentos urbanos.",
                "id": "511549",
                "nome": "PL 1776/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre ve\u00edculos destinados ao transporte escolar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494794",
                "nome": "PL 719/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de pontos de recarga para ve\u00edculos el\u00e9tricos em vias p\u00fablicas e em ambientes residenciais e comerciais.",
                "id": "560671",
                "nome": "PL 4751/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia contratual de ve\u00edculo automotor. ",
                "id": "557197",
                "nome": "PL 4550/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996, para dispor sobre mensagens de advert\u00eancia nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "557195",
                "nome": "PL 4549/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do Decreto n\u00ba 6558 de 8 de setembro de 2008, que institui a hora de ver\u00e3o em parte do territ\u00f3rio nacional, para excluir o Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "557193",
                "nome": "PL 4548/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 121 e 131 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre informa\u00e7\u00f5es acerca do ve\u00edculo, para fins de registro e licenciamento.  ",
                "id": "550484",
                "nome": "PL 4153/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.420, de 10 de abril de 2002, para conferir abrang\u00eancia nacional ao Fundo Garantia-Safra e ao Benef\u00edcio Garantia-Safra.",
                "id": "549735",
                "nome": "PL 4124/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "531089",
                "nome": "PEC 124/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CEXSANTA",
            "PL157211",
            "SUBENDIV",
            "SUBLEITE",
            "CDU",
            "CEENSI",
            "CPITRAES",
            "CSPCCO",
            "PEC01011"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160544",
        "nome": "JUNJI ABE",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos para o tratamento da mucopolissacaridose.",
                "id": "528077",
                "nome": "PL 2747/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 243 da Lei n\u00ba 8.069 de 13 de julho de 1990 - ECA e revoga o inciso I do art. 63 do Decreto-lei n\u00ba 3.688, de 1941 - Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais.",
                "id": "526354",
                "nome": "PL 2649/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, para dispor sobre a prioridade de atendimento das pessoas com mobilidade reduzida nas esta\u00e7\u00f5es e terminais de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "524808",
                "nome": "PL 2571/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso II do art. 226 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "521485",
                "nome": "PL 2406/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual por profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade fora do ambiente de trabalho.",
                "id": "519579",
                "nome": "PL 2287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias disponibilizarem acesso, via autoatendimento ou internet, \u00e0s informa\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias de seus correntistas.",
                "id": "516882",
                "nome": "PL 2093/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso VII do art. 295 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "516187",
                "nome": "PL 2065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 266-A ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "515011",
                "nome": "PL 1982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.520, de 17 de julho de 2002, que \"institui, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, nos termos do art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "511465",
                "nome": "PL 1773/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para determinar a inclus\u00e3o do tipo sangu\u00edneo na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "508973",
                "nome": "PL 1582/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o crime de intimida\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria.",
                "id": "505174",
                "nome": "PL 1494/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 48 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "500288",
                "nome": "PL 1221/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da advocacia.",
                "id": "496414",
                "nome": "PL 857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece redu\u00e7\u00e3o de IPI para produtos adequados \u00e0 economia verde de baixo carbono.",
                "id": "558046",
                "nome": "PL 4611/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penalidade para infra\u00e7\u00e3o de estacionamento irregular em vaga reservada para pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "550859",
                "nome": "PL 4168/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a circula\u00e7\u00e3o de triciclos e quadriciclos especiais para pessoas com defici\u00eancia, bem como sobre a habilita\u00e7\u00e3o de condutores de ve\u00edculos adaptados.",
                "id": "541721",
                "nome": "PL 3709/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a isen\u00e7\u00e3o de tarifa de embarque em voos dom\u00e9sticos nos aeroportos do Pa\u00eds para pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540439",
                "nome": "PL 3641/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o, impressa nos r\u00f3tulos de artigos de consumo industrializados comercializados no Brasil da forma de descarte ou retorno da embalagem e do produto ap\u00f3s o consumo.",
                "id": "536780",
                "nome": "PL 3409/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica os arts. 121, 129, 146 e 147 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "534414",
                "nome": "PL 3189/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estabelecer data certa para a revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547008",
                "nome": "PEC 185/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estabelecer data certa para a revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545767",
                "nome": "PEC 177/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PEC00511",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "SUBFIPAC",
            "SUBLEITE",
            "SUBTELMO",
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "160605",
        "nome": "CARLOS MAGNO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 49 e acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de meios de contato com os \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor e a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o da \u00edntegra do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor nas p\u00e1ginas de estabelecimentos que prestam servi\u00e7os de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico via internet.",
                "id": "553913",
                "nome": "PL 4348/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "SUBAGRIF",
            "SUBLEITE",
            "CME",
            "MESA",
            "SUBTRACA"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141557",
        "nome": "VITOR PENIDO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967,  que \"Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores,  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "546374",
                "nome": "PL 3973/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Deputado Hugo Aguiar\" a rodovia BR-352, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "534107",
                "nome": "PL 3150/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CFT",
            "CAPADR",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141387",
        "nome": "ANT\u00d4NIO ANDRADE",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, para estender a isen\u00e7\u00e3o fiscal prevista em seu art. 39 aos casos de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da venda de im\u00f3vel residencial na constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel de mesma natureza ou na aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para esse fim.",
                "id": "555673",
                "nome": "PL 4421/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PEC11111",
            "SUBLEITE"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "97822",
        "nome": "JAQUELINE RORIZ",
        "partido": "PMN",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de multas de mora aos idosos, no caso que especifica. ",
                "id": "559232",
                "nome": "PL 4696/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "SUBLEITE",
            "CAPADR",
            "CESEGUR",
            "CPITRAES",
            "SUBMERCO"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160559",
        "nome": "ALCEU MOREIRA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece Responsabilidade penal de dirigentes de entidades esportivas.",
                "id": "529772",
                "nome": "PL 2832/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529771",
                "nome": "PL 2831/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Jaguar\u00e3o, no Estado do Rio Grande do Sul.",
                "id": "529769",
                "nome": "PL 2830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 140 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997.",
                "id": "529764",
                "nome": "PL 2828/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.393, de 20 de dezembro de 1996, autorizando o parcelamento do Imposto Territorial Rural - ITR em at\u00e9 06 (seis) cotas.",
                "id": "529763",
                "nome": "PL 2827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Submete ao Congresso Nacional a demarca\u00e7\u00e3o de terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.",
                "id": "522949",
                "nome": "PL 2479/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o planejamento de a\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica agr\u00edcola.",
                "id": "522948",
                "nome": "PL 2478/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 9\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisi\u00e7\u00e3o de leite importado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "520505",
                "nome": "PL 2353/2011"
            },
            {
                "ementa": "Remite d\u00edvidas; institui medidas de est\u00edmulo \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas origin\u00e1rias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, tendo como benefici\u00e1rios aquicultores, pescadores, col\u00f4nias de pesca, associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas de pesca ou aquicultura; e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "495906",
                "nome": "PL 820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e da Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com produtos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de bovinos, ovinos e caprinos.",
                "id": "554254",
                "nome": "PL 4378/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os artigos 3\u00ba e 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.427, de 27 de maio de 1992.",
                "id": "554253",
                "nome": "PL 4377/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para reduzir a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas no caso de rendimentos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, em ve\u00edculo pr\u00f3prio, locado, ou adquirido com reserva de dom\u00ednio.",
                "id": "554252",
                "nome": "PL 4376/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o quinquenal da Lei que institui o C\u00f3digo Florestal Brasileiro.",
                "id": "536240",
                "nome": "PL 3371/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para desobrigar as m\u00e1quinas agr\u00edcolas do registro e licenciamento anual.",
                "id": "535625",
                "nome": "PL 3312/2012"
            }
        ]
    }
]