[
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CPITRAES",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160586",
        "nome": "WILLIAM DIB",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "497680",
                "nome": "PL 960/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA, de modo a incluir o tratamento odontol\u00f3gico \u00e0 gestante no per\u00edodo pr\u00e9-natal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497679",
                "nome": "PL 959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III e o par\u00e1grafo 8\u00ba do art. 4\u00ba da Lei 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "495043",
                "nome": "PL 750/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas de controle de animais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493152",
                "nome": "PL 529/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI, e a Lei n\u00ba 4.375, de 17 de agosto de 1964, Lei do Servi\u00e7o Militar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491775",
                "nome": "PL 365/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 667, de 2 de julho de 1969, que reorganiza as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros Militares dos Estados, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491774",
                "nome": "PL 364/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da presen\u00e7a de profissionais de odontologia nas unidades hospitalares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491773",
                "nome": "PL 363/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 15 da lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491772",
                "nome": "PL 362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da lei n\u00ba 9099 de 1995, que disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais.",
                "id": "491771",
                "nome": "PL 361/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Escola T\u00e9cnica Federal no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, para atendimento da regi\u00e3o do ABCDM do Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "491687",
                "nome": "PL 339/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal - e a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "556131",
                "nome": "PL 4463/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Eubiose.",
                "id": "551844",
                "nome": "PL 4209/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a semana nacional de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e sociais no campo da S\u00edndrome de Down e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538422",
                "nome": "PL 3514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reserva percentual de vagas nos concursos p\u00fablicos para as pessoas portadoras da s\u00edndrome de Down, nos termos do art. 37, VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "538421",
                "nome": "PL 3513/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "537833",
                "nome": "PL 3477/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBASFED",
            "SUBCEF",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "PL157211",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160669",
        "nome": "GENECIAS NORONHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre bonifica\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s passagens a\u00e9reas custeadas pelo Poder P\u00fablico.",
                "id": "492042",
                "nome": "PL 414/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PEC47810",
            "SUBEALBR",
            "SUBPRSAL",
            "SUBRESOL",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "SUBLECOP"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160577",
        "nome": "ADRIAN",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Embalagens e o Fundo Nacional para a Reciclagem.",
                "id": "513915",
                "nome": "PL 1929/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513913",
                "nome": "PL 1928/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto de Maca\u00e9 / Rio de Janeiro - Benedito Lacerda\" o aeroporto da cidade de Maca\u00e9, Estado do Rio de Janeiro.  ",
                "id": "513470",
                "nome": "PL 1901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.811, de 11 de outubro de 1972, para tipificar como Crime contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho frustrar  os terceirizados da percep\u00e7\u00e3o dos direitos assegurados a todos os que trabalham sob o regime de embarque e confinamento. ",
                "id": "496488",
                "nome": "PL 863/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art.118 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para assegurar o direito do segurado \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria concedida pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "543265",
                "nome": "PL 3797/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CPITRAPE",
            "CSPCCO",
            "MERCOSUL",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBLECOP",
            "CVT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160558",
        "nome": "PAULO FREIRE",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Mar\u00edlia, no Estado de S\u00e3o Paulo, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Alimento\".",
                "id": "518921",
                "nome": "PL 2229/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inscreve o nome do Maestro Ant\u00f4nio Carlos Gomes no  Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.",
                "id": "507707",
                "nome": "PL 1549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\".",
                "id": "507574",
                "nome": "PL 1546/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Vereador Jo\u00e3o Francisco da Silva\" o viaduto constru\u00eddo no km 59,2 da Rodovia Presidente Dutra, no Munic\u00edpio de Guaratinguet\u00e1- SP.",
                "id": "556457",
                "nome": "PL 4492/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Vereador \u00c2ngelo Baccin\" o viaduto constru\u00eddo no km 489 da Rodovia Regis Bittencourt, no Munic\u00edpio de Cajati - SP.",
                "id": "556456",
                "nome": "PL 4491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Ast\u00e9sia de Moraes Batista\" o viaduto constru\u00eddo no km 488 da Rodovia Rodovia Regis Bittencourt, no Munic\u00edpio de Cajati - SP.",
                "id": "556455",
                "nome": "PL 4490/2012"
            }
        ]
    }
]