[
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRADIG",
            "PEC01011",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141490",
        "nome": "MANOEL JUNIOR",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade para atendimento, com recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, de projetos de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 criminalidade que articulem as comunidades com os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "529822",
                "nome": "PL 2834/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523127",
                "nome": "PL 2492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Lixo Reciclado na Escola, na rede p\u00fablica de ensino.",
                "id": "523126",
                "nome": "PL 2491/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 44-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que \"institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520851",
                "nome": "PL 2380/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 96 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, para dispor sobre parcelamento de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios de responsabilidade dos Munic\u00edpios apurados at\u00e9 31 de dezembro de 2010.",
                "id": "513407",
                "nome": "PL 1894/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite m\u00e1ximo de tempo de atraso permitido para a entrega de im\u00f3vel adquirido antes do t\u00e9rmino da obra.",
                "id": "502759",
                "nome": "PL 1390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia contra os Profissionais do Magist\u00e9rio P\u00fablico e Privado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493537",
                "nome": "PL 604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 482 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, estabelecendo que, antes da demiss\u00e3o pela hip\u00f3tese prevista na al\u00ednea \"f\", o empregado que apresente ind\u00edcios de depend\u00eancia qu\u00edmica seja encaminhado a tratamento m\u00e9dico visando a sua reabilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "550391",
                "nome": "PL 4146/2012"
            },
            {
                "ementa": "Legaliza o funcionamento de cassinos em resorts.",
                "id": "548083",
                "nome": "PL 4062/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 406 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conferir \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho a compet\u00eancia para autorizar o menor a desenvolver trabalho art\u00edstico. ",
                "id": "546383",
                "nome": "PL 3974/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00b0 5.452, de 1\u00b0 de maio de 1943, para dispor sobre abono de faltas para acompanhamento de filhos menores de doze anos em consulta m\u00e9dica, ou em procedimentos m\u00e9dicos, de exame ou interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "542236",
                "nome": "PL 3738/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e o tratamento da dislexia na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "536472",
                "nome": "PL 3394/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os produtos classificados na posi\u00e7\u00e3o 15.09 r 22.04 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL, origin\u00e1rios e procedentes de Portugal, do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534972",
                "nome": "PL 3260/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fixar os requisitos m\u00ednimos e o per\u00edodo para a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios.",
                "id": "500989",
                "nome": "PEC 23/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 101 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterando o processo de escolha dos Ministros do Supremo Tribunal Federal. ",
                "id": "562856",
                "nome": "PEC 227/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"i\" do inciso XII do \u00a7 2\u00ba do art. 155, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, referente ao Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o, para vedar a inclus\u00e3o do imposto na sua pr\u00f3pria base de c\u00e1lculo.",
                "id": "562855",
                "nome": "PEC 226/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "SUBMOBUR",
            "CSSF",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160589",
        "nome": "BRUNA FURLAN",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de os cinemas realizarem a higieniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos especiais utilizados para visualiza\u00e7\u00e3o de filmes em tr\u00eas dimens\u00f5es.",
                "id": "515051",
                "nome": "PL 1992/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite \u00e0 pessoa f\u00edsica contribuinte do imposto de renda deduzir da renda tribut\u00e1vel as despesas com pagamento de pr\u00eamio de seguro de vida, de im\u00f3vel ou de autom\u00f3vel, acrescentando al\u00ednea \"h\" ao inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "510670",
                "nome": "PL 1717/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a afixa\u00e7\u00e3o de avisos sobre o Seguro contra Danos Pessoais Causados por Ve\u00edculos Automotores de Via Terrestre (DPVAT) em \u00e1reas de pronto atendimento.",
                "id": "510669",
                "nome": "PL 1716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 129-A na Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre o envio de mensagens de texto de utilidade p\u00fablica pela prestadora de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "504171",
                "nome": "PL 1461/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre isen\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de taxa relativa \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de condu\u00e7\u00e3o de escolares.",
                "id": "503872",
                "nome": "PL 1443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 3\u00ba ao art. 33 da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "503870",
                "nome": "PL 1442/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal da Regi\u00e3o Oeste de S\u00e3o Paulo, com sede no Munic\u00edpio de Osasco, Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "499934",
                "nome": "PL 1203/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre o Cadastro Nacional Positivo de Condutores de Ve\u00edculos Automotores, e estabelece desconto no valor do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI - na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pelos condutores inclu\u00eddos nesse cadastro.",
                "id": "499933",
                "nome": "PL 1202/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de material perme\u00e1vel na pavimenta\u00e7\u00e3o de estacionamentos abertos. ",
                "id": "497588",
                "nome": "PL 953/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 1997 e a Lei n\u00ba 9.998, de 2000 para permitir o uso dos recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - na forma de subven\u00e7\u00f5es para entidades da sociedade civil sem fins lucrativos que atuam na democratiza\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica.",
                "id": "495969",
                "nome": "PL 830/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a constitui\u00e7\u00e3o de cadastros de reserva em concursos p\u00fablicos levados a termo por \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal direta e indireta.",
                "id": "495031",
                "nome": "PL 749/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a reda\u00e7\u00e3o do art. 2.038 do C\u00f3digo Civil. ",
                "id": "558377",
                "nome": "PL 4644/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de Fundo Patrimonial (endowment fund) nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior.",
                "id": "558376",
                "nome": "PL 4643/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 61 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558375",
                "nome": "PL 4642/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que trata de acessibilidade, para obrigar as locadoras a ofertarem ve\u00edculos adaptados. ",
                "id": "553778",
                "nome": "PL 4334/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, tipificando a infra\u00e7\u00e3o de interfer\u00eancia em opera\u00e7\u00e3o policial.",
                "id": "543297",
                "nome": "PL 3801/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CLP",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBCOPAC",
            "SUBECOPA",
            "SUBMUNIC",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC01011",
            "PEC20712"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "141529",
        "nome": "ROBERTO BRITTO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, tipificando como doloso o crime praticado nas hip\u00f3teses que especifica.",
                "id": "522740",
                "nome": "PL 2467/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.357, de 2 de setembro de 1985, vedando a  inser\u00e7\u00e3o de data de abertura de conta nos talon\u00e1rios de cheque expedidos pelas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou financeiras",
                "id": "517179",
                "nome": "PL 2119/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo de acesso telef\u00f4nico para informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o sobre m\u00e9todos contraceptivos e aborto.",
                "id": "509425",
                "nome": "PL 1618/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva a aliquota do IPI incidente sobre  bebidas alco\u00f3licas, armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es em 5% e altera a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201/2001 destinando a arrecada\u00e7\u00e3o decorrente ao Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - FNSP.",
                "id": "503962",
                "nome": "PL 1450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta m\u00e9dicos do pagamento de infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito durante o deslocamento para atendimento m\u00e9dico de emerg\u00eancia.",
                "id": "502646",
                "nome": "PL 1381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "498356",
                "nome": "PL 1027/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre produtos industrializados (IPI) os ve\u00edculos automotores adquiridos por entidades devidamente cadastradas para o transporte de deficientes f\u00edsicos.",
                "id": "498355",
                "nome": "PL 1026/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de cobertura do servi\u00e7o m\u00f3vel em chamadas roaming ao longo de estradas federais.",
                "id": "492299",
                "nome": "PL 465/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre expedi\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o especial ao menor de dezoito e maior de dezesseis anos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558062",
                "nome": "PL 4615/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
                "id": "558061",
                "nome": "PL 4614/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o da venda de produtos derivados do tabaco e fum\u00edgeros em geral.",
                "id": "535906",
                "nome": "PL 3329/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL346004",
            "PL682610",
            "PL712310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "CCULT",
            "CVT",
            "SUBPACMU"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160663",
        "nome": "LEOPOLDO MEYER",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece regras de seguran\u00e7a para a implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento de parques de divers\u00e3o e estabelecimentos similares.",
                "id": "519828",
                "nome": "PL 2321/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.655, de 20 de maio de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o legal do investimento dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "517161",
                "nome": "PL 2116/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.661, de 16 de maio de 1988, para dispor sobre a seguran\u00e7a das pessoas e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente natural nas praias ou nas \u00e1guas e a estas adjacentes.",
                "id": "549560",
                "nome": "PL 4116/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBASFED",
            "SUBCEF",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "PL157211",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160669",
        "nome": "GENECIAS NORONHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre bonifica\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s passagens a\u00e9reas custeadas pelo Poder P\u00fablico.",
                "id": "492042",
                "nome": "PL 414/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "PL682610",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBTRAGE",
            "CAPADR",
            "SUBECOPA"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160573",
        "nome": "JO\u00c3O ARRUDA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o dos impostos e tributos federais \u00e0s Prefeituras Municipais de Munic\u00edpios at\u00e9 50.000 habitantes na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes.",
                "id": "530439",
                "nome": "PL 2867/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio dos ve\u00edculos de carga pela quantidade de eixos efetivamente em utiliza\u00e7\u00e3o.",
                "id": "530438",
                "nome": "PL 2866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que possuam estrutura para a pr\u00e1tica esportiva e mantiverem em seus quadros profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou nutri\u00e7\u00e3o para atua\u00e7\u00e3o junto aos funcion\u00e1rios.",
                "id": "517434",
                "nome": "PL 2136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia Nacional do Sindicalista.",
                "id": "515578",
                "nome": "PL 2022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de canal sem fio para acesso universal e gratuito \u00e0 rede mundial de computadores pela popula\u00e7\u00e3o.",
                "id": "515577",
                "nome": "PL 2021/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a reserva de metade das poltronas da primeira fileira e sa\u00eddas de emerg\u00eancia das aeronaves comerciais de transporte de passageiros para pessoas cuja dist\u00e2ncia gl\u00fateo-joelho exceda a m\u00e9dia nacional estipulada pela ANAC ou o \u00edndice de massa corp\u00f3rea seja maior ou igual a quarenta quilogramas por metro quadrado.",
                "id": "502453",
                "nome": "PL 1356/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a venda eletr\u00f4nica coletiva de produtos e servi\u00e7os atrav\u00e9s de s\u00edtios na internet e estabelece crit\u00e9rios de funcionamento para essas empresas.",
                "id": "500481",
                "nome": "PL 1232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o do ofendido por mat\u00e9ria divulgada, publicada ou transmitida por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social.",
                "id": "498876",
                "nome": "PL 1112/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 3\u00ba ao art. 3\u00ba da Lei  n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de Dezembro de 2010.",
                "id": "495584",
                "nome": "PL 784/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio da Lapa - Paran\u00e1 o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do Autom\u00f3vel Antigo\".",
                "id": "495029",
                "nome": "PL 748/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de multas eleitorais aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral nos pleitos de 2008 a 2012.",
                "id": "558503",
                "nome": "PL 4653/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas a ser determinada sobre a receita bruta auferida pelas empresas de condicionamento f\u00edsico e ensino de esportes.",
                "id": "557983",
                "nome": "PL 4599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Ol\u00edmpica nas Escolas P\u00fablicas.",
                "id": "549767",
                "nome": "PL 4129/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de Aeroporto Internacional de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Pres. Afonso Pena, ao Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533853",
                "nome": "PL 3117/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Waldemar Cesco\" o trecho da rodovia BR-153, entre as cidades de Ibaiti e Jacarezinho, no Estado do Paran\u00e1.",
                "id": "533852",
                "nome": "PL 3116/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "533850",
                "nome": "PL 3115/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDEIC",
            "CEANISTI",
            "PEC03299",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160652",
        "nome": "ROBERTO TEIXEIRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias a instalarem equipamentos que inutilizem as c\u00e9dulas de moeda corrente depositadas no interior dos caixas eletr\u00f4nicos em caso de arrombamento, movimento brusco, alta temperatura, etc., e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505216",
                "nome": "PL 1497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona Franca de Paulista, na regi\u00e3o metropolitana de Recife, no Estado de Pernambuco.",
                "id": "501426",
                "nome": "PL 1282/2011"
            }
        ]
    }
]