[
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "SUBMICRO",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141470",
        "nome": "JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, estabelecendo as institui\u00e7\u00f5es financeiras federais como agentes operadores do Fundo Social.",
                "id": "532796",
                "nome": "PL 3018/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 10.436, de 24 de abril de 2002, que disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524427",
                "nome": "PL 2563/2011"
            },
            {
                "ementa": "Indica ao Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o dos campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1, nos Munic\u00edpios de Itapipoca, Acopiara, Boa Viagem, Paracuru, Maranguape e Horizonte no Estado do Cear\u00e1. ",
                "id": "522928",
                "nome": "PL 2476/2011"
            },
            {
                "ementa": "Declara a \"Festa do Pau da Bandeira\" de Barbalha - CE, Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial do Brasil. ",
                "id": "522927",
                "nome": "PL 2475/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional da Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza.",
                "id": "503540",
                "nome": "PL 1423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o do corante Amarelo Tartrazina na ind\u00fastria farmac\u00eautica, cosm\u00e9tica e aliment\u00edcia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501053",
                "nome": "PL 1271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da presen\u00e7a de profissionais de psicologia nas escolas de ensino infantil e fundamental, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501052",
                "nome": "PL 1270/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria servi\u00e7o de transporte especial denominado Buggy-Turismo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538699",
                "nome": "PL 3535/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "COETICA",
            "CTASP",
            "GTDESESO",
            "SUBMICRO",
            "CDU"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160572",
        "nome": "JORGE CORTE REAL",
        "partido": "PTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a retirada de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos apreendidos ou removidos a qualquer t\u00edtulo n\u00e3o reclamados por seus propriet\u00e1rios.",
                "id": "531910",
                "nome": "PL 2979/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 302 a 312 da Lei n.\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "531204",
                "nome": "PL 2921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que o concluinte de curso de gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o superior preste servi\u00e7o social remunerado em localidade ou comunidade carente de profissionais em sua respectiva \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "514574",
                "nome": "PL 1963/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas de est\u00edmulo ao investimento, altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.529, de 22 de outubro de 2007, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "494815",
                "nome": "PL 722/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o prazo de validade das certid\u00f5es que menciona, emitidas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, pelo Instituto Nacional de Seguro Social - INSS, pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e pela Secretaria da Receita Federal.",
                "id": "494628",
                "nome": "PL 712/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 28, \u00a7 9\u00ba, al\u00ednea \"t\", da Lei n\u00ba 8.212, de 1990, para desonerar os valores pagos pelas empresas a t\u00edtulo de bolsas de estudos ou planos educacionais de seus trabalhadores e dependentes.",
                "id": "562775",
                "nome": "PL 4835/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 93 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho 1991, que \"disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para disciplinar os crit\u00e9rios de preenchimento de vagas destinadas a benefici\u00e1rios reabilitados ou a pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "562502",
                "nome": "PL 4820/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre sinaliza\u00e7\u00e3o vertical a\u00e9rea para informa\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de aparelho eletr\u00f4nico ou equipamento audiovisual de controle do tr\u00e2nsito.",
                "id": "559134",
                "nome": "PL 4683/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a instala\u00e7\u00e3o de isolamento visual durante as opera\u00e7\u00f5es de saques realizadas por clientes e usu\u00e1rios de institui\u00e7\u00f5es financeiras e institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "id": "550800",
                "nome": "PL 4165/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para vedar a contrata\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo consignado por aposentado ou pensionista mediante procura\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543234",
                "nome": "PL 3793/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a emiss\u00e3o de Declara\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria gratuita e v\u00e1lida, para os fins de direito, pelas institui\u00e7\u00f5es nacionais de ensino, p\u00fablicas e privadas, at\u00e9 a expedi\u00e7\u00e3o dos diplomas e certificados formais.",
                "id": "539307",
                "nome": "PL 3567/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", para incluir, no curr\u00edculo do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio, a obrigatoriedade de disciplina relativa \u00e0 preven\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.",
                "id": "535358",
                "nome": "PL 3286/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece mandatos eletivos coincidentes, com dura\u00e7\u00e3o de cinco anos, nos n\u00edveis federal, estadual, distrital e municipal, proibida a reelei\u00e7\u00e3o para cargos do Poder Executivo.",
                "id": "561199",
                "nome": "PEC 224/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSANTA",
            "CFT",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBMICRO",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC01095",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160570",
        "nome": "JER\u00d4NIMO GOERGEN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de aditivos em produtos fum\u00edgeros em geral, derivados ou n\u00e3o do tabaco, comercializados em territ\u00f3rio nacional. ",
                "id": "530864",
                "nome": "PL 2901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.183, de 5 de abril de 1984 para modificar disposi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do aeronauta.\n",
                "id": "562633",
                "nome": "PL 4824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame da Ordem.",
                "id": "558466",
                "nome": "PL 4651/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 156-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre normas gerais para a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es destinadas a dar suporte \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo.",
                "id": "557317",
                "nome": "PL 4571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas de Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de cal e argamassa.",
                "id": "553954",
                "nome": "PL 4350/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "552413",
                "nome": "PL 4258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exercicio da profiss\u00e3o de motorista.",
                "id": "552295",
                "nome": "PL 4246/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as linhas de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "549414",
                "nome": "PL 4108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ressarcimento de despesas realizadas por concursandos relativas \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou cancelamento de provas por motivo de fraude ou falhas na organiza\u00e7\u00e3o de certame promovido no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "545406",
                "nome": "PL 3912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os planos de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "545405",
                "nome": "PL 3911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o, a estocagem e o tr\u00e2nsito de arroz, trigo, feij\u00e3o, cebola, cevada e aveia e seus derivados importados de outros pa\u00edses, para consumo e comercializa\u00e7\u00e3o interno, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "537944",
                "nome": "PL 3487/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "SUBSISFI",
            "CDEIC",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "SUBMICRO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141457",
        "nome": "JO\u00c3O BITTAR",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto de S\u00e3o Paulo/Congonhas - Deputado Freitas Nobre\" o aeroporto da cidade de S\u00e3o Paulo, capital do Estado de S\u00e3o Paulo.\n\nNOVA EMENTA: Denomina Aeroporto de S\u00e3o Paulo/Congonhas - Deputado Freitas Nobre o aeroporto da cidade de S\u00e3o Paulo, capital do Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "513865",
                "nome": "PL 1923/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBRETRI",
            "CFFC",
            "PL749506",
            "SUBMICRO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160595",
        "nome": "VAZ DE LIMA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, para coibir o bullying no esporte.",
                "id": "517273",
                "nome": "PL 2129/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496 de 11 de setembro de 1997.",
                "id": "510240",
                "nome": "PL 1675/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso V ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 87 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "564060",
                "nome": "PEC 233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBMICRO",
            "CFFC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "74556",
        "nome": "PEDRO EUG\u00caNIO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o uso de t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria federal interna - DPMFi em opera\u00e7\u00f5es de securitiza\u00e7\u00e3o com o objetivo de financiar projetos de infraestrutura econ\u00f4mica e social, cria os Certificados de Receb\u00edveis de Investimento em Infraestrutura - CRII e o Fundo Garantidor dos Certificados de Receb\u00edveis de Investimento em Infraestrutura - FGRII, e d\u00e1 outras provid\u00eancia.",
                "id": "515125",
                "nome": "PL 2001/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.101, de 19 de dezembro de 2000, que trata da participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos lucros ou resultados da empresa, a fim de dispor sobre a premia\u00e7\u00e3o em programas de incentivo \u00e0 produtividade.",
                "id": "548500",
                "nome": "PL 4088/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBMICRO",
            "ALTOSEST",
            "CAPADR",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160396",
        "nome": "JOS\u00c9 HUMBERTO",
        "partido": "PHS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5es sobre o acesso gratuito dos portadores de hiperplasia benigna ou c\u00e2ncer de pr\u00f3stata aos medicamentos que necessitam.",
                "id": "497976",
                "nome": "PL 983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, que \"Disp\u00f5e sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos localizados em \u00e1reas urbanas; altera o Decreto-Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941, as Leis n\u00bas 4.380, de 21 de agosto de 1964, 6.015, de 31 de dezembro de 1973, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 10.257, de 10 de julho de 2001, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.197-43, de 24 de agosto de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" para permitir como benefici\u00e1rios pessoas inclu\u00eddas em cadastro de inadimplentes ou de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "541268",
                "nome": "PL 3692/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "CFT",
            "SUBMICRO"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74161",
        "nome": "REGINALDO LOPES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Cuidador de Idosos.",
                "id": "493246",
                "nome": "PL 539/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Inspetor Jonas Pezzo Costa\", o trecho entre o km 693 e o km 0,00 da BR 354, que liga os munic\u00edpios de Caxambu/MG e Itatiaia-RJ (viaduto sobre o km 330 da rodovia Presidente Dutra).",
                "id": "551618",
                "nome": "PL 4190/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafos no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para tornar ineleg\u00edveis, para um quarto mandato consecutivo, os Deputados Federais, os Deputados Estaduais e Distritais e os Vereadores e, para um terceiro mandato consecutivo, os Senadores. ",
                "id": "531975",
                "nome": "PEC 129/2011"
            },
            {
                "ementa": "Suprime o inciso IV do art. 59 e o art. 68 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.",
                "id": "523281",
                "nome": "PEC 93/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a coincid\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es a partir de 2018 e extingue a supl\u00eancia no Senado Federal.",
                "id": "536156",
                "nome": "PEC 141/2012"
            }
        ]
    }
]