[
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXLXHOS",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC03299",
            "SUBMIALT",
            "SUBSISTE",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "121759",
        "nome": "MARLLOS SAMPAIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o adiamento do vencimento de obriga\u00e7\u00f5es, durante a paralisa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os banc\u00e1rios e postais.",
                "id": "528634",
                "nome": "PL 2778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamentos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para restringir a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo, financiamento e arrendamento mercantil mediante o desconto em folha das respectivas presta\u00e7\u00f5es.",
                "id": "523638",
                "nome": "PL 2522/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de reconhecimento de firma e entrega de segunda via ao cliente em contratos de natureza financeira.",
                "id": "519799",
                "nome": "PL 2313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 339 e 340 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "510886",
                "nome": "PL 1743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 9.454/97, que institui o n\u00famero \u00fanico de Registro de Identidade Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancia",
                "id": "503261",
                "nome": "PL 1407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500482",
                "nome": "PL 1233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna crime aliciar idoso para contrair empr\u00e9stimos. ",
                "id": "495800",
                "nome": "PL 807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o limite de dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda devido pela pessoa jur\u00eddica, dos valores despendidos a t\u00edtulo de patroc\u00ednio ou doa\u00e7\u00e3o a projetos desportivos e paradesportivos. ",
                "id": "495214",
                "nome": "PL 765/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CDU",
            "CEENSI",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL766310",
            "SUBCOHID",
            "SUBESCIV",
            "CTD",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160636",
        "nome": "WILSON FILHO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre destina\u00e7\u00e3o de recursos arrecadados com multas de tr\u00e2nsito.",
                "id": "527453",
                "nome": "PL 2714/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas de funcionamento para o Observat\u00f3rio das Pol\u00edticas sobre Drogas.",
                "id": "525334",
                "nome": "PL 2600/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os procedimentos do Poder Judici\u00e1rio Federal para a aplica\u00e7\u00e3o de recursos provenientes de dep\u00f3sitos judiciais sob aviso \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Federal, e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos rendimentos l\u00edquidos auferidos dessa aplica\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que exercem Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "522128",
                "nome": "PL 2432/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o sobre o Dom\u00ednio Econ\u00f4mico - CIDE incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de Bebidas Alco\u00f3licas e Cigarros com receitas vinculadas ao Fundo Nacional Antidrogas",
                "id": "521993",
                "nome": "PL 2419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exibi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado alusivo ao uso de produtos derivados de \u00e1lcool e tabaco, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "521992",
                "nome": "PL 2418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de ensacamento ou empacotamento de mercadorias pelas empresas que desenvolvem atividade comercial utilizando sistema de check-out..",
                "id": "517507",
                "nome": "PL 2139/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "517506",
                "nome": "PL 2138/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue.",
                "id": "517505",
                "nome": "PL 2137/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pelas emissoras de r\u00e1dio e de televis\u00e3o, de material educativo sobre o combate ao uso de drogas il\u00edcitas. ",
                "id": "516802",
                "nome": "PL 2080/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito como disciplina obrigat\u00f3ria no ensino m\u00e9dio.",
                "id": "509312",
                "nome": "PL 1609/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o de um concurso anual e especial da Mega Sena em favor do Fundo Nacional Antidrogas.",
                "id": "508916",
                "nome": "PL 1576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao art. 23, da Lei n\u00ba 11.343, de 23 de agosto de 2006, para definir regras gerais para a execu\u00e7\u00e3o de atendimento aos usu\u00e1rios ou dependentes de drogas.",
                "id": "508915",
                "nome": "PL 1575/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio tarif\u00e1rio para professores carentes no servi\u00e7o de transporte coletivo interestadual de passageiros, nos termos especificados.",
                "id": "503967",
                "nome": "PL 1452/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio tarif\u00e1rio para estudantes carentes no servi\u00e7o de transporte coletivo interestadual de passageiros, nos termos especificados.",
                "id": "503966",
                "nome": "PL 1451/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.208, de 17 de agosto de 2001, que disp\u00f5e sobre a comprova\u00e7\u00e3o da qualidade de estudante e de menor de dezoito anos nas situa\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "496938",
                "nome": "PL 874/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce o inciso XIV, ao art. 39 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 -C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para fins de considerar abusiva a pr\u00e1tica do fornecedor oferecer promo\u00e7\u00e3o para capta\u00e7\u00e3o de novos consumidores, sem estend\u00ea-la \u00e0queles com os quais j\u00e1 mant\u00e9m contrato de rela\u00e7\u00e3o de consumo.",
                "id": "494892",
                "nome": "PL 731/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de placas com informa\u00e7\u00e3o sobre drogas il\u00edcitas nas estradas federais.",
                "id": "556874",
                "nome": "PL 4531/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o piso salarial do Farmac\u00eautico. ",
                "id": "550564",
                "nome": "PL 4156/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para determinar que o licenciamento de obras de infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es seja compet\u00eancia exclusiva da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), independentemente de outras jurisdi\u00e7\u00f5es normativas. ",
                "id": "549388",
                "nome": "PL 4107/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de as montadoras de ve\u00edculos, por interm\u00e9dio dos suas concession\u00e1rias ou importadoras, fornecerem carro reserva similar ao do cliente, no caso do autom\u00f3vel ficar parado por mais de 48 horas por falta de pe\u00e7as originais ou impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o durante o prazo de garantia contratado. ",
                "id": "544266",
                "nome": "PL 3847/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n \u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - CODEVASF, para incluir o Estado da Para\u00edba em sua jurisdi\u00e7\u00e3o.",
                "id": "541806",
                "nome": "PL 3717/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de d\u00edvidas oriundas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural contratadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras federais na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia de Desenvolvimento do Nordeste (SUDENE), e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "538962",
                "nome": "PL 3549/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a-paternidade em caso de \u00f3bito ou incapacidade f\u00edsica ou mental da m\u00e3e.",
                "id": "537265",
                "nome": "PL 3445/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para garantir a licen\u00e7a capacita\u00e7\u00e3o a todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
                "id": "535866",
                "nome": "PL 3326/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer a uniformiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate ao uso e ao tr\u00e1fico de entorpecentes desempenhadas por Estados e Munic\u00edpios.",
                "id": "531581",
                "nome": "PEC 127/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba ao art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para determinar aplica\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o para complementar o pagamento do piso salarial nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "529064",
                "nome": "PEC 115/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 60- B ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
                "id": "523292",
                "nome": "PEC 94/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 40 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para estabelecer a cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca do Semi\u00e1rido Nordestino.",
                "id": "500312",
                "nome": "PEC 19/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 40 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para estabelecer a cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca do Semi\u00e1rido Nordestino.\n",
                "id": "498715",
                "nome": "PEC 14/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, reduzindo para vinte e cinco anos a idade m\u00ednima para Senador.",
                "id": "544180",
                "nome": "PEC 169/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso VI do \u00a7 3\u00ba do art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, reduzindo para vinte e cinco anos a idade m\u00ednima para Governadores e Vice-Governadores.",
                "id": "544179",
                "nome": "PEC 168/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "SUBMIALT",
            "ALTOSEST",
            "CCULT",
            "CDU",
            "PL346004",
            "SUBTRAGE"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160628",
        "nome": "LUCIANA SANTOS",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"Disp\u00f5e sobre Seguran\u00e7a para Estabelecimentos Financeiros, Estabelece Normas para Constitui\u00e7\u00e3o e Funcionamento das Empresas Particulares que Exploram Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e de Transporte de Valores, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias\", para disciplinar medidas de seguran\u00e7a relativas ao transporte de valores e malotes.",
                "id": "510799",
                "nome": "PL 1733/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento do Fundo Especial do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - FUNPHAN.",
                "id": "508962",
                "nome": "PL 1581/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, que \"Disp\u00f5e sobre Seguran\u00e7a para Estabelecimentos Financeiros, Estabelece Normas para Constitui\u00e7\u00e3o e Funcionamento das Empresas Particulares que Exploram Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e de Transporte de Valores, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias\", para disciplinar medidas de seguran\u00e7a relativas aos caixas eletr\u00f4nicos.",
                "id": "505065",
                "nome": "PL 1484/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, e n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, vinculando as receitas de royalties e de participa\u00e7\u00e3o especial dos contratos de concess\u00e3o e de partilha de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural.",
                "id": "558944",
                "nome": "PL 4671/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PEC44309",
            "PL540301",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRADIG",
            "PEC01011",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "141490",
        "nome": "MANOEL JUNIOR",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Estabelece prioridade para atendimento, com recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, de projetos de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 criminalidade que articulem as comunidades com os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
                "id": "529822",
                "nome": "PL 2834/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523127",
                "nome": "PL 2492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Lixo Reciclado na Escola, na rede p\u00fablica de ensino.",
                "id": "523126",
                "nome": "PL 2491/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 44-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que \"institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "520851",
                "nome": "PL 2380/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 96 da Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005, para dispor sobre parcelamento de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios de responsabilidade dos Munic\u00edpios apurados at\u00e9 31 de dezembro de 2010.",
                "id": "513407",
                "nome": "PL 1894/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o limite m\u00e1ximo de tempo de atraso permitido para a entrega de im\u00f3vel adquirido antes do t\u00e9rmino da obra.",
                "id": "502759",
                "nome": "PL 1390/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia contra os Profissionais do Magist\u00e9rio P\u00fablico e Privado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493537",
                "nome": "PL 604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 482 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, estabelecendo que, antes da demiss\u00e3o pela hip\u00f3tese prevista na al\u00ednea \"f\", o empregado que apresente ind\u00edcios de depend\u00eancia qu\u00edmica seja encaminhado a tratamento m\u00e9dico visando a sua reabilita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "550391",
                "nome": "PL 4146/2012"
            },
            {
                "ementa": "Legaliza o funcionamento de cassinos em resorts.",
                "id": "548083",
                "nome": "PL 4062/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 406 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conferir \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho a compet\u00eancia para autorizar o menor a desenvolver trabalho art\u00edstico. ",
                "id": "546383",
                "nome": "PL 3974/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 473 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00b0 5.452, de 1\u00b0 de maio de 1943, para dispor sobre abono de faltas para acompanhamento de filhos menores de doze anos em consulta m\u00e9dica, ou em procedimentos m\u00e9dicos, de exame ou interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "542236",
                "nome": "PL 3738/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o diagn\u00f3stico e o tratamento da dislexia na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "536472",
                "nome": "PL 3394/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os produtos classificados na posi\u00e7\u00e3o 15.09 r 22.04 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL, origin\u00e1rios e procedentes de Portugal, do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534972",
                "nome": "PL 3260/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 18-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fixar os requisitos m\u00ednimos e o per\u00edodo para a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios.",
                "id": "500989",
                "nome": "PEC 23/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 101 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterando o processo de escolha dos Ministros do Supremo Tribunal Federal. ",
                "id": "562856",
                "nome": "PEC 227/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"i\" do inciso XII do \u00a7 2\u00ba do art. 155, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, referente ao Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o, para vedar a inclus\u00e3o do imposto na sua pr\u00f3pria base de c\u00e1lculo.",
                "id": "562855",
                "nome": "PEC 226/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "PEC01011",
            "PEC01095",
            "PL540301",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CCJC"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160621",
        "nome": "SANDRO ALEX",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.194, de 19 de dezembro de 1974, que \"Disp\u00f5e sobre Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por ve\u00edculos automotores de via terrestre, ou por sua carga, a pessoas transportadas ou n\u00e3o\".",
                "id": "531086",
                "nome": "PL 2913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 45 e o \u00a7 1\u00ba do art. 46 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "531083",
                "nome": "PL 2912/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a parada e o estacionamento dos ve\u00edculos especiais destinados ao transporte de valores.",
                "id": "523313",
                "nome": "PL 2507/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das Unidades de Sa\u00fade credenciadas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade a informar, diariamente, de forma vis\u00edvel e acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de leitos credenciados, ocupados e livres. ",
                "id": "513871",
                "nome": "PL 1924/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 79, de 19 de dezembro de 1966, para garantir integralmente os pre\u00e7os m\u00ednimos b\u00e1sicos, al\u00e9m do ressarcimento dos custos de limpeza, secagem, sobretaxa e tarifa de armazenamento, classifica\u00e7\u00e3o, reclassifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, embalagem e ICMS dos produtos agr\u00edcolas.",
                "id": "498081",
                "nome": "PL 1008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o \u00e0 zero das al\u00edquotas do Pis/Cofins incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o de jogos para computador.",
                "id": "497498",
                "nome": "PL 943/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, compatibilizando com o disposto na Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494135",
                "nome": "PL 653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a tipifica\u00e7\u00e3o criminal de condutas na Internet e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493377",
                "nome": "PL 587/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda \u00e0s remunera\u00e7\u00f5es de servidores p\u00fablicos, aos sal\u00e1rios, aos soldos militares  e aos honor\u00e1rios  profissionais, percebidos  por pessoas portadoras de doen\u00e7a grave.",
                "id": "547191",
                "nome": "PL 4020/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC gratuito por telefone por institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil.",
                "id": "534624",
                "nome": "PL 3211/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta novos dispositivos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vedando a nomea\u00e7\u00e3o ou a designa\u00e7\u00e3o para os cargos que menciona daqueles considerados ineleg\u00edveis pela Justi\u00e7a Eleitoral para qualquer cargo.",
                "id": "498388",
                "nome": "PEC 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"d\" do inciso VI do art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estender a imunidade tribut\u00e1ria concedida aos livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o, aos livros, jornais e peri\u00f3dicos editados em qualquer meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.",
                "id": "539068",
                "nome": "PEC 150/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "COETICA",
            "PEC00511",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "PL712310",
            "SUBMIALT",
            "CME"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74345",
        "nome": "EVANDRO MILHOMEN",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CMMC",
            "PL540301",
            "CME",
            "PL749506",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160530",
        "nome": "ANTONIO IMBASSAHY",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "COETICA",
            "CPITRAPE",
            "PEC01011",
            "PL742006",
            "SUBMIALT",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC03299",
            "PEC11111",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "160613",
        "nome": "SIB\u00c1 MACHADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelecendo a gratuidade das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas efetuadas para as centrais de atendimento ao consumidor.",
                "id": "513353",
                "nome": "PL 1891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir a Funda\u00e7\u00e3o Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
                "id": "509242",
                "nome": "PL 1604/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.684, de 2 de junho de 2008, para dispor sobre conte\u00fados program\u00e1ticos das disciplinas de Filosofia e Sociologia no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "508958",
                "nome": "PL 1580/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.351, de 22 de dezembro de 2010, e a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, para instituir um novo crit\u00e9rio para aplica\u00e7\u00e3o das receitas distribu\u00eddas para Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o.",
                "id": "563774",
                "nome": "PL 4867/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao C\u00f3digo de Processo Penal para determinar a obrigatoriedade de acompanhamento, por advogado, do inqu\u00e9rito policial.",
                "id": "558017",
                "nome": "PL 4606/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000.",
                "id": "552525",
                "nome": "PL 4267/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso III do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 5.700 de 1\u00ba de setembro de 1971, que \"disp\u00f5e sobre a forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "551453",
                "nome": "PL 4177/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obriga\u00e7\u00e3o de a institui\u00e7\u00e3o financeira e a administradora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito informar ao consumidor a cada movimenta\u00e7\u00e3o financeira ou compra efetuada.",
                "id": "551456",
                "nome": "PL 4178/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 12 da Lei n\u00ba  8.177, de 1\u00ba de mar\u00e7o de 1991, que \"estabelece regras para a desindexa\u00e7\u00e3o da economia e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para determinar que os dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a cujos saldos ultrapassem o valor de cinquenta mil reais sejam remunerados por percentual da taxa referencial do Selic.",
                "id": "539983",
                "nome": "PL 3613/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CECONST",
            "PL355504",
            "CME",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141394",
        "nome": "BRUNO ARA\u00daJO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo Nacional de Ci\u00eancia,Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.",
                "id": "518068",
                "nome": "PL 2177/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a natureza jur\u00eddica do escrit\u00f3rio central de arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de direitos de que trata o art. 99 da Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998.",
                "id": "509184",
                "nome": "PL 1601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos das participa\u00e7\u00f5es governamentais do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "559083",
                "nome": "PL 4681/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPITRAPE",
            "SUBMIALT",
            "CME",
            "PL540301"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160561",
        "nome": "MISSION\u00c1RIO JOS\u00c9 OLIMPIO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos do Programa Dinheiro Direto na Escola \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, melhoria e manuten\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios para estudo de ci\u00eancias e ensino t\u00e9cnico em escolas p\u00fablicas da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "511562",
                "nome": "PL 1777/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de conter nos r\u00f3tulos das bebidas alco\u00f3licas os males que o consumo de \u00e1lcool causa \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "498924",
                "nome": "PL 1115/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre atendimento psicol\u00f3gico nos hospitais p\u00fablicos para pacientes com vitiligo.",
                "id": "496438",
                "nome": "PL 861/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre o atendimento aos usu\u00e1rios de drogas e aos alco\u00f3latras, nos hospitais da Rede P\u00fablica.",
                "id": "493670",
                "nome": "PL 623/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 662, de 6 de abril de 1949, que \"declara feriados nacionais os dias 1\u00ba de janeiro, 1\u00ba de maio, 7 de setembro, 15 de novembro e 25 de dezembro\", para incluir o feriado Dia de Adora\u00e7\u00e3o a Deus.",
                "id": "536120",
                "nome": "PL 3359/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PARLAJOV",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBPNBL",
            "SUBRJ+20",
            "CE",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160657",
        "nome": "NEWTON LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui o art. 18-A na Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991 (Lei Rouanet).",
                "id": "526899",
                "nome": "PL 2671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios nas salas de avalia\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, vestibulares e exames de ordem.",
                "id": "511860",
                "nome": "PL 1798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Cer\u00e2mica Art\u00edstica e da Decora\u00e7\u00e3o\" ao Munic\u00edpio de Porto Ferreira, no Estado de S\u00e3o Paulo. ",
                "id": "510021",
                "nome": "PL 1654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir o tr\u00e1fego de motocicletas, motonetas e ciclomotores entre ve\u00edculos de faixas adjacentes, bem como cria faixa exclusiva para circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos.",
                "id": "506471",
                "nome": "PL 1517/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para ampliar a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 cultura. ",
                "id": "491955",
                "nome": "PL 393/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dois par\u00e1grafos ao art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para destinar os recursos da participa\u00e7\u00e3o no resultado ou da compensa\u00e7\u00e3o financeira \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, sa\u00fade, seguran\u00e7a, meio ambiente, defesa nacional, energia e infraestrutura.",
                "id": "560388",
                "nome": "PEC 220/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBPNBL",
            "SUBRADIG",
            "CCTCI",
            "CTD",
            "SUBCOPLP",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74554",
        "nome": "JOS\u00c9 ROCHA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "SUBMIALT",
            "CAPADR",
            "CCTCI",
            "PL346004",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "150418",
        "nome": "M\u00c1RCIO MARINHO",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os servi\u00e7os de atendimento telef\u00f4nico gratuito ao consumidor",
                "id": "525152",
                "nome": "PL 2589/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a inscri\u00e7\u00e3o de alerta sobre os riscos do consumo de bebidas alc\u00f3olicas nos card\u00e1pios de bares, lanchonetes, restaurantes e similares.",
                "id": "510630",
                "nome": "PL 1713/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre desconto a ser concedido pelos postos de servi\u00e7o no pre\u00e7o de combust\u00edveis para abastecimento a taxista e caminhoneiros aut\u00f4nomos.",
                "id": "500813",
                "nome": "PL 1259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3rio constar em todos cupons e notas fiscais emitidos pelos revendedores de combust\u00edveis derivados de petr\u00f3leo e \u00e1lcool a varejo, al\u00e9m dos dados j\u00e1 obrigat\u00f3rios, a placa de todos ve\u00edculos.",
                "id": "500812",
                "nome": "PL 1258/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 39 e 51 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 -  C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "500811",
                "nome": "PL 1257/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a recusa da expedi\u00e7\u00e3o do diploma, suspens\u00e3o de provas e exames finais, reten\u00e7\u00e3o de documentos escolares e quaisquer outras penalidades pedag\u00f3gicas aos alunos inadimplentes do ensino fundamental, m\u00e9dio e superior, pelas institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino no Brasil.",
                "id": "500808",
                "nome": "PL 1255/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a lei 5.478 de 25 de julho de 1968 que disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00e3o de alimentos e d\u00e1 outras provid\u00eancias para determinar a inclus\u00e3o do nome do devedor de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.",
                "id": "497166",
                "nome": "PL 906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 133 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de Dezembro de 1940.  ",
                "id": "497165",
                "nome": "PL 905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2012 como \"Ano Nacional Jorge Amado\".",
                "id": "497164",
                "nome": "PL 904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para assegurar ao idoso com idade m\u00ednima de 60 sessenta anos o benef\u00edcio de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal nos termos da Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social- LOAS.   ",
                "id": "491973",
                "nome": "PL 397/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 11 da Lei n\u00ba 11.788, de 2008, para ampliar o per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio do estudante em uma mesma parte concedente.",
                "id": "555989",
                "nome": "PL 4443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, estabelecendo crit\u00e9rios para a emiss\u00e3o de faturas de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "555988",
                "nome": "PL 4442/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a dedu\u00e7\u00e3o no imposto de renda da pessoa jur\u00eddica - IRPJ das despesas referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos doados a empregados.   ",
                "id": "551638",
                "nome": "PL 4191/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o fornecimento de protetor solar ao empregado que trabalhe a c\u00e9u aberto.",
                "id": "547268",
                "nome": "PL 4027/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo par\u00e1grafo ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 12.288, de 20 de Julho de 2010, para estabelecer que o Estado celebre parcerias com os hospitais particulares para reservar um percentual de suas vagas para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o afrodescendente.",
                "id": "547267",
                "nome": "PL 4026/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a exig\u00eancia de substitui\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos por tablets nas institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental, m\u00e9dio e superior.",
                "id": "547266",
                "nome": "PL 4025/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 132-A ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "536259",
                "nome": "PL 3375/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para os candidatos desempregados ou integrantes de fam\u00edlia de baixa renda.",
                "id": "536254",
                "nome": "PL 3373/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CVT",
            "PL712310",
            "SUBMIALT",
            "CFT"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73772",
        "nome": "HERMES PARCIANELLO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina Rodovia PEDRO GURGACZ o trecho da BR-163 entre os munic\u00edpios de Cascavel, no entroncamento da BR-277, at\u00e9 o Munic\u00edpio de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques, no Estado do Paran\u00e1.\n\n",
                "id": "563639",
                "nome": "PL 4862/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CESEGUR",
            "MERCOSUL",
            "PEC20712",
            "SUBMIALT",
            "SUBRADIG",
            "CME",
            "PEC03711",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "MT",
        "id": "160519",
        "nome": "J\u00daLIO CAMPOS",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, alterando a sistem\u00e1tica do c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria participa\u00e7\u00e3o especial pela produ\u00e7\u00e3o mineral.",
                "id": "521442",
                "nome": "PL 2403/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir incentivos fiscais destinados a estimular as pessoas jur\u00eddicas que exer\u00e7am atividade de controle ambiental de res\u00edduos.",
                "id": "518754",
                "nome": "PL 2215/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 10 de maio como data comemorativa do \"Dia Nacional do Municipalismo\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                    ",
                "id": "502622",
                "nome": "PL 1374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "563918",
                "nome": "PL 4877/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos ao uso da energia solar, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556845",
                "nome": "PL 4529/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de demonstrativos de receitas e despesas referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
                "id": "556842",
                "nome": "PL 4528/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de espuma expans\u00edvel por aerossol em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "556317",
                "nome": "PL 4476/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556316",
                "nome": "PL 4475/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado drenado nos produtos aliment\u00edcios processados, embalados e medidos ou pesados sem a presen\u00e7a do consumidor, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556315",
                "nome": "PL 4474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de contrata\u00e7\u00e3o de cantores, instrumentistas, bandas ou conjuntos musicais locais na abertura dos shows ou eventos musicais financiados por recursos p\u00fablicos.",
                "id": "556314",
                "nome": "PL 4473/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos pelos cart\u00f3rios de Registro Civil de Pessoas Naturais \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545412",
                "nome": "PL 3914/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 12 da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para determinar a ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es construtivos racionais de baixo custo na edifica\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos.  ",
                "id": "545411",
                "nome": "PL 3913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, visando reduzir o valor das multas tribut\u00e1rias de que trata o dispositivo.",
                "id": "544702",
                "nome": "PL 3869/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.689, de 15 de dezembro de 1988, visando elevar a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido devido pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
                "id": "538441",
                "nome": "PL 3518/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep referente \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas e cigarros.",
                "id": "538438",
                "nome": "PL 3517/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, que \"disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional do idoso, cria o Conselho Nacional do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534478",
                "nome": "PL 3195/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "CMO",
            "SUBPNBL",
            "SUBSANCA",
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "CSSF",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "ES",
        "id": "160517",
        "nome": "PAULO FOLETTO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.491, de 9 de setembro de 1997, para obrigar as empresas inclu\u00eddas no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o a aplicar cinco por cento do seu lucro tribut\u00e1vel nas microrregi\u00f5es em que atuam.",
                "id": "522139",
                "nome": "PL 2434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso III do art. 143 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre condutor de ve\u00edculo cujo motor tenha pot\u00eancia acima de trezentos cavalos de for\u00e7a. ",
                "id": "520344",
                "nome": "PL 2332/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Cuidador",
                "id": "518075",
                "nome": "PL 2178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o pagamento do pr\u00eamio do Seguro DPVAT, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494762",
                "nome": "PL 716/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba ao art.1.361 da Lei n\u00ba 10.406, de 11 de janeiro d 2002 - C\u00f3digo Civil.",
                "id": "563498",
                "nome": "PL 4851/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para permitir a renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o em qualquer Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "558941",
                "nome": "PL 4670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, determinando a aposi\u00e7\u00e3o de imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos an\u00fancios televisivos e r\u00f3tulos das embalagens de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "558940",
                "nome": "PL 4669/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, obrigando os fabricantes de bebidas alco\u00f3licas a inserirem imagens de acidentes de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das embalagens dos produtos.",
                "id": "556383",
                "nome": "PL 4479/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 1\u00ba e 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para permitir a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos deste fundo em programas, projetos e atividades que tenham como objetivo a universaliza\u00e7\u00e3o da telefonia m\u00f3vel e da internet m\u00f3vel.",
                "id": "543875",
                "nome": "PL 3828/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa crit\u00e9rio para a distribui\u00e7\u00e3o dos candidatos pelos locais de prova em concursos para provimento de cargos ou empregos promovidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal.",
                "id": "543874",
                "nome": "PL 3827/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a escolta durante o transporte de explosivos em rodovias e ferrovias federais.",
                "id": "536242",
                "nome": "PL 3372/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para dispor sobre a margem de prefer\u00eancia para uniformes militares produzidos no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "536219",
                "nome": "PL 3368/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece crit\u00e9rios para a apresenta\u00e7\u00e3o de recursos contra os atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
                "id": "535207",
                "nome": "PL 3274/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "PL766310",
            "SUBMIALT",
            "SUBSEGPU",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC01095",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160642",
        "nome": "PASTOR EURICO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o art. 798, da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, \"que institui o C\u00f3digo Civil\" para estabelecer que a exclus\u00e3o de cobertura em caso de suic\u00eddio de segurado nos dois primeiros anos de vig\u00eancia inicial do contrato pressup\u00f5e a comprova\u00e7\u00e3o da premedita\u00e7\u00e3o por parte da seguradora.",
                "id": "525979",
                "nome": "PL 2636/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o reembolso de mensalidade escolar.",
                "id": "525978",
                "nome": "PL 2635/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 2001, para dispor sobre a isonomia dos locais de cultos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas que forem fixadas para atividade de com\u00e9rcio e lugar que gerem produ\u00e7\u00e3o de sons, demanda por estacionamento e efeitos similares.",
                "id": "525977",
                "nome": "PL 2634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o, nas c\u00e9dulas brasileiras, da frase: \"Deus seja louvado\". ",
                "id": "560169",
                "nome": "PL 4736/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a concess\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o aos empregados cuja dura\u00e7\u00e3o do trabalho for de oito horas di\u00e1rias ou de quarenta horas semanais, ou superior.",
                "id": "545329",
                "nome": "PL 3904/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 331 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "545326",
                "nome": "PL 3903/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prescri\u00e7\u00e3o penal virtual.",
                "id": "545325",
                "nome": "PL 3902/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de causa aumento de pena para o crime de roubo.",
                "id": "545321",
                "nome": "PL 3901/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", tornando obrigat\u00f3ria a impress\u00e3o de imagem de acidente de tr\u00e2nsito nos r\u00f3tulos das garrafas de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "544137",
                "nome": "PL 3840/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do \u00a7 3\u00ba do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "547065",
                "nome": "PEC 186/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBCOPLP",
            "CCJC",
            "SUBMIALT",
            "SUBRIO20"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160647",
        "nome": "EDUARDO AZEREDO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Dalton Canabrava\" o trecho da BR-259 que liga os Munic\u00edpios de Inimutaba e Serro, em Minas Gerais.",
                "id": "532911",
                "nome": "PL 3022/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que disp\u00f5e sobre o imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "518895",
                "nome": "PL 2226/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de s\u00edndico administrador de condom\u00ednios.",
                "id": "518894",
                "nome": "PL 2225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.473, de 27 de junho de 2002, para incluir na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, os munic\u00edpios da regi\u00e3o mineira do Vale do S\u00e3o Francisco.",
                "id": "508979",
                "nome": "PL 1584/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre op\u00e7\u00e3o de naturalidade no registro de nascimento.",
                "id": "497741",
                "nome": "PL 963/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda para proventos auferidos por pessoas portadoras de S\u00edndrome P\u00f3s-Poliomielite (SPP).",
                "id": "559748",
                "nome": "PL 4714/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para as pessoas portadoras de mol\u00e9stias especificadas que permane\u00e7am em atividade laboral.",
                "id": "559747",
                "nome": "PL 4713/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de brigadas de volunt\u00e1rios municipais.",
                "id": "537985",
                "nome": "PL 3489/2012"
            }
        ]
    }
]