[
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "CMO",
            "PEC40509",
            "SUBFUSAO",
            "SUBMIHPA",
            "CAPADR",
            "CESEGUR"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "141561",
        "nome": "WANDENKOLK GON\u00c7ALVES",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "498050",
                "nome": "PL 999/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do imposto sobre produtos industrializados as motocicletas, nas condi\u00e7\u00f5es que fixa.",
                "id": "562057",
                "nome": "PL 4791/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar o Col\u00e9gio Militar de Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia, no Estado do Par\u00e1.",
                "id": "538246",
                "nome": "PL 3496/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, bem como para inscri\u00e7\u00f5es em concursos p\u00fablicos destinados ao provimento dos cargos que discrimina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538245",
                "nome": "PL 3495/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso XII ao art. 167 da Cosntitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "547944",
                "nome": "PEC 189/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "CCULT",
            "SUBLEITE",
            "SUBMIHPA",
            "CEAGRIRU",
            "CPITRAES",
            "CSPCCO",
            "PEC47810"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160758",
        "nome": "DOMINGOS S\u00c1VIO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9503, de 1997, para dispor sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de tr\u00e2nsito. ",
                "id": "531307",
                "nome": "PL 2936/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.307, de 1996, para aperfei\u00e7oar e ajustar as hip\u00f3teses legais de nulidade da senten\u00e7a arbitral, possibilitar ao Poder Judici\u00e1rio, receber no efeito suspensivo e devolutivo, o pedido de anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o arbitral em a\u00e7\u00e3o de nulidade, embargos ou impugna\u00e7\u00e3o, que implica no direito de suspender e anular o procedimento arbitral.",
                "id": "531308",
                "nome": "PL 2937/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o uso dos recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - em programas de universaliza\u00e7\u00e3o de acesso a comunica\u00e7\u00e3o digital para alunos e professores da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "531305",
                "nome": "PL 2935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 139-A da Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009, acrescentando novo par\u00e1grafo.",
                "id": "514632",
                "nome": "PL 1968/2011"
            },
            {
                "ementa": " Altera o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever o \"sistema nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica\" e instituir percentuais m\u00ednimos  a ser aplicados pela Uni\u00e3o e pelos Estados em Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
                "id": "540302",
                "nome": "PEC 158/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "151208",
        "nome": "LAERCIO OLIVEIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, determinando atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor retido na fonte no momento da restitui\u00e7\u00e3o ao contribuinte.",
                "id": "531962",
                "nome": "PL 2985/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a disponibiliza\u00e7\u00e3o permanente de Desfibrilador Card\u00edaco Externo Autom\u00e1tico em locais p\u00fablicos.",
                "id": "531961",
                "nome": "PL 2984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de cart\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00e9bito.",
                "id": "527015",
                "nome": "PL 2688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.901, de 12 de janeiro de 2009.",
                "id": "526014",
                "nome": "PL 2639/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto da Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, que \"Institui o Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec); altera as Leis n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social e institui Plano de Custeio, n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior, e n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que institui o Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens (ProJovem); e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "526013",
                "nome": "PL 2638/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de ascensorista em edifica\u00e7\u00f5es comerciais e pr\u00e9dios p\u00fablicos n\u00e3o residenciais com elevador.",
                "id": "526012",
                "nome": "PL 2637/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "524274",
                "nome": "PL 2558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo de Defesa do Contribuinte brasileiro.",
                "id": "524272",
                "nome": "PL 2557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga artigos da Lei n\u00ba 12.431, de 27 de junho de 2011.",
                "id": "521423",
                "nome": "PL 2401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 193 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conceder adicional de periculosidade aos trabalhadores, redefinindo os crit\u00e9rios para caracteriza\u00e7\u00e3o das atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas.  ",
                "id": "519800",
                "nome": "PL 2314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reinser\u00e7\u00e3o dos trabalhadores apenados no regime semiaberto e egressos do sistema prisional brasileiro no mercado de trabalho.",
                "id": "518238",
                "nome": "PL 2189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera artigo da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o \"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", permitindo a doa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e a venda de sucata abandonados.",
                "id": "517565",
                "nome": "PL 2145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do gasto com atividades esportivas, para fins de imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "517564",
                "nome": "PL 2144/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda e de recolhimento do INSS aos aposentados.",
                "id": "515935",
                "nome": "PL 2047/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui aplicabilidade ao quadro administrativo da empresa contratante ou mediante frente de servi\u00e7o dos percentuais referidos no art. 93, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "509994",
                "nome": "PL 1653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do lucro tribut\u00e1vel, para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em projetos de forma\u00e7\u00e3o profissional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509991",
                "nome": "PL 1652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) a fim de atualizar a base da c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o sindical patronal.",
                "id": "505152",
                "nome": "PL 1491/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a participa\u00e7\u00e3o, em licita\u00e7\u00f5es, de cooperativas nos casos que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505151",
                "nome": "PL 1490/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de discrimina\u00e7\u00e3o, nas notas e cupons fiscais de todos os bens e servi\u00e7os comercializados, o valor total de impostos incidentes.",
                "id": "505150",
                "nome": "PL 1489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Condiciona a libera\u00e7\u00e3o das parcelas do seguro-desemprego \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de freq\u00fc\u00eancia a curso de qualifica\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "502141",
                "nome": "PL 1343/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134, do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "501893",
                "nome": "PL 1335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba-A, da Lei n\u00ba 8.859, de 11 de novembro de 1972, tornando obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o de empregado dom\u00e9stico no Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
                "id": "501891",
                "nome": "PL 1334/2011"
            },
            {
                "ementa": "Possibiita que a pessoa jur\u00eddica deduza do imposto de renda metade do sal\u00e1rio pago a empregado com idade igual ou superior a 50 anos",
                "id": "500790",
                "nome": "PL 1252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Nacional do Trabalho na \"Melhor Idade\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500789",
                "nome": "PL 1251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para determinar que a infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito n\u00e3o ser\u00e1 comprovada por lombada eletr\u00f4nica.",
                "id": "498988",
                "nome": "PL 1120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho, a fim de alterar a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 477 da CLT, que trata dos efeitos da quita\u00e7\u00e3o das verbas rescis\u00f3rias.",
                "id": "497536",
                "nome": "PL 948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 10 da Lei 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496949",
                "nome": "PL 876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a manuten\u00e7\u00e3o, pelos fornecedores,  de atendimento telef\u00f4nico gratuito aos consumidores e veda a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas automatizados nesse atendimento",
                "id": "496239",
                "nome": "PL 847/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina de BOA LUZ, o viaduto localizado na BR 235, Km 16, entre as cidades  de  Aracaju e Laranjeiras,  no Estado de Sergipe.",
                "id": "495235",
                "nome": "PL 769/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o revendedor varejista de combust\u00edveis a recarregar vasilhames de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo no estabelecimento denominado posto revendedor.",
                "id": "493480",
                "nome": "PL 602/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 21 de dezembro de 1987, para reduzir o valor do laud\u00eamio relativo a im\u00f3veis de propriedade da Uni\u00e3o.",
                "id": "493135",
                "nome": "PL 520/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o na modalidade Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "492360",
                "nome": "PL 468/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 19 da Lei n\u00ba 8.078,  de 11de setembro de 1990 para disciplinar  a venda ou troca de botij\u00f5es de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo para uso dom\u00e9stico.",
                "id": "492359",
                "nome": "PL 467/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996.",
                "id": "563635",
                "nome": "PL 4860/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003.",
                "id": "563633",
                "nome": "PL 4859/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia nos editais de concursos p\u00fablicos.",
                "id": "562018",
                "nome": "PL 4790/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 91 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "557373",
                "nome": "PL 4575/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "555250",
                "nome": "PL 4409/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "555248",
                "nome": "PL 4408/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Servi\u00e7o Social Obrigat\u00f3rio.",
                "id": "555247",
                "nome": "PL 4407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 6.496, de 7 de dezembro de 1977.",
                "id": "553030",
                "nome": "PL 4304/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para criar e disciplinar a sociedade an\u00f4nima simplificada (SAS).",
                "id": "553029",
                "nome": "PL 4303/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "553028",
                "nome": "PL 4302/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997.",
                "id": "553027",
                "nome": "PL 4301/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o, Uso Racional e Reaproveitamento das \u00c1guas.",
                "id": "549441",
                "nome": "PL 4109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, estabelecendo casos que impedem a nomea\u00e7\u00e3o em cargo p\u00fablico.",
                "id": "547018",
                "nome": "PL 4013/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Cicloturismo.",
                "id": "547016",
                "nome": "PL 4012/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "545634",
                "nome": "PL 3930/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o contrato de trabalho intermitente.",
                "id": "543121",
                "nome": "PL 3785/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "539512",
                "nome": "PL 3574/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537216",
                "nome": "PL 3438/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "537215",
                "nome": "PL 3437/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre o trabalho tempor\u00e1rio nas empresas urbanas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537211",
                "nome": "PL 3436/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta profiss\u00e3o de cinegrafista.",
                "id": "534925",
                "nome": "PL 3242/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "534315",
                "nome": "PL 3171/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o das receitas decorrentes dos servi\u00e7os de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o no regime de cumulatividade do PIS e da COFINS.",
                "id": "534314",
                "nome": "PL 3170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "PARLAJOV",
            "PEC01011",
            "PL682610",
            "SUBMIHPA",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160662",
        "nome": "LUIZ FERNANDO MACHADO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal do Litoral Norte - SP (UFLN).",
                "id": "496993",
                "nome": "PL 884/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal de Jundia\u00ed, com sede na cidade de Jundia\u00ed, no Estado de S\u00e3o Paulo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496991",
                "nome": "PL 883/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, que define os crimes de responsabilidade e regula o processo de julgamento.",
                "id": "496990",
                "nome": "PL 882/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29 e 84 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para instituir a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o e cumprimento do plano de metas pelo Poder Executivo municipal, estadual e federal, com base nas propostas da campanha eleitoral.",
                "id": "497549",
                "nome": "PEC 10/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CME",
            "COETICA",
            "SUBMIHPA",
            "CDC",
            "CPICRIAN"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160667",
        "nome": "GUILHERME MUSSI",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da \"Loteria da Sa\u00fade\" destinada a manuten\u00e7\u00e3o e custeio da Sa\u00fade em espec\u00edfico do Sistema \u00danico da Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "525551",
                "nome": "PL 2617/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a placa de identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos particulares dos Deputados Federais e Senadores da Rep\u00fablica.",
                "id": "520689",
                "nome": "PL 2369/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de acondicionamento dos corpos para os sepultamentos realizados nos cemit\u00e9rios no territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511135",
                "nome": "PL 1759/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da \"Loteria Ambiental\" destinada \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, parques federais e promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel.",
                "id": "503824",
                "nome": "PL 1437/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a da Bandeira Nacional nas salas de aula em todos os estabelecimentos de ensino da rede p\u00fablica e privada.",
                "id": "499720",
                "nome": "PL 1177/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a figura do Vigilante Ambiental Volunt\u00e1rio em car\u00e1ter nacional.",
                "id": "498064",
                "nome": "PL 1003/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a74\u00ba ao art. 322 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para assegurar aviso pr\u00e9vio aos professores ao t\u00e9rmino do ano letivo ou no curso de f\u00e9rias escolares.",
                "id": "562455",
                "nome": "PL 4817/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 36 e altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 38, ambos da Lei n\u00ba 8.078 de 8 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, estabelecendo crit\u00e9rios e responsabilidades do anunciante na divulga\u00e7\u00e3o de produtos com propriedades terap\u00eauticas (categoria medicamentos), para uso humano e veterin\u00e1rio.",
                "id": "559767",
                "nome": "PL 4717/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a forma, o prazo, o cumprimento e demais atos em raz\u00e3o dos Recalls de ve\u00edculos automotores com o fim de evitar acidentes pelo n\u00e3o atendimento por parte dos consumidores e dos fornecedores.",
                "id": "558332",
                "nome": "PL 4637/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica municipal ou estadual e do Distrito Federal ofere\u00e7am tratamento psicol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico aos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade, Agentes de Combate \u00e0s Endemias, Agentes de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental e aos Agentes de Prote\u00e7\u00e3o Social.",
                "id": "541963",
                "nome": "PL 3730/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 8\u00ba-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "535221",
                "nome": "PL 3278/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 98-A na Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, para estabelecer valor teto para concess\u00e3o de remiss\u00e3o ou anistia dos tributos federais.",
                "id": "535219",
                "nome": "PL 3277/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina que a imunidade de execu\u00e7\u00e3o em favor de Estado estrangeiro e de organismo internacional n\u00e3o prevalece com refer\u00eancia a cr\u00e9ditos oriundos da rela\u00e7\u00e3o de trabalho.",
                "id": "535218",
                "nome": "PL 3276/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEAGRIRU",
            "CME",
            "GTCL",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBEALBR",
            "SUBMIHPA",
            "CCJC",
            "CEENSI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "129037",
        "nome": "GABRIEL GUIMAR\u00c3ES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Anel Rodovi\u00e1rio Helena Greco\" o anel rodovi\u00e1rio de Belo Horizonte, trecho Entr. MG-437/MGT-262 - Entr. BR-040/135/262/381 - Entr. BR-040/BR-356 - na BR-262/381/040, no Munic\u00edpio de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "515304",
                "nome": "PL 2008/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Barragem Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar\" a Barragem de Congonhas, situada entre os Munic\u00edpios de Gr\u00e3o Mogol e Itacambira, no Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "500954",
                "nome": "PL 1267/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Rodovia Deputado Dalton Canabrava\" a BR-259, Entr. BR-135 (Curvelo) - Entr. BR-040 (Felixl\u00e2ndia), Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "545833",
                "nome": "PL 3948/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de consulta, de forma direta, para decidir sobre a ado\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas para escolha dos membros da Diretoria do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544863",
                "nome": "PL 3879/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de pagamento de imposto de renda sobre os rendimentos dos dep\u00f3sitos de Poupan\u00e7a de pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543310",
                "nome": "PL 3802/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Livro de Reclama\u00e7\u00f5es dos Consumidores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "537001",
                "nome": "PL 3418/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "PL749506",
            "SUBMIHPA",
            "PL157211"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160638",
        "nome": "\u00c2NGELO AGNOLIN",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.074, de 7 de julho de 1995, dispondo sobre a prorroga\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica.",
                "id": "523436",
                "nome": "PL 2514/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 7\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir, nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio, o tema do empreendedorismo. ",
                "id": "510209",
                "nome": "PL 1673/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 20 e o \u00a7 4\u00ba do art. 83 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "509825",
                "nome": "PL 1639/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba ao art. 20 da Lei n\u00ba 7.716, de 15 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\", para estabelecer puni\u00e7\u00e3o aos crimes resultantes de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional cometidos por meio da rede mundial de computadores - Internet; para revogar o inciso III do \u00a7 3\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 7.716, de 15 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\"; e para criar obrigatoriedade de veicula\u00e7\u00e3o de mensagem educativa entre as cl\u00e1usulas constantes dos termos de aceita\u00e7\u00e3o exibidos durante o cadastro de novos usu\u00e1rios em blogs, redes sociais, wikis ou qualquer outro dispositivo que permita a publica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es por usu\u00e1rios da rede mundial de computadores - Internet.",
                "id": "504612",
                "nome": "PL 1468/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.734, de 30 de novembro de 2012, para destinar maior parcela dos royalties e da participa\u00e7\u00e3o especial decorrentes da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos para os fundos especiais e para a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "562378",
                "nome": "PL 4808/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 27 de novembro como o Dia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia.",
                "id": "560944",
                "nome": "PL 4759/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede incentivos fiscais a autom\u00f3veis el\u00e9tricos e h\u00edbridos.",
                "id": "556628",
                "nome": "PL 4507/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de ambulat\u00f3rios em universidades p\u00fablicas e particulares na forma que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "555206",
                "nome": "PL 4404/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica piscante. ",
                "id": "554262",
                "nome": "PL 4380/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o suspens\u00e3o do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada das pessoas com defici\u00eancia, na forma que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552938",
                "nome": "PL 4297/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a criar Escola T\u00e9cnica Federal no munic\u00edpio de Tocantin\u00f3polis, no Estado do Tocantins.",
                "id": "546697",
                "nome": "PL 3994/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 62 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a obrigatoriedade do ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras, na forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "546695",
                "nome": "PL 3993/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, e a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, para estabelecer san\u00e7\u00f5es mais severas para aqueles que fraudarem licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
                "id": "545300",
                "nome": "PL 3898/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.191, de 14 de fevereiro de 2001, para tornar obrigat\u00f3ria a utiliza\u00e7\u00e3o da modalidade preg\u00e3o eletr\u00f4nico nas licita\u00e7\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comuns na \u00e1rea da sa\u00fade.",
                "id": "543042",
                "nome": "PL 3781/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos no Brasil com uso de limitador de velocidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540573",
                "nome": "PL 3649/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro com o fim de estabelecer a visualiza\u00e7\u00e3o do rosto de condutor e de passageiros de motocicletas, motonetas e ciclomotores, como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria ao uso de capacetes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "540318",
                "nome": "PL 3636/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os s\u00edtios de compra coletiva a oferecerem um direcionador para o c\u00f3digo de defesa do consumidor.",
                "id": "536691",
                "nome": "PL 3405/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CFFC",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PEC40509",
            "PL161096",
            "SUBMIHPA",
            "SUBSEGPU",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC11111",
            "SUBARMA",
            "SUBCANA"
        ],
        "estado": "RR",
        "id": "141417",
        "nome": "EDIO LOPES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, que institui o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a reprodu\u00e7\u00e3o, pelas emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria, de conte\u00fados produzidos por emissoras de radiodifus\u00e3o p\u00fablicas dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.",
                "id": "514143",
                "nome": "PL 1944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, para regular a renova\u00e7\u00e3o do registro e do porte de armas de fogo.",
                "id": "555996",
                "nome": "PL 4444/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CESEGUR",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBMIHPA",
            "CCTCI",
            "SUBRADIG"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "160593",
        "nome": "PAULO WAGNER",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre ve\u00edculos apreendidos por infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e n\u00e3o reclamados por seus propriet\u00e1rios.",
                "id": "529393",
                "nome": "PL 2816/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Dona Militana o aeroporto constru\u00eddo no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, no Estado do Rio Grande do Norte.",
                "id": "529389",
                "nome": "PL 2815/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para doadores de sangue ou de medula \u00f3ssea em estabelecimentos que promovam cultura, entretenimento e lazer, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524291",
                "nome": "PL 2560/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio em \u00f4nibus.",
                "id": "524290",
                "nome": "PL 2559/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer o baf\u00f4metro como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos.",
                "id": "516030",
                "nome": "PL 2057/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "515180",
                "nome": "PL 2004/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is opacos defronte aos guich\u00eas de caixa de estabelecimentos financeiros.",
                "id": "510282",
                "nome": "PL 1679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas para portadores de defici\u00eancia no acesso aos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "500744",
                "nome": "PL 1241/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Programa Escola Aberta nas escolas p\u00fablicas urbanas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "497431",
                "nome": "PL 928/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXINDI",
            "CLP",
            "CMADS",
            "CPICRIAN",
            "CPITRAPE",
            "SUBAMLE",
            "SUBESCIV",
            "SUBMIHPA",
            "CAINDR",
            "CDHM",
            "CME",
            "PL161096",
            "PL682610",
            "SUBCOHID"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "160602",
        "nome": "ARNALDO JORDY",
        "partido": "PPS",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 26, da Lei n\u00ba 8.630, de 25 de fevereiro de 1993, incluindo  os arrumadores dentre aqueles pass\u00edveis de contrata\u00e7\u00e3o.  ",
                "id": "499265",
                "nome": "PL 1137/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.630, de 23 de fevereiro de 1993, que \"Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para integrar as autoridades de inspe\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e0s demais autoridades em exerc\u00edcio no porto organizado.",
                "id": "492227",
                "nome": "PL 447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 158 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 03 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "491384",
                "nome": "PL 258/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula protetora de direitos humanos em contratos de financiamentos concedidos por institui\u00e7\u00f5es oficiais.",
                "id": "491383",
                "nome": "PL 257/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, incluindo os Direitos Humanos como diretriz a ser observada pela educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e  meio de alcance dos objetivos do ensino fundamental.      ",
                "id": "491382",
                "nome": "PL 256/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o a atos discriminat\u00f3rios ou atentat\u00f3rios contra a mulher praticados por empregador.",
                "id": "491381",
                "nome": "PL 255/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da participa\u00e7\u00e3o de representantes de Estados e Munic\u00edpios afetados pela constru\u00e7\u00e3o de usinas hidrel\u00e9tricas em todas as etapas de licenciamento ambiental desses empreendimentos.",
                "id": "562460",
                "nome": "PL 4818/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610 de 19 de fevereiro de 1998, para obrigar as emissoras de r\u00e1dio, televis\u00e3o e outros ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o a informar aos ouvintes, telespectadores ou leitores, os nomes dos compositores das obras musicais executadas em suas programa\u00e7\u00f5es. ",
                "id": "552133",
                "nome": "PL 4234/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), alterado pela Lei 10.803/2003, para estabelecer penas ao crime nele tipificado e indicar as hip\u00f3teses em que se configura condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo.",
                "id": "547078",
                "nome": "PL 4017/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 133 e 139 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Conselho Tutelar.",
                "id": "541607",
                "nome": "PL 3702/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294 de 15 de julho de 1996 que \"disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", alterando o conceito de bebida alco\u00f3lica e os hor\u00e1rios para a veicula\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria.",
                "id": "537196",
                "nome": "PL 3434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 207-A no C\u00f3digo Penal, a fim de tipificar o crime de explora\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra infanto-juvenil. ",
                "id": "536108",
                "nome": "PL 3358/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso VII do art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o e o \u00a7 3\u00ba do art. 49 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para extinguir o instituto do terreno de marinha e seus acrescidos e para dispor sobre a propriedade desses im\u00f3veis.\n",
                "id": "508965",
                "nome": "PEC 39/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CME",
            "CPICRIAN",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPORTO",
            "SUBTRACA",
            "COETICA",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PL355504",
            "PL540301",
            "SUBRETRA"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160515",
        "nome": "RONALDO BENEDET",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531322",
                "nome": "PL 2941/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988 - Isen\u00e7\u00e3o de IRPF para Deficientes.",
                "id": "531321",
                "nome": "PL 2940/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531320",
                "nome": "PL 2939/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Ponte \"Anita Garibaldi\" a ponte que ser\u00e1 constru\u00edda na travessia da Lagoa da Cabe\u00e7uda e do Canal Laranjeira da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101/Sul, no Munic\u00edpio de Laguna - SC.",
                "id": "520020",
                "nome": "PL 2324/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994; altera dispositivo da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985; altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511090",
                "nome": "PL 1755/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera, inclui e revoga dispositivos na Lei n\u00ba 8.906,  de 4 de julho de 1994;  revoga dispositivo da  Lei  n\u00ba 9.527, de 10 de dezembro  de 1997; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511089",
                "nome": "PL 1754/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 denomina\u00e7\u00e3o a viaduto que especifica.",
                "id": "511088",
                "nome": "PL 1753/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do pagamento de ped\u00e1gio em via federal ve\u00edculos automotores de duas rodas cujo motor possua capacidade inferior a 300 cm\u00b3 de cilindrada.",
                "id": "504656",
                "nome": "PL 1473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Willy Zumblick\" a ponte localizada na travessia a montante do Rio Tubar\u00e3o no Km 338 da BR-101, no Munic\u00edpio de Tubar\u00e3o, Estado de Santa Catarina",
                "id": "557441",
                "nome": "PL 4578/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo na Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "547787",
                "nome": "PL 4050/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e inclui dispositivos na Lei n\u00ba 8.906, de 04 de julho de 1994, e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, revoga dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546114",
                "nome": "PL 3962/2012"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Ma\u00e7\u00e3\". \n",
                "id": "546112",
                "nome": "PL 3961/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Elevado Ot\u00e1vio Simon\", o elevado localizado no Km 437 da BR-101, no trevo de acesso principal da cidade de Sombrio, Estado de Santa Catarina, que especifica.",
                "id": "546110",
                "nome": "PL 3960/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atividade de revenda varejista de eletricidade para abastecimento de ve\u00edculo automotor el\u00e9trico ou el\u00e9trico h\u00edbrido.",
                "id": "545232",
                "nome": "PL 3895/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao Munic\u00edpio de Bra\u00e7o do Norte o t\u00edtulo de Capital Nacional do Gado Jersey.",
                "id": "544013",
                "nome": "PL 3838/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "538328",
                "nome": "PL 3503/2012"
            }
        ]
    }
]