[
    {
        "comissoes": [
            "CEESTA",
            "CTASP",
            "PEC00511",
            "PEC40509",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBMIHPA",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PEC20712",
            "PEC47810",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "SE",
        "id": "151208",
        "nome": "LAERCIO OLIVEIRA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, determinando atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor retido na fonte no momento da restitui\u00e7\u00e3o ao contribuinte.",
                "id": "531962",
                "nome": "PL 2985/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a disponibiliza\u00e7\u00e3o permanente de Desfibrilador Card\u00edaco Externo Autom\u00e1tico em locais p\u00fablicos.",
                "id": "531961",
                "nome": "PL 2984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de cart\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00e9bito.",
                "id": "527015",
                "nome": "PL 2688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.901, de 12 de janeiro de 2009.",
                "id": "526014",
                "nome": "PL 2639/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o texto da Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, que \"Institui o Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec); altera as Leis n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social e institui Plano de Custeio, n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior, e n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que institui o Programa Nacional de Inclus\u00e3o de Jovens (ProJovem); e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "526013",
                "nome": "PL 2638/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de ascensorista em edifica\u00e7\u00f5es comerciais e pr\u00e9dios p\u00fablicos n\u00e3o residenciais com elevador.",
                "id": "526012",
                "nome": "PL 2637/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "524274",
                "nome": "PL 2558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o C\u00f3digo de Defesa do Contribuinte brasileiro.",
                "id": "524272",
                "nome": "PL 2557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga artigos da Lei n\u00ba 12.431, de 27 de junho de 2011.",
                "id": "521423",
                "nome": "PL 2401/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 193 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para conceder adicional de periculosidade aos trabalhadores, redefinindo os crit\u00e9rios para caracteriza\u00e7\u00e3o das atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas.  ",
                "id": "519800",
                "nome": "PL 2314/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reinser\u00e7\u00e3o dos trabalhadores apenados no regime semiaberto e egressos do sistema prisional brasileiro no mercado de trabalho.",
                "id": "518238",
                "nome": "PL 2189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera artigo da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o \"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", permitindo a doa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e a venda de sucata abandonados.",
                "id": "517565",
                "nome": "PL 2145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do gasto com atividades esportivas, para fins de imposto de renda das pessoas f\u00edsicas.",
                "id": "517564",
                "nome": "PL 2144/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda e de recolhimento do INSS aos aposentados.",
                "id": "515935",
                "nome": "PL 2047/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui aplicabilidade ao quadro administrativo da empresa contratante ou mediante frente de servi\u00e7o dos percentuais referidos no art. 93, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "509994",
                "nome": "PL 1653/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedu\u00e7\u00e3o do lucro tribut\u00e1vel, para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas, do dobro das despesas realizadas em projetos de forma\u00e7\u00e3o profissional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509991",
                "nome": "PL 1652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) a fim de atualizar a base da c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o sindical patronal.",
                "id": "505152",
                "nome": "PL 1491/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a participa\u00e7\u00e3o, em licita\u00e7\u00f5es, de cooperativas nos casos que especifica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505151",
                "nome": "PL 1490/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de discrimina\u00e7\u00e3o, nas notas e cupons fiscais de todos os bens e servi\u00e7os comercializados, o valor total de impostos incidentes.",
                "id": "505150",
                "nome": "PL 1489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Condiciona a libera\u00e7\u00e3o das parcelas do seguro-desemprego \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de freq\u00fc\u00eancia a curso de qualifica\u00e7\u00e3o profissional.",
                "id": "502141",
                "nome": "PL 1343/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134, do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "501893",
                "nome": "PL 1335/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba-A, da Lei n\u00ba 8.859, de 11 de novembro de 1972, tornando obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o de empregado dom\u00e9stico no Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
                "id": "501891",
                "nome": "PL 1334/2011"
            },
            {
                "ementa": "Possibiita que a pessoa jur\u00eddica deduza do imposto de renda metade do sal\u00e1rio pago a empregado com idade igual ou superior a 50 anos",
                "id": "500790",
                "nome": "PL 1252/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Programa Nacional do Trabalho na \"Melhor Idade\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500789",
                "nome": "PL 1251/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para determinar que a infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito n\u00e3o ser\u00e1 comprovada por lombada eletr\u00f4nica.",
                "id": "498988",
                "nome": "PL 1120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Consolida\u00e7\u00e3o da Leis do Trabalho, a fim de alterar a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 477 da CLT, que trata dos efeitos da quita\u00e7\u00e3o das verbas rescis\u00f3rias.",
                "id": "497536",
                "nome": "PL 948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 10 da Lei 9.795, de 27 de abril de 1999, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "496949",
                "nome": "PL 876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a manuten\u00e7\u00e3o, pelos fornecedores,  de atendimento telef\u00f4nico gratuito aos consumidores e veda a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas automatizados nesse atendimento",
                "id": "496239",
                "nome": "PL 847/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina de BOA LUZ, o viaduto localizado na BR 235, Km 16, entre as cidades  de  Aracaju e Laranjeiras,  no Estado de Sergipe.",
                "id": "495235",
                "nome": "PL 769/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o revendedor varejista de combust\u00edveis a recarregar vasilhames de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo no estabelecimento denominado posto revendedor.",
                "id": "493480",
                "nome": "PL 602/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 21 de dezembro de 1987, para reduzir o valor do laud\u00eamio relativo a im\u00f3veis de propriedade da Uni\u00e3o.",
                "id": "493135",
                "nome": "PL 520/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o na modalidade Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "492360",
                "nome": "PL 468/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o art. 19 da Lei n\u00ba 8.078,  de 11de setembro de 1990 para disciplinar  a venda ou troca de botij\u00f5es de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo para uso dom\u00e9stico.",
                "id": "492359",
                "nome": "PL 467/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996.",
                "id": "563635",
                "nome": "PL 4860/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003.",
                "id": "563633",
                "nome": "PL 4859/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia nos editais de concursos p\u00fablicos.",
                "id": "562018",
                "nome": "PL 4790/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 91 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997.",
                "id": "557373",
                "nome": "PL 4575/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010.",
                "id": "555250",
                "nome": "PL 4409/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "555248",
                "nome": "PL 4408/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Servi\u00e7o Social Obrigat\u00f3rio.",
                "id": "555247",
                "nome": "PL 4407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0 6.496, de 7 de dezembro de 1977.",
                "id": "553030",
                "nome": "PL 4304/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, para criar e disciplinar a sociedade an\u00f4nima simplificada (SAS).",
                "id": "553029",
                "nome": "PL 4303/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "553028",
                "nome": "PL 4302/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997.",
                "id": "553027",
                "nome": "PL 4301/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Conserva\u00e7\u00e3o, Uso Racional e Reaproveitamento das \u00c1guas.",
                "id": "549441",
                "nome": "PL 4109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, estabelecendo casos que impedem a nomea\u00e7\u00e3o em cargo p\u00fablico.",
                "id": "547018",
                "nome": "PL 4013/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Cicloturismo.",
                "id": "547016",
                "nome": "PL 4012/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "545634",
                "nome": "PL 3930/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o contrato de trabalho intermitente.",
                "id": "543121",
                "nome": "PL 3785/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.",
                "id": "539512",
                "nome": "PL 3574/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "537216",
                "nome": "PL 3438/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "537215",
                "nome": "PL 3437/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, que disp\u00f5e sobre o trabalho tempor\u00e1rio nas empresas urbanas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537211",
                "nome": "PL 3436/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta profiss\u00e3o de cinegrafista.",
                "id": "534925",
                "nome": "PL 3242/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995.",
                "id": "534315",
                "nome": "PL 3171/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o das receitas decorrentes dos servi\u00e7os de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o no regime de cumulatividade do PIS e da COFINS.",
                "id": "534314",
                "nome": "PL 3170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CCULT",
            "PEC01011",
            "PEC47810",
            "SUBPRSAL",
            "CCTCI",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160563",
        "nome": "ONOFRE SANTO AGOSTINI",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Abelardo Luz, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Semente de Soja.",
                "id": "531043",
                "nome": "PL 2907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"Institui o C\u00f3digo Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "531042",
                "nome": "PL 2906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. ",
                "id": "526634",
                "nome": "PL 2662/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a delimita\u00e7\u00e3o da Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural Em\u00edlio Einsfeld Filho em Santa Catarina e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "525186",
                "nome": "PL 2593/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.340, de 2010, para condicionar a transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos federais \u00e0 exist\u00eancia e funcionamento de \u00f3rg\u00e3o de defesa civil no ente pol\u00edtico favorecido.",
                "id": "520906",
                "nome": "PL 2382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do uso da focinheira e estabelece regras de seguran\u00e7a para a condu\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de c\u00e3es de grande porte e/ou de ra\u00e7as consideradas perigosas.",
                "id": "517522",
                "nome": "PL 2140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de trotes violentos e/ou vexat\u00f3rios aplicados em alunos iniciantes das institui\u00e7\u00f5es escolares de n\u00edvel m\u00e9dio e superior.",
                "id": "517065",
                "nome": "PL 2108/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos de premia\u00e7\u00e3o das loterias federais administradas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o procurados pelos contemplados dentro do prazo de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "id": "514248",
                "nome": "PL 1948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece tratamento diferenciado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a estabelecimentos industriais, ou estabelecimentos equiparados a industriais, de cujas opera\u00e7\u00f5es resultem produtos reciclados que contenham res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513734",
                "nome": "PL 1908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade de o Poder Executivo proporcionar tratamento especializado, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia espec\u00edficas aos portadores de autismo.",
                "id": "512087",
                "nome": "PL 1813/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, que regulamenta a profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, obrigando a inser\u00e7\u00e3o do nome do corretor de im\u00f3veis e seu respectivo n\u00famero de registro junto ao CRECI nas transa\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.",
                "id": "512027",
                "nome": "PL 1809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em rodovias que estejam com as obras inacabadas.",
                "id": "511474",
                "nome": "PL 1774/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.700, de 1\u00ba de setembro de 1971, que disp\u00f5e sobre a forma e a apresenta\u00e7\u00e3o dos S\u00edmbolos Nacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "505023",
                "nome": "PL 1481/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais selvagens, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou n\u00e3o, em espet\u00e1culos de circos itinerantes realizados em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "504575",
                "nome": "PL 1466/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de assentos para obesos em salas de proje\u00e7\u00f5es, teatros, espa\u00e7os culturais, restaurantes e em transporte coletivo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502641",
                "nome": "PL 1380/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Gari e dos Empregados da \u00c1rea de Conserva\u00e7\u00e3o e Limpeza, a ser comemorado, anualmente, no dia 16 de maio.",
                "id": "502312",
                "nome": "PL 1347/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Compensa\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Ambientais e o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "501368",
                "nome": "PL 1274/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inscri\u00e7\u00e3o do n\u00famero da placa no capacete de condutores de motocicletas, motonetas e ciclomotores.",
                "id": "500468",
                "nome": "PL 1228/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o referente ao envasilhamento, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o fracionada de G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP.",
                "id": "498648",
                "nome": "PL 1092/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es para a liquida\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de precat\u00f3rios a serem pagos pela Fazenda P\u00fablica Federal.",
                "id": "497919",
                "nome": "PL 974/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a constru\u00e7\u00e3o e reforma de postos revendedores de combust\u00edveis, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "496838",
                "nome": "PL 866/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, acrescentando dispositivo que isenta a categoria de representantes comerciais do pagamento de Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3vel para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.",
                "id": "496375",
                "nome": "PL 852/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Maravilha, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Cidade das Crian\u00e7as.",
                "id": "495899",
                "nome": "PL 819/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a para instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de posto de abastecimento de combust\u00edveis e/ou prestador de servi\u00e7os afins e lava-jatos, estabelece a obrigatoriedade na execu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e de seguran\u00e7a contra explos\u00f5es e inc\u00eandios, e d\u00e1 outras  provid\u00eancias.",
                "id": "495898",
                "nome": "PL 818/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de exist\u00eancia de Pontos de Apoio nas rodovias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\nNOVA EMENTA: Obriga a constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de apoio a condutores de ve\u00edculo de transporte de carga ou de ve\u00edculo de transporte p\u00fablico de passageiros, no \u00e2mbito das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias federais.",
                "id": "495588",
                "nome": "PL 785/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, acrescentando o \u00a7 7\u00ba ao art. 26, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e a Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito, como disciplinas obrigat\u00f3rias no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas do territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493746",
                "nome": "PL 629/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a profiss\u00e3o de Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493576",
                "nome": "PL 611/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Motorista de Ambul\u00e2ncia.",
                "id": "493565",
                "nome": "PL 609/2011"
            },
            {
                "ementa": "Da nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea \"e\", do inciso I, do art. 217, da Lei n\u00ba 8.112, de 1990 para a inclus\u00e3o de filho com defici\u00eancia, ou portador de doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, como benefici\u00e1rio de pens\u00e3o vital\u00edcia por morte de servidor p\u00fablico federal dos Tr\u00eas Poderes e das For\u00e7as Armadas.",
                "id": "493474",
                "nome": "PL 601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o enquadramento das institui\u00e7\u00f5es educacionais oficiais criadas por lei estadual ou municipal, existentes na data da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que disp\u00f5em os arts. 157, I, e 158, I, da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "493335",
                "nome": "PL 576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho para todas as empresas localizadas no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "492366",
                "nome": "PL 469/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 16 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para incluir entre os dependentes do segurado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social o filho portador de mol\u00e9stia grave.",
                "id": "491915",
                "nome": "PL 388/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o e requisitos necess\u00e1rios para celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e parcerias entre os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.\n\n",
                "id": "564313",
                "nome": "PL 4913/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece princ\u00edpios e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es para retirar as pessoas que estejam consumindo ilicitamente drogas entorpecentes em logradouro p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "564148",
                "nome": "PL 4911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os fabricantes de produtos m\u00e9dico-hospitalares a utilizarem embalagens diferenciadas por cores variadas para cada produto, a fim de coibir poss\u00edveis erros m\u00e9dicos. ",
                "id": "563915",
                "nome": "PL 4876/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para incluir dispositivos sobre campanhas educativas.\n\n",
                "id": "563300",
                "nome": "PL 4846/2012"
            },
            {
                "ementa": " Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos bares, restaurantes e similares de fazer constar de seus card\u00e1pios por\u00e7\u00f5es reduzidas para as pessoas que foram submetidas a cirurgia bari\u00e1trica.",
                "id": "562683",
                "nome": "PL 4833/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o, em todo territ\u00f3rio nacional, do protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo da l\u00edngua em beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos - \"teste da linguinha\" - e a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia corretiva.",
                "id": "562681",
                "nome": "PL 4832/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas.",
                "id": "559621",
                "nome": "PL 4709/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os terminais portu\u00e1rios, rodovi\u00e1rios e aeroportu\u00e1rios, os shopping centers e os estabelecimentos cong\u00eaneres a divulgarem dados informativos sobre pessoas desaparecidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559215",
                "nome": "PL 4695/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, dispondo a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de dispositivo aparador de linha em motocicletas e motonetas.",
                "id": "557935",
                "nome": "PL 4595/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o de fotos de crian\u00e7as e adolescentes desaparecidos nas salas de cinema comerciais.\n\n",
                "id": "557892",
                "nome": "PL 4593/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte ao pensionista que contrair novo matrim\u00f4nio ou nova uni\u00e3o est\u00e1vel.",
                "id": "555856",
                "nome": "PL 4429/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de confec\u00e7\u00e3o de carteiras de identidade para os rec\u00e9m-nascidos, em todo territ\u00f3rio nacional, pelos Cart\u00f3rios de Registro Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n",
                "id": "555264",
                "nome": "PL 4410/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"a\" do inciso II do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "554696",
                "nome": "PL 4403/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos em todo o Territ\u00f3rio Nacional para os eleitores que tenham prestado servi\u00e7o eleitoral.\n\n",
                "id": "552870",
                "nome": "PL 4289/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se al\u00ednea \"I\" no art. 15 e par\u00e1grafo \u00fanico no art. 17 da Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957, que \"Disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", instituindo exame de profici\u00eancia como condi\u00e7\u00e3o para registro dos m\u00e9dicos nos Conselhos Regionais de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "552506",
                "nome": "PL 4265/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso VIII ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculo.",
                "id": "552167",
                "nome": "PL 4237/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o inciso I, no \u00a7 3\u00ba, do art. 4\u00ba, do Decreto-Lei n\u00ba 1.166, de 15 de abril de 1971, que disp\u00f5e sobre enquadramento e contribui\u00e7\u00e3o sindical rural.\n\n",
                "id": "551908",
                "nome": "PL 4212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1rio de servidor p\u00fablico civil que seja respons\u00e1vel legal e cuide diretamente de portador de necessidade especial e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "550431",
                "nome": "PL 4150/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece normas para organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os das bibliotecas p\u00fablicas, em \u00e2mbito nacional, visando a inclus\u00e3o dos deficientes visuais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n",
                "id": "549930",
                "nome": "PL 4141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as empresas que fabricam produtos cosm\u00e9ticos e utilizam vidros e embalagens pl\u00e1sticas na comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos, ser\u00e3o respons\u00e1veis pela destina\u00e7\u00e3o final das embalagens.",
                "id": "549692",
                "nome": "PL 4122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, que disp\u00f5e sobre \"restabelecer princ\u00edpios da Lei n\u00ba 7.505, de 2 de julho de 1986, instituindo o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" \n\n",
                "id": "548474",
                "nome": "PL 4085/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 26-A \u00e0 Lei n\u00ba 12.663, de 5 de junho de 2012, que disp\u00f5e sobre as medidas relativas \u00e0 Copa das Confedera\u00e7\u00f5es FIFA de 2013 e \u00e0 Copa do Mundo FIFA de 2014, que ser\u00e3o realizadas no Brasil.",
                "id": "548203",
                "nome": "PL 4075/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 6\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que Disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "546080",
                "nome": "PL 3958/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restitui\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s pessoas f\u00edsicas estrangeiras n\u00e3o residentes no Brasil quando da aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias brasileiras no territ\u00f3rio nacional.\n\n",
                "id": "546079",
                "nome": "PL 3957/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o armazenamento de botij\u00f5es de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545661",
                "nome": "PL 3933/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de COFINS e PIS, objetivando fomentar a ind\u00fastria pl\u00e1stica nacional a fabricar pl\u00e1sticos biodegrad\u00e1veis que possam substituir o pl\u00e1stico convencional.",
                "id": "545188",
                "nome": "PL 3894/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o art. 34 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.\n\n\n",
                "id": "543580",
                "nome": "PL 3811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Brasileirinhos Amigos do Verde, que disp\u00f5e sobre medidas para promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e educa\u00e7\u00e3o ambiental por meio do plantio de uma muda de \u00e1rvore a cada nascimento de crian\u00e7a no munic\u00edpio. ",
                "id": "541737",
                "nome": "PL 3712/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "539924",
                "nome": "PL 3605/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fica proibido o uso de arma de eletrochoque em seres humanos, em todo Territ\u00f3rio Nacional. ",
                "id": "539878",
                "nome": "PL 3599/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional dos farmac\u00eauticos em todo o territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outra provid\u00eancias.",
                "id": "538810",
                "nome": "PL 3539/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538577",
                "nome": "PL 3527/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre os direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "538576",
                "nome": "PL 3526/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a74\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 8.212 de 24 de junho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social, institui o Plano de Custeio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537800",
                "nome": "PL 3474/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o inciso III ao art. 101 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "537742",
                "nome": "PL 3470/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre os procedimentos licitat\u00f3rios para priorizar a qualidade t\u00e9cnica nas contrata\u00e7\u00f5es, de acordo com a necessidade descrita no edital.\n",
                "id": "537654",
                "nome": "PL 3464/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o dos impostos federais incidentes sobre equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas, motonetas e bicicletas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "537576",
                "nome": "PL 3460/2012"
            },
            {
                "ementa": "Permite a declara\u00e7\u00e3o do estado civil solteiro a pessoas divorciadas, dentre outras provid\u00eancias.",
                "id": "536707",
                "nome": "PL 3407/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 que disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o da imagem alheia sem preju\u00edzo de indeniza\u00e7\u00e3o em caso de descumprimento, para incluir como presumido o dano moral sofrido pela v\u00edtima nesses casos, al\u00e9m de outras provid\u00eancias.",
                "id": "536706",
                "nome": "PL 3406/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta os doadores de sangue do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos e vestibulares nas Universidades Federais de Ensino em todo Territ\u00f3rio Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "535909",
                "nome": "PL 3330/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.029, de 13 abril de 1995, que pro\u00edbe a exig\u00eancia de atestados de gravidez e esteriliza\u00e7\u00e3o, e outras pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias, para efeitos admissionais ou de perman\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n",
                "id": "535305",
                "nome": "PL 3284/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescente-se o \u00a7 7\u00ba ao Art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro).",
                "id": "535130",
                "nome": "PL 3264/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o dos servi\u00e7os postais como atividade essencial e sobre o exerc\u00edcio de greve dos trabalhadores nos servi\u00e7os e atividades essenciais, definindo o percentual m\u00ednimo do efetivo para o atendimento integral das necessidades essenciais e inadi\u00e1veis da comunidade.",
                "id": "535123",
                "nome": "PL 3262/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios para motocicletas e motonetas.",
                "id": "534584",
                "nome": "PL 3206/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de fraldas descart\u00e1veis que contenham em sua composi\u00e7\u00e3o subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.",
                "id": "533890",
                "nome": "PL 3122/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 7\u00ba, inciso XXXIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir que o adolescente possa ser empregado a partir dos quatorze anos.",
                "id": "505266",
                "nome": "PEC 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 28, 29 e 82 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que disp\u00f5em sobre o mandato e a posse do Presidente da Rep\u00fablica, dos Governadores de Estado e dos Prefeitos; acrescenta os arts. 98, 99, 100 e 101 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492423",
                "nome": "PEC 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, propondo a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
                "id": "560839",
                "nome": "PEC 223/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "PEC47810",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CEREFPOL",
            "CREDN",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74133",
        "nome": "LUIZ ALBERTO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo ao Ato da Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias determinando a reserva de vagas na C\u00e2mara dos Deputados, nas assembleias legislativas e na C\u00e2mara Legislativa, por cinco legislaturas, para parlamentares oriundos da popula\u00e7\u00e3o negra.",
                "id": "529275",
                "nome": "PEC 116/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CREDN",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095",
            "PEC40509",
            "SUBAPROF",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CEREFPOL",
            "SUBCOPLP"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141441",
        "nome": "GEORGE HILTON",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe, em todo territ\u00f3rio nacional, a comercializa\u00e7\u00e3o e uso da subst\u00e2ncia salvinorina e da planta da qual pode ser extra\u00edda, da esp\u00e9cie Salvia divinorum.",
                "id": "497065",
                "nome": "PL 897/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBPACMU",
            "SUBPRSAL",
            "CEANISTI",
            "CREDN",
            "PEC03711"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "74264",
        "nome": "DEVANIR RIBEIRO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PL682610",
            "SUBPRSAL",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC47810",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141398",
        "nome": "CARLOS ZARATTINI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Autoriza a exclus\u00e3o dos valores recebidos e repassados por associa\u00e7\u00f5es civis e sociedades cooperativas de r\u00e1dio-t\u00e1xi da base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS/Pasep) e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins).",
                "id": "501693",
                "nome": "PL 1314/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDU",
            "PEC47810",
            "SUBEALBR",
            "SUBPRSAL",
            "SUBRESOL",
            "CME",
            "CMMC",
            "PL346004",
            "SUBCEF",
            "SUBILPUB",
            "SUBLECOP"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160577",
        "nome": "ADRIAN",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico sobre Embalagens e o Fundo Nacional para a Reciclagem.",
                "id": "513915",
                "nome": "PL 1929/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.",
                "id": "513913",
                "nome": "PL 1928/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina-se \"Aeroporto de Maca\u00e9 / Rio de Janeiro - Benedito Lacerda\" o aeroporto da cidade de Maca\u00e9, Estado do Rio de Janeiro.  ",
                "id": "513470",
                "nome": "PL 1901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.811, de 11 de outubro de 1972, para tipificar como Crime contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho frustrar  os terceirizados da percep\u00e7\u00e3o dos direitos assegurados a todos os que trabalham sob o regime de embarque e confinamento. ",
                "id": "496488",
                "nome": "PL 863/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art.118 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para assegurar o direito do segurado \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria concedida pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "543265",
                "nome": "PL 3797/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXSANTA",
            "SUBPETRO",
            "SUBPRSAL",
            "SUBROYAL",
            "CVT"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160594",
        "nome": "RONALDO ZULKE",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Confere ao Munic\u00edpio de Teut\u00f4nia, no Estado do Rio Grande do Sul, o t\u00edtulo de Capital Nacional dos Corais.",
                "id": "530042",
                "nome": "PL 2853/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui cr\u00e9dito presumido em favor das empresas estaduais e municipais de abastecimento de \u00e1gua e de saneamento b\u00e1sico, correspondente ao valor dos investimentos realizados na presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os e compens\u00e1vel com os valores devidos a t\u00edtulo de Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e Cofins.",
                "id": "529766",
                "nome": "PL 2829/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui no Anexo da Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica. ",
                "id": "529622",
                "nome": "PL 2821/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Presidente Jo\u00e3o Goulart\" a ponte sobre o rio Gravata\u00ed, que ligar\u00e1 as cidade de Porto Alegre e Canoas, pela BR 448, no Rio Grande do Sul.",
                "id": "523097",
                "nome": "PL 2490/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Quiropraxista. ",
                "id": "503822",
                "nome": "PL 1436/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso V ao caput do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 12.512, de 14 de outubro de 2011, para dispor sobre amplia\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios do Programa de Apoio \u00e0 Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental.",
                "id": "536507",
                "nome": "PL 3398/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "MESA",
            "SUBPRSAL"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "73424",
        "nome": "SIM\u00c3O SESSIM",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.859, de 11 de dezembro de 1972, dada pela Lei n\u00ba 10.208, de 23 de mar\u00e7o de 2001.",
                "id": "506538",
                "nome": "PL 1521/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 3\u00ba, 15 e 71 da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". Disp\u00f5e sobre a prioridade especial das pessoas maiores de 80 (oitenta) anos.",
                "id": "539516",
                "nome": "PL 3575/2012"
            }
        ]
    }
]