[
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "PEC01011",
            "PEC03299",
            "PL540301",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBFINED",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "4931",
        "nome": "IZALCI",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 5\u00ba  \u00e0 Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, para criar a Caixa de Assist\u00eancia dos Corretores de Im\u00f3veis (CACI).",
                "id": "539620",
                "nome": "PL 3587/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso IV do art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "551956",
                "nome": "PEC 200/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui par\u00e1grafo no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que os detentores de mandatos no Poder Legislativo a eles renunciem para poderem concorrer a cargos no Poder Executivo.",
                "id": "551955",
                "nome": "PEC 199/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 27 e 29 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescenta \u00a7 1\u00ba-A no art. 27, o art. 56-A e revoga o inciso I do art. 56 e seu \u00a7 3\u00ba.",
                "id": "551953",
                "nome": "PEC 198/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEAGRIRU",
            "CEENSI",
            "CEESTA",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74016",
        "nome": "COSTA FERREIRA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados para os ve\u00edculos adquiridos por policiais militares, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "519508",
                "nome": "PL 2281/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada quando o trabalhador com mais de cinco anos de trabalho ininterrupto pedir demiss\u00e3o por motivo de mudan\u00e7a. ",
                "id": "519507",
                "nome": "PL 2280/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 192 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre a base de c\u00e1lculo do adicional de insalubridade.",
                "id": "513244",
                "nome": "PL 1881/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL742006",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBASTRA",
            "SUBRJ+20",
            "CTASP",
            "PL749506"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "74057",
        "nome": "ALICE PORTUGAL",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de serem subterr\u00e2neas as instala\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, quando realizadas em ruas das cidades que tenham setores de valor hist\u00f3rico, reconhecidos por \u00f3rg\u00e3os estatais, especialmente os tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio e Art\u00edstico Nacional - IPHAN.",
                "id": "504195",
                "nome": "PL 1462/2011"
            },
            {
                "ementa": "Adota como crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal o desempenho das fun\u00e7\u00f5es de mes\u00e1rio nos processos eleitorais. ",
                "id": "552325",
                "nome": "PL 4250/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 14 e 35 da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552324",
                "nome": "PL 4249/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "PL766310",
            "SUBFINED",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CEENSI",
            "PL742006",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160678",
        "nome": "ARTUR BRUNO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o dia 7 de abril como Dia Nacional de Combate ao Bullying e \u00e0 Viol\u00eancia na Escola.",
                "id": "532312",
                "nome": "PL 3015/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, que disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "526850",
                "nome": "PL 2667/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993. ",
                "id": "522522",
                "nome": "PL 2444/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 07 de abril como Dia Nacional de Combate ao Bullying e \u00e0 viol\u00eancia na Escola.",
                "id": "498200",
                "nome": "PL 1015/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o combate a polui\u00e7\u00e3o sonora, estabelecendo a proibi\u00e7\u00e3o do funcionamento de som automotivo nas vias, pra\u00e7as, praias e logradouros no \u00e2mbito nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "493648",
                "nome": "PL 621/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL161096",
            "SUBRJ+20"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74171",
        "nome": "CHICO ALENCAR",
        "partido": "PSOL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a transpar\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores, embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves particulares por agentes pol\u00edticos.",
                "id": "527390",
                "nome": "PL 2704/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui \u00a7 13 ao art. 11 da Lei n\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, para restringir o uso de termos de compromisso pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios nos casos previstos nos arts. 27-C e 27-D daquela Lei.",
                "id": "512579",
                "nome": "PL 1851/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, que aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre o aviso pr\u00e9vio proporcional.",
                "id": "510772",
                "nome": "PL 1730/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia a bombeiros militares do Rio de Janeiro processados ou punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.\u00a0",
                "id": "507982",
                "nome": "PL 1555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.888, de 10 de dezembro de 1980.",
                "id": "503896",
                "nome": "PL 1446/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a consolidar as d\u00edvidas dos Estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios renegociadas atrav\u00e9s das Leis n\u00ba 8.727, de 1993, e n\u00ba 9.496, de 1997, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499009",
                "nome": "PL 1129/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, a proibi\u00e7\u00e3o de despedida imotivada de empregados p\u00fablicos.",
                "id": "499008",
                "nome": "PL 1128/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de instrutor de artes marciais.",
                "id": "499007",
                "nome": "PL 1127/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estende os benef\u00edcios da Lei n\u00ba 8.632, de 4 de mar\u00e7o de 1993, que \"Concede anistia a dirigentes ou representantes sindicais punidos por motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\", aos membros de CIPAs - Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes.",
                "id": "499005",
                "nome": "PL 1126/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria e contra a Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499004",
                "nome": "PL 1125/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o aut\u00eantica ao disposto no art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Lei n\u00ba 6.683, de 28 de agosto de 1979.",
                "id": "499003",
                "nome": "PL 1124/2011"
            },
            {
                "ementa": "Prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o e mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o contra a desigualdade salarial entre homens e mulheres.",
                "id": "499002",
                "nome": "PL 1123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, a Lei n\u00ba 11.445, de 5 de janeiro de 2007, e a Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010, tendo em vista assegurar medidas de preven\u00e7\u00e3o de enchentes, deslizamentos de terra e eventos similares.",
                "id": "496120",
                "nome": "PL 840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba e renumera o atual par\u00e1grafo \u00fanico do art. 928 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil, para incluir condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o de mandado judicial de reintegra\u00e7\u00e3o de posse im\u00f3veis ocupados por fam\u00edlias sem teto.",
                "id": "563930",
                "nome": "PL 4879/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"Esplanada dos Minist\u00e9rios Oscar Niemeyer\" \u00e0 atual Esplanadas dos Minist\u00e9rios, localizada nas Vias S1 Leste e N1 Leste, Bras\u00edlia - DF.",
                "id": "563928",
                "nome": "PL 4878/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998, que disp\u00f5e sobre os crimes de \"lavagem\" ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores; a preven\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do sistema financeiro para os il\u00edcitos previstos nesta Lei; cria o Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553838",
                "nome": "PL 4341/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, para determinar a indica\u00e7\u00e3o dos nomes dos doadores e os respectivos valores doados nas presta\u00e7\u00f5es de contas parciais dos candidatos, partidos pol\u00edticos e coliga\u00e7\u00f5es.",
                "id": "553837",
                "nome": "PL 4340/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas, que tenham sido doadoras de campanha de candidato eleito para mandato do Poder Executivo e Legislativo.",
                "id": "542821",
                "nome": "PL 3770/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 para ampliar a forma de publicidade de editais de licita\u00e7\u00e3o.",
                "id": "539518",
                "nome": "PL 3576/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 o nome de \"Ponte Herbert de Souza - Betinho\" \u00e0 atual Ponte Presidente Costa e Silva, localizada do Km 321 ao 334, na BR 101/SE.",
                "id": "536329",
                "nome": "PL 3388/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a consulta e aplica multa a Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado que pesquise em cadastros de inadimpl\u00eancia p\u00fablicos ou privados nomes de candidatos a emprego para fins de sele\u00e7\u00e3o.",
                "id": "536323",
                "nome": "PL 3385/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CPICRIAN",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBCULT",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CEANISTI",
            "PL749506",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "RN",
        "id": "74037",
        "nome": "F\u00c1TIMA BEZERRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal. ",
                "id": "530551",
                "nome": "PL 2888/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece os princ\u00edpios e as diretrizes dos planos de carreira para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, em conformidade com o art. 206, V da Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                "id": "529691",
                "nome": "PL 2826/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional - LDB, para dispor sobre gest\u00e3o democr\u00e1tica nas escolas. ",
                "id": "520921",
                "nome": "PL 2384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o do dia 19 de setembro como data comemorativa do \"Dia Nacional da Mobiliza\u00e7\u00e3o Social pela Educa\u00e7\u00e3o\" e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562571",
                "nome": "PL 4822/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Ponte Jos\u00e9 N\u00f3brega\" a ponte sobre o rio Upanema, localizada na BR-110, no Munic\u00edpio de Campo Grande, Estado do Rio Grande do Norte. ",
                "id": "554435",
                "nome": "PL 4395/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Dia Nacional dos Blogueiros e Blogueiras.",
                "id": "551396",
                "nome": "PL 4175/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAPADR",
            "PL712310",
            "SUBAGRIF",
            "SUBFINED",
            "SUBFORCD",
            "SUBRJ+20",
            "CCJC",
            "CPITRAES",
            "PL161096",
            "SUBCANA",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160650",
        "nome": "OZIEL OLIVEIRA",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CCTCI",
            "PARLAJOV",
            "PL742006",
            "PL803510",
            "SUBPNBL",
            "SUBRJ+20",
            "CE",
            "MERCOSUL",
            "PL540301",
            "SUBMIALT"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160657",
        "nome": "NEWTON LIMA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui o art. 18-A na Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991 (Lei Rouanet).",
                "id": "526899",
                "nome": "PL 2671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a instala\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios nas salas de avalia\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, vestibulares e exames de ordem.",
                "id": "511860",
                "nome": "PL 1798/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional da Cer\u00e2mica Art\u00edstica e da Decora\u00e7\u00e3o\" ao Munic\u00edpio de Porto Ferreira, no Estado de S\u00e3o Paulo. ",
                "id": "510021",
                "nome": "PL 1654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para proibir o tr\u00e1fego de motocicletas, motonetas e ciclomotores entre ve\u00edculos de faixas adjacentes, bem como cria faixa exclusiva para circula\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos.",
                "id": "506471",
                "nome": "PL 1517/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 20 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para ampliar a liberdade de express\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 cultura. ",
                "id": "491955",
                "nome": "PL 393/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dois par\u00e1grafos ao art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para destinar os recursos da participa\u00e7\u00e3o no resultado ou da compensa\u00e7\u00e3o financeira \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, sa\u00fade, seguran\u00e7a, meio ambiente, defesa nacional, energia e infraestrutura.",
                "id": "560388",
                "nome": "PEC 220/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "ALTOSEST",
            "CE",
            "CEAGRIRU",
            "SUBRJ+20",
            "CFT",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "PL712310",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "SC",
        "id": "160604",
        "nome": "PEDRO UCZAI",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina Marcelino Chiarello a Rodovia BR-282, trecho de acesso a Chapec\u00f3",
                "id": "532913",
                "nome": "PL 3023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009 (alimenta\u00e7\u00e3o escolar).",
                "id": "526021",
                "nome": "PL 2641/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001 (FIES).",
                "id": "526020",
                "nome": "PL 2640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere ao munic\u00edpio de Anchieta, no Estado de Santa Catarina, o t\u00edtulo de Capital Nacional da Produ\u00e7\u00e3o de Sementes Crioulas.",
                "id": "512619",
                "nome": "PL 1858/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "512617",
                "nome": "PL 1857/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 82 da Lei n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009.",
                "id": "512620",
                "nome": "PL 1859/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2.008 que institui o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "508924",
                "nome": "PL 1578/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561202",
                "nome": "PL 4765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de fontes renov\u00e1veis, altera as Leis n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996; n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998; n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000; n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004; n\u00ba 11.977, de 7 de julho de 2009, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545603",
                "nome": "PL 3924/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de Conc\u00f3rdia da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541043",
                "nome": "PL 3671/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instituir o Campus Universit\u00e1rio de S\u00e3o Miguel do Oeste da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS.",
                "id": "541042",
                "nome": "PL 3670/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a expedi\u00e7\u00e3o de carteiras de registro profissional.\n\n",
                "id": "537254",
                "nome": "PL 3443/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.023, de 27 de agosto de 2009.\n\n",
                "id": "536122",
                "nome": "PL 3361/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 134 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "524819",
                "nome": "PEC 100/2011"
            }
        ]
    }
]