[
    {
        "comissoes": [
            "CEXJOR",
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "SUBREGIN",
            "CCJC",
            "CFFC",
            "PEC20712",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160539",
        "nome": "ANTHONY GAROTINHO",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.213, de 24 de julho de 1991, e 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre o pagamento de aux\u00edlio-funeral pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "531925",
                "nome": "PL 2983/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, para dispor sobre o ressarcimento do atendimento m\u00e9dico de usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade pela rede p\u00fablica.",
                "id": "531923",
                "nome": "PL 2982/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 07 de agosto de 2006, que \"Cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" - Lei Maria da Penha, criando novas garantias para a mulher.",
                "id": "522553",
                "nome": "PL 2451/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o de resposta.",
                "id": "522552",
                "nome": "PL 2450/2011"
            },
            {
                "ementa": "Permite o recebimento conjunto dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rio ou assistencial e de bolsa ou aux\u00edlio financeiro recebido pelas pessoas com defici\u00eancia que exer\u00e7am atividades de ensino ou pesquisa voltadas \u00e0 melhoria da qualidade de vida desse segmento populacional.",
                "id": "522551",
                "nome": "PL 2449/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.191, de 13 de janeiro de 2010, que concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio Grande do Norte, Bahia, Roraima, Tocantins, Pernambuco, Mato Grosso, Cear\u00e1, Santa Catarina e Distrito Federal, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "506791",
                "nome": "PL 1531/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o programa \"UM LAR PARA MIM\", institui o aux\u00edlio-ado\u00e7\u00e3o para o servidor p\u00fablico federal que acolher crian\u00e7a ou adolescente \u00f3rf\u00e3o ou abandonado.",
                "id": "498458",
                "nome": "PL 1065/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a atletas, treinadores e outros profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea de esportes associarem sua imagem a bebidas alco\u00f3licas e produtos fum\u00edgenos.",
                "id": "498457",
                "nome": "PL 1064/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece as diretrizes para a pol\u00edtica de reajuste anual da tabela progressiva do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas e os limites de dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492136",
                "nome": "PL 423/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade da inscri\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoa F\u00edsica - CPF.",
                "id": "540114",
                "nome": "PL 3622/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia a policiais e bombeiros militares do Rio de Janeiro, punidos por participar de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "537054",
                "nome": "PL 3424/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de taxa de conveni\u00eancia pelas empresas prestadoras de servi\u00e7o de venda de ingressos pela internet ou telefone.",
                "id": "535856",
                "nome": "PL 3323/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEREFPOL",
            "CEXCOPA",
            "CREDN",
            "PEC47810",
            "PL767210",
            "SUBREGIN",
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "PEC01095"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "92355",
        "nome": "VITOR PAULO",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para isentar do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas sal\u00e1rios e demais rendimentos do trabalho pagos ou creditados, a qualquer t\u00edtulo, percebidos por pessoa f\u00edsica com idade igual ou superior a 75 (setenta e cinco) anos.",
                "id": "507242",
                "nome": "PL 1538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, para estabelecer \u00e1reas espec\u00edficas de atua\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.",
                "id": "502953",
                "nome": "PL 1399/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 791, de 27 de agosto de 1969, que disp\u00f5e sobre o ped\u00e1gio em rodovias federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "499659",
                "nome": "PL 1170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de empresa prestadora de servi\u00e7o de fornecer um endere\u00e7o, em local fixo, para o qual o consumidor ou usu\u00e1rio possa enviar, por carta registrada, seu pedido de informa\u00e7\u00e3o, de reclama\u00e7\u00e3o ou de cancelamento de pedidos, contratos ou servi\u00e7os.",
                "id": "498677",
                "nome": "PL 1098/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 145, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para tornar facultativa a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento de f\u00e9rias. ",
                "id": "556062",
                "nome": "PL 4451/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso II do art. 153 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "516077",
                "nome": "PEC 69/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CE",
            "CEENSI",
            "CEXSUIA",
            "CMO",
            "CPICRIAN",
            "PARLAJOV",
            "PEC03299",
            "PL742006",
            "PL766310",
            "PL767210",
            "PL803510",
            "SUBFORCD",
            "SUBREGIN",
            "SUBRJ+20",
            "CCTCI",
            "CCULT",
            "CPITRAPE",
            "PL346004"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160639",
        "nome": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE ",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 77-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre pol\u00edticas de assist\u00eancia aos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior.",
                "id": "530327",
                "nome": "PL 2860/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004,  que institui o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, disp\u00f5e sobre o repasse de recursos financeiros  do Programa Brasil Alfabetizado, altera o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "520866",
                "nome": "PL 2381/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 11.947, de 16 de junho de 2009, para dispor sobre altera\u00e7\u00e3o no c\u00e1lculo do montante de recursos financeiros destinados aos entes governamentais, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. ",
                "id": "514855",
                "nome": "PL 1971/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 9.424, de 24 de dezembro de 1996, para dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o nacional dos recursos do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "510028",
                "nome": "PL 1655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Assist\u00eancia ao Estudante de N\u00edvel Superior -  FUNAES. ",
                "id": "503670",
                "nome": "PL 1434/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11 da Lei n\u00ba 11.180, de 23 de setembro de 2005, no que se refere ao valor da bolsa-perman\u00eancia do Programa Universidade para Todos - PROUNI. ",
                "id": "502627",
                "nome": "PL 1375/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece diretrizes para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica p\u00fablica. ",
                "id": "501466",
                "nome": "PL 1287/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 2\u00ba ao art. 25 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de educadores assistentes na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos dois primeiros anos do ensino fundamental.",
                "id": "501465",
                "nome": "PL 1286/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos (PROUNI), para incluir a concess\u00e3o de bolsas para p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
                "id": "498056",
                "nome": "PL 1000/2011"
            },
            {
                "ementa": "Garante a sustenta\u00e7\u00e3o oral pelo advogado nas sess\u00f5es de julgamento perante tribunal ou qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado, em inst\u00e2ncia judicial ou administrativa.",
                "id": "556672",
                "nome": "PL 4514/2012"
            },
            {
                "ementa": "Trata da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do BNDES no Fundo Amaz\u00f4nia, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.",
                "id": "555900",
                "nome": "PL 4434/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta no art. 42-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, para disciplinar a postagem de boleto de cobran\u00e7a ao consumidor. ",
                "id": "553844",
                "nome": "PL 4344/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \"caput\" do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, para prever mecanismo adicional de financiamento para a implanta\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ",
                "id": "545773",
                "nome": "PL 3941/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para inserir, como despesa de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, aquela realizada com atividades curriculares complementares. ",
                "id": "545771",
                "nome": "PL 3940/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 30 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.",
                "id": "534048",
                "nome": "PL 3137/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "SUBREGIN",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC03711",
            "PEC47810",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBSEGAL",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160603",
        "nome": "AMAURI TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucro ou dividendo, revogando o art. 10 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "525430",
                "nome": "PL 2610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo de agrot\u00f3xicos por meio de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica e sanit\u00e1ria.",
                "id": "514390",
                "nome": "PL 1950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o procedimento no cancelamento de linha telef\u00f4nica ou cong\u00eanere pelo consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "513193",
                "nome": "PL 1876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512050",
                "nome": "PL 1811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Servidor do Legislativo.",
                "id": "510716",
                "nome": "PL 1723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "496108",
                "nome": "PL 839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998 para proibir mais de uma reelei\u00e7\u00e3o aos dirigentes de entidades desportivas benefici\u00e1rias de recursos p\u00fablicos ou de isen\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "495525",
                "nome": "PL 778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo no C\u00f3digo de Processo Penal, promovendo maior agilidade de tramita\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a. ",
                "id": "493172",
                "nome": "PL 534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o do Campus da Universidade Federal da Bahia - UFBA no bairro Cajazeiras em Salvador.",
                "id": "558348",
                "nome": "PL 4639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, com o objetivo de incluir como benefici\u00e1rios de cr\u00e9dito rural as comunidades quilombolas, ribeirinhas e quebradoras de coco baba\u00e7u, atingidos por barragens e assentados da reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "558073",
                "nome": "PL 4620/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 17-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para dispor sobre o direito de regresso da Previd\u00eancia Social perante o agressor. ",
                "id": "554290",
                "nome": "PL 4381/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de repasses autom\u00e1ticos de recursos da Uni\u00e3o aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es locais para recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas atingidas por desastre natural.",
                "id": "547395",
                "nome": "PL 4038/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para doa\u00e7\u00f5es a Fundos Municipais de Sa\u00fade.",
                "id": "543268",
                "nome": "PL 3798/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o das Seguradoras de Planos de Sa\u00fade estabelecerem limites de gastos com interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535333",
                "nome": "PL 3285/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as prestadoras do servi\u00e7o de telefonia expandirem a cobertura do servi\u00e7o para todos os distritos dos munic\u00edpios abrangidos em sua \u00e1rea de outorga.",
                "id": "534068",
                "nome": "PL 3143/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba, 27, 28, 29, 39, 48 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a vedar reajustes de subs\u00eddios dos cargos que especifica em \u00edndice superior ao aplicado, no mesmo per\u00edodo, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. ",
                "id": "528631",
                "nome": "PEC 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 184 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal incluindo o \u00a7 6\u00ba para isentar do Imposto Predial Territorial Urbano - IPTU e Imposto Territorial Rural - ITR as terras, terrenos e edifica\u00e7\u00f5es das comunidades quilombolas.",
                "id": "552385",
                "nome": "PEC 203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites.",
                "id": "538261",
                "nome": "PEC 149/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa par\u00e2metros para a remunera\u00e7\u00e3o dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil, dos Auditores Fiscais do Trabalho e do grau ou n\u00edvel m\u00e1ximo da carreira dos servidores do Banco Central do Brasil.",
                "id": "537337",
                "nome": "PEC 147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites",
                "id": "536824",
                "nome": "PEC 144/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CLP",
            "PEC01011",
            "PEC03711",
            "SUBREGIN",
            "CDHM",
            "CTASP",
            "PEC47810",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160514",
        "nome": "DR. GRILO",
        "partido": "PSL",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre o certificado de registro de ve\u00edculo que tenha sofrido altera\u00e7\u00e3o de categoria.",
                "id": "525817",
                "nome": "PL 2623/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 77 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, que Disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "523317",
                "nome": "PL 2508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o caput e o \u00a71\u00ba do art. 159 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "518909",
                "nome": "PL 2228/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 al\u00ednea a do inciso II e ao inciso V do \u00a7 2\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".  ",
                "id": "517172",
                "nome": "PL 2118/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 178 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que \"institui o C\u00f3digo de Processo Civil\".",
                "id": "512573",
                "nome": "PL 1850/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 605, de 5 de janeiro 1949, que \"disp\u00f5e sobre o repouso semanal remunerado e o pagamento de sal\u00e1rio nos dias feriados civis e religiosos\", para permitir que a multa aplic\u00e1vel por infra\u00e7\u00e3o aos dispositivos dessa lei sejam revertidos em favor do empregado lesado.",
                "id": "510688",
                "nome": "PL 1720/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre T\u00edtulos de Especializa\u00e7\u00e3o emitidos por Entidades de Classe Profissional.",
                "id": "558390",
                "nome": "PL 4645/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta al\u00edneas ao inciso IV , no art. 13, da Lei n\u00ba 9.961 de 28 de janeiro de 2000, que disp\u00f5e sobre a composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Sa\u00fade Suplementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558358",
                "nome": "PL 4640/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos feita por professores da rede p\u00fablica municipal, estadual ou federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556614",
                "nome": "PL 4504/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de exames odontol\u00f3gicos nas pessoas em locais como orfanatos, creches, asilos e outros que ofere\u00e7am tais tipos de assist\u00eancia, em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "552568",
                "nome": "PL 4274/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.788,  de 25 de setembro de 2008 que \"Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes\".\n\n",
                "id": "552567",
                "nome": "PL 4273/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de postos de coleta e do recolhimento de pilhas, baterias e continentes aeross\u00f3is usados em estabelecimentos comerciais que comercializem esses produtos.",
                "id": "552566",
                "nome": "PL 4272/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 406 do Decreto-Lei 5.452, de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
                "id": "552340",
                "nome": "PL 4253/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de setor destinado a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de odontologia nos Hospitais p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "552339",
                "nome": "PL 4252/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui a semana nacional de preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer bucal.",
                "id": "545718",
                "nome": "PL 3939/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 46 da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, para isentar de contribui\u00e7\u00f5es para a Ordem dos Advogados do Brasil os estagi\u00e1rios e advogados at\u00e9 dezoito meses da gradua\u00e7\u00e3o no bacharelado em Direito.",
                "id": "544001",
                "nome": "PL 3837/2012"
            }
        ]
    }
]