[
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "141431",
        "nome": "FERNANDO COELHO FILHO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do inciso VII do art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a c\u00e2mera de marcha a r\u00e9 como equipamento obrigat\u00f3rio dos ve\u00edculos automotores",
                "id": "494088",
                "nome": "PL 647/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos autom\u00f3veis movidos a eletricidade ou h\u00edbridos.",
                "id": "548494",
                "nome": "PL 4086/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXJUVE",
            "CMMC",
            "CVT",
            "PL157211",
            "SUBASFED",
            "CFT",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74693",
        "nome": "RODRIGO MAIA",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os fabricantes de aparelhos de telefonia m\u00f3vel informarem seus usu\u00e1rios acerca de eventuais riscos \u00e0 sa\u00fade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "526382",
                "nome": "PL 2652/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 7.853, de 24 de outubro de 1989, acrescentando-lhe dispositivo referente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia visual.",
                "id": "526381",
                "nome": "PL 2651/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000 e cria o Programa Internet Livre - PROINTERNET.",
                "id": "519662",
                "nome": "PL 2294/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a gratuidade no transporte coletivo interestadual para os portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e portadores de defici\u00eancias.",
                "id": "519659",
                "nome": "PL 2293/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es na importa\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais para uso exclusivo no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de fot\u00f3grafo e cinegrafista.",
                "id": "517143",
                "nome": "PL 2114/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) aos pescadores na aquisi\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para uso em sua atividade profissional.",
                "id": "513794",
                "nome": "PL 1913/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a entrega domiciliar de medicamentos aos pacientes que especifica.",
                "id": "560423",
                "nome": "PL 4746/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI",
            "CPITRAES",
            "CVT",
            "PEC00511"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "141372",
        "nome": "AELTON FREITAS",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Ma Shou Tao\" o viaduto localizado no km 198 da BR-050 (Rodovia Francisco C\u00e2ndido Xavier) no entroncamento com a BR-464, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "500768",
                "nome": "PL 1243/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da figura do advogado profissional individual e sua equipara\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade de advogados para efeitos tribut\u00e1rios.",
                "id": "553469",
                "nome": "PL 4318/2012"
            },
            {
                "ementa": "Denomina \"Viaduto Wilson Franco Filho\" o viaduto localizado no km 805 da BR-262, na cidade de Uberaba, Estado de Minas Gerais. ",
                "id": "536015",
                "nome": "PL 3342/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBASFED",
            "SUBCEF",
            "SUBLECOP",
            "CDU",
            "PL157211",
            "SUBILPUB",
            "SUBMUNIC",
            "SUBRESOL",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "160669",
        "nome": "GENECIAS NORONHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre bonifica\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s passagens a\u00e9reas custeadas pelo Poder P\u00fablico.",
                "id": "492042",
                "nome": "PL 414/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CEXSANTA",
            "CFT",
            "PEC03299",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBMICRO",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "PEC01095",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160570",
        "nome": "JER\u00d4NIMO GOERGEN",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a restri\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de aditivos em produtos fum\u00edgeros em geral, derivados ou n\u00e3o do tabaco, comercializados em territ\u00f3rio nacional. ",
                "id": "530864",
                "nome": "PL 2901/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.183, de 5 de abril de 1984 para modificar disposi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do aeronauta.\n",
                "id": "562633",
                "nome": "PL 4824/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, dispondo sobre o Exame da Ordem.",
                "id": "558466",
                "nome": "PL 4651/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 156-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para dispor sobre normas gerais para a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es destinadas a dar suporte \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo.",
                "id": "557317",
                "nome": "PL 4571/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas de Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de cal e argamassa.",
                "id": "553954",
                "nome": "PL 4350/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 57 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, e ao art. 44 da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996.",
                "id": "552413",
                "nome": "PL 4258/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o exercicio da profiss\u00e3o de motorista.",
                "id": "552295",
                "nome": "PL 4246/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as linhas de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "549414",
                "nome": "PL 4108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o ressarcimento de despesas realizadas por concursandos relativas \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou cancelamento de provas por motivo de fraude ou falhas na organiza\u00e7\u00e3o de certame promovido no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta.",
                "id": "545406",
                "nome": "PL 3912/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os planos de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal.",
                "id": "545405",
                "nome": "PL 3911/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o, a estocagem e o tr\u00e2nsito de arroz, trigo, feij\u00e3o, cebola, cevada e aveia e seus derivados importados de outros pa\u00edses, para consumo e comercializa\u00e7\u00e3o interno, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "537944",
                "nome": "PL 3487/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "PL712310",
            "SUBASFED",
            "CAPADR",
            "CEAGRIRU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL803510",
            "SUBRETRI",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "141454",
        "nome": "ALFREDO KAEFER",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, que \"Institui o Fundo Nacional do Idoso e autoriza deduzir do imposto de renda devido pelas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas aos Fundos Municipais, Estaduais e Nacional do Idoso; e altera a Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995\", estabelecendo limite isolado para dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda referente \u00e0s doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas aos Fundos do Idoso.",
                "id": "525299",
                "nome": "PL 2599/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para possibilitar que sejam deduzidos do imposto de renda apurado os valores despendidos at\u00e9 o momento da entrega tempestiva da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual.",
                "id": "519787",
                "nome": "PL 2311/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 25 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, restabelecendo exclus\u00e3o, da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o do empregador rural pessoa f\u00edsica, das receitas que especifica.",
                "id": "517224",
                "nome": "PL 2123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 655 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "514482",
                "nome": "PL 1956/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980, que \"disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "514481",
                "nome": "PL 1955/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para prorrogar a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "495845",
                "nome": "PL 811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os prazos de vencimento do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), do Imposto de Renda devido pelas pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro (CSLL), da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e da Contribui\u00e7\u00e3o para os Programas PIS/Pasep.",
                "id": "558136",
                "nome": "PL 4630/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder P\u00fablico a realizar a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento m\u00e9dico especializado, de crian\u00e7as, adolescentes e adultos apreendidos em situa\u00e7\u00e3o de risco e fixa outras provid\u00eancias.",
                "id": "537319",
                "nome": "PL 3450/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "SUBRETRI",
            "CFFC",
            "PL749506",
            "SUBMICRO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160595",
        "nome": "VAZ DE LIMA",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, para coibir o bullying no esporte.",
                "id": "517273",
                "nome": "PL 2129/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.496 de 11 de setembro de 1997.",
                "id": "510240",
                "nome": "PL 1675/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso V ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 87 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "564060",
                "nome": "PEC 233/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PEC40509",
            "CDEIC",
            "PL602505",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "74159",
        "nome": "ODAIR CUNHA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 10.637, de 2002, e acrescenta inciso ao art. 10 da Lei n\u00ba 10.833, de 2003, para que os servi\u00e7os de apoio t\u00e9cnico, administrativo, jur\u00eddico, cont\u00e1bil, comercial e cong\u00eaneres sejam inclu\u00eddos no rol de opera\u00e7\u00f5es sujeitas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o anterior a estas leis.",
                "id": "497652",
                "nome": "PL 957/2011"
            },
            {
                "ementa": "Denomina Rodovia Ana Padilha Cintra a BR146 - trecho Guaxup\u00e9/MG a Bom Jesus da Penha/MG.",
                "id": "542300",
                "nome": "PL 3744/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CECONST",
            "CFT",
            "PEC00511",
            "SUBFTREM",
            "SUBRETRI",
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PEC44309",
            "SUBASFED"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "73682",
        "nome": "JO\u00c3O DADO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Contribui\u00e7\u00e3o para o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - PIS/PASEP e a Contribui\u00e7\u00e3o para Seguridade Social - COFINS devidas pelas sociedades cooperativas de educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "533043",
                "nome": "PL 3049/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, que \"Cria a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "527709",
                "nome": "PL 2734/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer limita\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 propaganda comercial de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "525357",
                "nome": "PL 2601/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta hip\u00f3tese de limita\u00e7\u00e3o dos direitos autorais. ",
                "id": "522825",
                "nome": "PL 2471/2011"
            },
            {
                "ementa": "Atualiza a reda\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, na parte que disp\u00f5e sobre os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "519870",
                "nome": "PL 2322/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o remota das redes e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo.",
                "id": "510607",
                "nome": "PL 1712/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos de transporte de carga, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "510603",
                "nome": "PL 1711/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o de aparelhos auditivos e cadeiras de rodas com dispositivo de propuls\u00e3o el\u00e9trico ou eletr\u00f4nico ou manual, adquiridos para uso de portador de defici\u00eancia auditiva e f\u00edsica.",
                "id": "508922",
                "nome": "PL 1577/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 1.593, de 21 de dezembro de 1977, a legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre  Produtos Industrializados - IPI sobre os produtos classificados no c\u00f3digo 2402.20.00 da TIPI e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503981",
                "nome": "PL 1454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 21 da Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, para incluir o transporte desses produtos como atividade sujeita a licenciamento dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios.",
                "id": "493240",
                "nome": "PL 538/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Auditor de Controle Externo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "559605",
                "nome": "PL 4708/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 4\u00ba ao art. 15 da Lei n\u00b0 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "539358",
                "nome": "PL 3569/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria de artigos e equipamentos de desportos.",
                "id": "536325",
                "nome": "PL 3386/2012"
            },
            {
                "ementa": "Define, para efeito do disposto no art. 247 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as atividades consideradas exclusivas de Estado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536054",
                "nome": "PL 3351/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXPARA",
            "CFT",
            "CPITRAES",
            "SUBRETRI",
            "CMO",
            "CVT"
        ],
        "estado": "PA",
        "id": "160557",
        "nome": "CL\u00c1UDIO PUTY",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o nome do Aeroporto Internacional de Bel\u00e9m, capital do Estado do Par\u00e1 e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "493625",
                "nome": "PL 618/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.157-5, de 24 de agosto de 2001, que cria a Ag\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - ADA e extingue a Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM.",
                "id": "564338",
                "nome": "PL 4918/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.157-5, de 24 de agosto de 2001, que cria a Ag\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - ADA e extingue a Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM.",
                "id": "564337",
                "nome": "PL 4917/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "523277",
                "nome": "PEC 92/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBTRAPE",
            "CFT",
            "CTASP",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "133439",
        "nome": "ANDR\u00c9 FIGUEIREDO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas de estacionamento para gestantes.",
                "id": "496131",
                "nome": "PL 842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 e da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para incentivar a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional de adolescentes e jovens em \u00e1reas relacionadas \u00e0 gest\u00e3o e pr\u00e1tica de atividades desportivas e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relacionados \u00e0 infra-estrutura, organiza\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de eventos esportivos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "494982",
                "nome": "PL 742/2011"
            },
            {
                "ementa": ".Altera a Lei n\u00ba 9.250,  de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "494232",
                "nome": "PL 663/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 3\u00ba, ao art. 102, da Lei n\u00ba 8. 213, de 24 de julho de 1991, dispondo sobre o recebimento de pens\u00e3o por morte pelos portadores de S\u00edndrome de Down.\"",
                "id": "492224",
                "nome": "PL 445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos servidores p\u00fablicos federais integrantes do quadro de pessoal do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego-MTE que participaram de greve de sua categoria pelo per\u00edodo de 06 de abril a 24 de setembro de 2010, em decorr\u00eancia de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "555958",
                "nome": "PL 4438/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 530-E e 530-F do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "547255",
                "nome": "PL 4023/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", acrescentando-lhe dispositivos.",
                "id": "547007",
                "nome": "PL 4010/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o \u00a7 3\u00ba no art. 429 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre o programa de aprendizagem em estabelecimentos tomadores de servi\u00e7o terceirizado.",
                "id": "546934",
                "nome": "PL 4008/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a profiss\u00e3o de \u00e1rbitro de futebol, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541771",
                "nome": "PL 3715/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o empregado dom\u00e9stico no Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social - PIS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536327",
                "nome": "PL 3387/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria requisito para inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535675",
                "nome": "PL 3315/2012"
            }
        ]
    }
]