[
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CEDOCSIG",
            "CEXSANTA",
            "CPICRIAN",
            "PL803510",
            "CCJC",
            "CFT",
            "CMO",
            "CPITRAPE",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "PL742006",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160567",
        "nome": "NELSON MARCHEZAN JUNIOR",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o caput do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.738, de 16 de julho de 2008, que Regulamenta a al\u00ednea \"e\" do inciso III do caput do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para instituir o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a fim de viabilizar que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o beneficiados pela complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB possam receber complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para integraliza\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
                "id": "532814",
                "nome": "PL 3020/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "530562",
                "nome": "PL 2891/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre incentivos ao fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (IR)",
                "id": "530560",
                "nome": "PL 2890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 569, de 21 de dezembro de 1948, que estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria animal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "542478",
                "nome": "PL 3749/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reabre o prazo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas para o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es objetivando a consolida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos para o parcelamento de que trata a Lei n\u00ba 11.941, de 27 de maio de 2009. ",
                "id": "533788",
                "nome": "PL 3091/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "CEENSI",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "SUBTRAPE",
            "CTASP",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141440",
        "nome": "CHICO LOPES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os Decretos-Lei n\u00ba 4.048, de 22 de janeiro de 1942, que \"cria o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem dos Industri\u00e1rios (SENAI)\"; n\u00ba 8.621, de 10 de janeiro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial\"; n\u00ba 9.403, de 25 de junho de 1946, que \"atribui \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria o encargo de criar, organizar e dirigir o Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria\"; e,  Decreto-Lei n\u00ba 9.853, de 13 de setembro de 1946, que \"atribui \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio o encargo de criar e organizar o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio\"; a fim de definir percentual da Receita L\u00edquida de Contribui\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria a ser destinada para oferta de vagas gratuitas de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.",
                "id": "511430",
                "nome": "PL 1772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492647",
                "nome": "PL 492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de roaming nacional ou adicional de deslocamento, em localidades atendidas pelas mesmas redes das operadoras de telefonia m\u00f3vel contratada.",
                "id": "491472",
                "nome": "PL 275/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC44309",
            "PL157211",
            "PL540301",
            "CCJC",
            "CMO",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160532",
        "nome": "ELI CORREA FILHO",
        "partido": "DEM",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 365 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "519022",
                "nome": "PL 2242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 331, do Decreto-Lei n\u00ba. 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo  Penal, aumentando a pena do crime de  desacato quando praticado contra  policiais civis e militares e guardas  civis.",
                "id": "511312",
                "nome": "PL 1768/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pesagem de produto pr\u00e9-medido.",
                "id": "511311",
                "nome": "PL 1767/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o art. 35 - A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. ",
                "id": "494573",
                "nome": "PL 700/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as operadoras de telefonia celular a incluir em seus contratos cl\u00e1usula em que o cliente possa optar por receber ou n\u00e3o mensagens.",
                "id": "493363",
                "nome": "PL 585/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o envasamento e a comercializa\u00e7\u00e3o de bebida em embalagem PET e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "492123",
                "nome": "PL 418/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera  a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, a fim de incluir o Artigo 44-A. ",
                "id": "492122",
                "nome": "PL 417/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 4.591, de 16 de dezembro de 1964, a fim de disciplinar o prazo de entrega de im\u00f3veis ofertados no mercado de consumo. ",
                "id": "491233",
                "nome": "PL 178/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 13 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 para dispor sobre a ren\u00fancia de candidato nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias. ",
                "id": "557025",
                "nome": "PL 4541/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os governamentais integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor quanto ao registro e encaminhamento de reclama\u00e7\u00f5es e cobran\u00e7a de emolumento.",
                "id": "536058",
                "nome": "PL 3355/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta a al\u00ednea \"a\" do inciso II, par\u00e1grafo 2\u00ba do, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, instituindo a CNVDC - Certid\u00e3o Negativa de Viola\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor. ",
                "id": "536057",
                "nome": "PL 3354/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEENSI",
            "CME",
            "PEC03299",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDC",
            "CVT"
        ],
        "estado": "TO",
        "id": "160576",
        "nome": "C\u00c9SAR HALUM",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa \"Circo do Povo\" e estabelece normas para seu funcionamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528997",
                "nome": "PL 2792/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para tornar obrigat\u00f3rio o uso de temporizador em equipamentos de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica.",
                "id": "527189",
                "nome": "PL 2694/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao Art. 307 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal) para tipificar conduta de falsa identidade realizada mediante uso  da rede mundial de computadores - Internet. ",
                "id": "510285",
                "nome": "PL 1681/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 70 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para coibir a diferen\u00e7a de pre\u00e7os e tarifas entre os planos de servi\u00e7o pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos de telefonia. \n\n",
                "id": "556783",
                "nome": "PL 4524/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b0. 7.802, de 11 de julho de 1989, para dispor sobre os defensivos agr\u00edcolas gen\u00e9ricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n\n\n",
                "id": "550810",
                "nome": "PL 4166/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia veterin\u00e1ria popular e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \n",
                "id": "550398",
                "nome": "PL 4148/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para  estabelecer a obrigatoriedade de exibi\u00e7\u00e3o de imagens nos r\u00f3tulos de bebidas alco\u00f3licas. ",
                "id": "539580",
                "nome": "PL 3581/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da Reserva Global de Revers\u00e3o e da Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico. ",
                "id": "534318",
                "nome": "PL 3173/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es sociais PIS/PASEP E COFINS relativas \u00e0s receitas decorrentes de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica.",
                "id": "534317",
                "nome": "PL 3172/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 18 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a organiza\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios.\n\n",
                "id": "502631",
                "nome": "PEC 29/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CDEIC",
            "CEANISTI",
            "PEC03299",
            "PL157211",
            "PL346004",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBMUNIC"
        ],
        "estado": "PE",
        "id": "160652",
        "nome": "ROBERTO TEIXEIRA",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Obriga as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias a instalarem equipamentos que inutilizem as c\u00e9dulas de moeda corrente depositadas no interior dos caixas eletr\u00f4nicos em caso de arrombamento, movimento brusco, alta temperatura, etc., e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "505216",
                "nome": "PL 1497/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona Franca de Paulista, na regi\u00e3o metropolitana de Recife, no Estado de Pernambuco.",
                "id": "501426",
                "nome": "PL 1282/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEXJAPAO",
            "COETICA",
            "PEC03711",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CVT",
            "PL346004",
            "PL540301",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160655",
        "nome": "RICARDO IZAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Fundo Nacional de Defesa Animal e autoriza deduzir do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas as doa\u00e7\u00f5es efetuadas ao Fundo Nacionais de Defesa Animal.",
                "id": "530527",
                "nome": "PL 2883/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os programas de interesse \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, relacionados a c\u00e3es e gatos, em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "529322",
                "nome": "PL 2809/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "529320",
                "nome": "PL 2808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 32 da Lei n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que disp\u00f5e sobre a oferta de componentes e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o por parte dos fabricantes e importadores.",
                "id": "527138",
                "nome": "PL 2691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o quanto ao uso de animais vivos na obten\u00e7\u00e3o de produtos e subst\u00e2ncias. ",
                "id": "522804",
                "nome": "PL 2470/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer cronograma de ado\u00e7\u00e3o de percentuais m\u00ednimos de veicula\u00e7\u00e3o de programas, nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens (televis\u00e3o), contendo subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, linguagem de sinais ou outra medida t\u00e9cnica que permita a frui\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado por pessoas com defici\u00eancia auditiva.",
                "id": "522681",
                "nome": "PL 2462/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade de Tutoria em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia.",
                "id": "522182",
                "nome": "PL 2435/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso X ao art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para dispor sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso de cores vivas em todas as embalagens de produtos fum\u00edgeros produzidos em territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "521064",
                "nome": "PL 2396/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 2\u00ba ao art. 50 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, dispondo sobre as condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o de garantias de bens m\u00f3veis dur\u00e1veis.  ",
                "id": "519563",
                "nome": "PL 2285/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de paisagista e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "515917",
                "nome": "PL 2043/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo ao art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir o sistema de som automotivo entre os equipamentos obrigat\u00f3rios dos ve\u00edculos.",
                "id": "515585",
                "nome": "PL 2023/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es de nomea\u00e7\u00e3o em cargos de dire\u00e7\u00e3o, assessoria e em fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a em todo o quadro dos Poderes Judici\u00e1rio, Legislativo e Executivo, assim como nas Autarquias e Estatais.",
                "id": "515045",
                "nome": "PL 1991/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de sacolas pl\u00e1sticas a consumidores em todos os mercados e supermercados situados no territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "515044",
                "nome": "PL 1990/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores dom\u00e9sticos dispensados sem justa causa.",
                "id": "513845",
                "nome": "PL 1921/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prevendo a implanta\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas ecol\u00f3gicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "502682",
                "nome": "PL 1385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 41, 66 e 68 da Lei n.\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e acrescenta o art. 319-B ao Decreto-lei n.\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, a fim de assegurar a concess\u00e3o dos benef\u00edcios da progress\u00e3o de regime, da detra\u00e7\u00e3o, da remi\u00e7\u00e3o e do livramento condicional, e a imediata coloca\u00e7\u00e3o em liberdade do preso que haja cumprido integralmente a pena.",
                "id": "498515",
                "nome": "PL 1069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 1\u00ba do art. 35 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, aumentando de 24 para 28 anos o limite de idade para inclus\u00e3o de dependente universit\u00e1rio para efeito de apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
                "id": "498514",
                "nome": "PL 1068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica \"antibullying\" nas institui\u00e7\u00f5es de ensino  no Pa\u00eds e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "497168",
                "nome": "PL 908/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo \u00c1rvore do Bem, para os munic\u00edpios com mais de cem mil habitantes que tenham, no m\u00ednimo, uma \u00e1rvore por habitante.",
                "id": "497167",
                "nome": "PL 907/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece medidas de defesa sanit\u00e1ria aplic\u00e1veis a animais, vegetais ou fungos, objeto de atividade agropecu\u00e1ria ou aqu\u00edcola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495949",
                "nome": "PL 827/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do exame de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico para as funcion\u00e1rias p\u00fablicas federais.",
                "id": "494137",
                "nome": "PL 654/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a base de c\u00e1l\u00e7ulo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas, acrescentando par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de setembro de 1995.",
                "id": "493332",
                "nome": "PL 575/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, para permitir a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para a recupera\u00e7\u00e3o de cotas condominiais vencidas e n\u00e3o pagas ou para acrescer benfeitorias voluptu\u00e1rias ou \u00fateis",
                "id": "492218",
                "nome": "PL 443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Indutrializados - IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas para utiliza\u00e7\u00e3o no transporte aut\u00f4nomo de passageiros, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492018",
                "nome": "PL 408/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de concess\u00e3o de seguro-desemprego aos trabalhadores rurais em \u00e2mbito de contrato por tempo determinado.",
                "id": "491428",
                "nome": "PL 271/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 3\u00ba do art. 428, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e o art. 11, da Lei n\u00ba 11.788, de  25 de setembro de 2008, que disp\u00f5e sobre a possibilidade de renova\u00e7\u00e3o dos contratos de aprendizagem e est\u00e1gio. \n",
                "id": "562446",
                "nome": "PL 4813/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba e renumera o atual \"Par\u00e1grafo \u00danico\" do art. 71, do Decreto Lei n \u00ba2.848, de 7 de Dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal brasileiro, para excluir o reconhecimento de crime continuado nos crimes contra a vida. ",
                "id": "559866",
                "nome": "PL 4727/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es \u00e0 pessoa jur\u00eddica respons\u00e1vel simultaneamente pelo plantio da laranja e pela fabrica\u00e7\u00e3o de seus derivados, e da outras providencias.",
                "id": "559174",
                "nome": "PL 4693/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "559173",
                "nome": "PL 4692/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do \"Programa Segunda Sem Carne\" de n\u00e3o oferecer carne e seus derivados em estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os de refei\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou autarquias, situados em todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "558090",
                "nome": "PL 4624/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei N\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "558089",
                "nome": "PL 4623/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Selo Nacional \"Brasil sem Maus-Tratos\"",
                "id": "557562",
                "nome": "PL 4586/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Caput do art. 2\u00ba e acrescenta o inciso V ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.784, de 29 de Janeiro de 1999, a qual disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. ",
                "id": "557560",
                "nome": "PL 4585/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de designer de interiores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556135",
                "nome": "PL 4465/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para ampliar os tipos penais presentes no T\u00edtulo VI \"Dos Crimes contra a Dignidade Sexual\" e da outras provid\u00eancias.",
                "id": "553861",
                "nome": "PL 4347/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso VI ao artigo 31, da Lei n\u00ba 9.636, de 1998, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, aforamento e aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "553548",
                "nome": "PL 4321/2012"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a Uni\u00e3o a desincorporar e devolver propriedade do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o \u00e0 Sociedade Filarm\u00f4nica LYRA, localizado no Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "id": "553546",
                "nome": "PL 4320/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o Cap\u00edtulo V-A, ao T\u00edtulo III da Lei n\u00ba 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, para dispor sobre produtos retrabalhados.",
                "id": "549729",
                "nome": "PL 4123/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o e acrescenta par\u00e1grafos e incisos ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, a qual disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "548117",
                "nome": "PL 4070/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 249-A ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre crimes cometidos com a utiliza\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos.",
                "id": "544892",
                "nome": "PL 3884/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do programa de atendimento veterin\u00e1rio gratuito aos animais da popula\u00e7\u00e3o carente em todo o Pa\u00eds.",
                "id": "542783",
                "nome": "PL 3765/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a venda fracionada de medicamentos nas cl\u00ednicas veterin\u00e1rias, Pet Shops e estabelecimentos cong\u00eanitos e a produ\u00e7\u00e3o em embalagens apropriadas para tal fim.",
                "id": "542781",
                "nome": "PL 3764/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 29 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que \"Disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\" ",
                "id": "541723",
                "nome": "PL 3710/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos e pain\u00e9is solares cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia solar.  ",
                "id": "540122",
                "nome": "PL 3623/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 5.970, de 1973, para 11 de julho de 1973, para dispor sobre a remo\u00e7\u00e3o de animais que tenham sofrido les\u00e3o em caso de acidente de tr\u00e2nsito.",
                "id": "538197",
                "nome": "PL 3491/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5em sobre a proibi\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos pelos \u00f3rg\u00e3os de controle de zoonoses, canis p\u00fablicos e estabelecimentos oficiais cong\u00eaneres, e da outras provid\u00eancias ",
                "id": "538196",
                "nome": "PL 3490/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973.",
                "id": "537503",
                "nome": "PL 3459/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o art. 1.176-A, \u00e0 Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, , e o art.1.240-A \u00e0 Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, C\u00f3digo Civil, para dispor sobre os bens abandonados",
                "id": "537500",
                "nome": "PL 3458/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 2\u00ba e 44, da Lei n\u00ba 10.711 de 5 de agosto de 2003, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Sementes e Mudas.\n\n",
                "id": "537035",
                "nome": "PL 3423/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o no mercado interno de equipamentos, p\u00e1s e torres cuja finalidade seja a gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica.  ",
                "id": "537016",
                "nome": "PL 3422/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a pena do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para agravar a pena  para quem praticar ato de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestre, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos  ou ex\u00f3ticos.",
                "id": "534067",
                "nome": "PL 3142/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a7 2\u00ba do art. 32 da Lei n\u00ba 9.605 de 12 de fevereiro de 1998, Lei de Crimes Ambientais, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais decorrentes da pr\u00e1tica de atos lesivos a fauna. ",
                "id": "534065",
                "nome": "PL 3141/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta-se o \u00a7 9\u00ba ao art.166, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e acrescenta o art. 96 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para dispor sobre o empenho das emendas individuais dos Deputados e Senadores da Rep\u00fablica.",
                "id": "552166",
                "nome": "PEC 201/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "SUBCOPA",
            "SUBEERJ",
            "SUBSETEL",
            "CDC",
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "76287",
        "nome": "MARCELO MATOS",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre os ve\u00edculos utilizados no transporte escolar, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "521998",
                "nome": "PL 2421/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Fundo de Apoio a Programas de Gest\u00e3o e Tratamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos e Hospitalares Urbanos - Funalixo.",
                "id": "500796",
                "nome": "PL 1253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de bilhetes para apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e jogos de futebol.",
                "id": "499754",
                "nome": "PL 1182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para professores da rede p\u00fablica e privada em estabelecimentos que promovam lazer e cultura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497444",
                "nome": "PL 932/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, para estender benef\u00edcio ao respons\u00e1vel que comprove dedica\u00e7\u00e3o integral ao idoso e/ou ao portador de defici\u00eancia, beneficiado pela presta\u00e7\u00e3o continuada da assist\u00eancia social.",
                "id": "497025",
                "nome": "PL 890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, para dispor sobre a gratuidade para os acompanhantes de pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "495536",
                "nome": "PL 780/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, restringindo a veicula\u00e7\u00e3o de propaganda de produtos infantis.",
                "id": "494596",
                "nome": "PL 702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, para destinar parcela da cobran\u00e7a do uso de recursos h\u00eddricos aos munic\u00edpios formadores da respectiva bacia hidrogr\u00e1fica.",
                "id": "494140",
                "nome": "PL 655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui diretrizes para a reutiliza\u00e7\u00e3o e  reciclagem de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "493858",
                "nome": "PL 640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 7\u00ba ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com a finalidade de vedar a contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o presencial nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado com titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "557471",
                "nome": "PL 4582/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo \u00a7 2\u00ba ao art. 17 da Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a ela pertinentes, para disciplinar a cobran\u00e7a de aluguel em centros comerciais (\"Shopping centers\"). ",
                "id": "556007",
                "nome": "PL 4447/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSUIA",
            "CME",
            "PEC00511",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "CCULT",
            "CDC",
            "MERCOSUL",
            "PEC03711",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160518",
        "nome": "WELITON PRADO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.189-49, de 23 de agosto de 2001.",
                "id": "523138",
                "nome": "PL 2496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de sacolas  biodegrad\u00e1veis, de papel ou de qualquer outro material que n\u00e3o polua o meio ambiente para embalagem e transporte de produtos adquiridos em estabelecimentos comerciais.",
                "id": "510518",
                "nome": "PL 1705/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o Disque Den\u00fancia de Agress\u00f5es contra professores que sofreram ou presenciaram algum tipo de agress\u00e3o, viol\u00eancia ou amea\u00e7a f\u00edsica ou verbal nas escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "500376",
                "nome": "PL 1225/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Pequenos Escritores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500375",
                "nome": "PL 1224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia de Combate ao Crack.",
                "id": "495609",
                "nome": "PL 788/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a conceder benef\u00edcios fiscais \u00e0s empresas que contratarem egressos do sistema prisional.",
                "id": "494868",
                "nome": "PL 729/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da chamada \"tarifa amarela\" na cobran\u00e7a da tarifa de energia el\u00e9trica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494802",
                "nome": "PL 720/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a  obrigatoriedade  da afixa\u00e7\u00e3o  de cartazes em boates e casas noturnas alertando sobre os riscos do uso das drogas.",
                "id": "494624",
                "nome": "PL 710/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o certificado Parceiros da Ressocializa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que contratarem egressos e sentenciados acautelados do sistema prisional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494623",
                "nome": "PL 709/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga aeroportos, shoppings, centros e empreendimentos comerciais e supermercados de grande porte, a disponibilizarem uma sala para a instala\u00e7\u00e3o dos postos do Procon.",
                "id": "494456",
                "nome": "PL 691/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a cobran\u00e7a da segunda via do comprovante emitido em papel termo sens\u00edvel ou qualquer outro de dura\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria de baixa qualidade pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras. ",
                "id": "494452",
                "nome": "PL 690/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta inciso ao art. 13 da Lei n\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999.",
                "id": "494451",
                "nome": "PL 689/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras e \u00e0s cooperativas de cr\u00e9dito a exig\u00eancia de assinatura do devedor em contratos em branco e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "494450",
                "nome": "PL 688/2011"
            },
            {
                "ementa": "Fixa prazo para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de liga\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o e interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto, energia el\u00e9trica, g\u00e1s de cozinha, telefonia e TV \u00e0 cabo pelas respectivas prestadoras de servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494448",
                "nome": "PL 687/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o, pelos cart\u00f3rios de registro de t\u00edtulos e documentos, sobre opera\u00e7\u00f5es de compra e venda ou de qualquer outra forma de transfer\u00eancia de propriedade de ve\u00edculos automotores aos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito, na forma que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494403",
                "nome": "PL 686/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o dos Termos  de Ajuste de Conduta na imprensa oficial. ",
                "id": "494402",
                "nome": "PL 685/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda o uso de peles de animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos em eventos de moda no Brasil.",
                "id": "494401",
                "nome": "PL 684/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece  condi\u00e7\u00f5es para o com\u00e9rcio varejista e  da  outras provid\u00eancias.",
                "id": "494400",
                "nome": "PL 683/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rio para as  \u00e1guas coletadas por coberturas e pavimentos em lotes, edificados ou n\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es que menciona, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494399",
                "nome": "PL 682/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o atendimento presencial do consumidor no estabelecimento do fornecedor.",
                "id": "494398",
                "nome": "PL 681/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de sanit\u00e1rios nos postos de ped\u00e1gio das rodovias federais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494397",
                "nome": "PL 680/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a institui\u00e7\u00e3o em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos de ouvidoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494396",
                "nome": "PL 679/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre a institui\u00e7\u00e3o do direito de socorro emergencial \"24 horas\" aos usu\u00e1rios das rodovias federais.",
                "id": "494395",
                "nome": "PL 678/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os Departamentos de tr\u00e2nsito dos Estados divulguem trimestralmente os valores arrecadados com multas de tr\u00e2nsito e sua destina\u00e7\u00e3o.",
                "id": "494394",
                "nome": "PL 677/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o  e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494393",
                "nome": "PL 676/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o passe escolar nos transportes p\u00fablicos interestaduais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "494392",
                "nome": "PL 675/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acesso das pessoas com defici\u00eancia visual aos livros did\u00e1ticos nas bibliotecas p\u00fablicas. ",
                "id": "494391",
                "nome": "PL 674/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas de  telefonias fixa  e  m\u00f3vel  disponibilizarem,  em  suas  p\u00e1ginas  iniciais  na internet,   \"links\"  direcionados  com  os  valores  das   tarifas praticadas pelos servi\u00e7os prestados.",
                "id": "494390",
                "nome": "PL 673/2011"
            },
            {
                "ementa": "Assegura \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual o direito de receber os boletos de pagamento mensais e a quita\u00e7\u00e3o anual dos servi\u00e7os p\u00fablicos de telefone, energia el\u00e9trica, g\u00e1s, IPTU, \u00e1gua e esgoto confeccionados em Sistema Braille.",
                "id": "494389",
                "nome": "PL 672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o custeio das faturas de consumo de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua dos hospitais universit\u00e1rios p\u00fablicos federais.",
                "id": "494388",
                "nome": "PL 671/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as farm\u00e1cias manterem, para consulta,  um  exemplar de bula transcrito em braille  para  cada medicamento comercializado.",
                "id": "494386",
                "nome": "PL 670/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das administra\u00e7\u00f5es das unidades prisionais, de alimentos produzidos pela  agricultura familiar.",
                "id": "494385",
                "nome": "PL 669/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a realiza\u00e7\u00e3o de exames de concursos p\u00fablicos e processos seletivos aos s\u00e1bados em todo territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "493540",
                "nome": "PL 605/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a cria\u00e7\u00e3o de unidade do Procon  nos  aeroportos  brasileiros e d\u00e1 outras  provid\u00eancias. ",
                "id": "493309",
                "nome": "PL 572/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o acolhimento aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS - que necessitam de tratamento em local diverso de seu domic\u00edlio.",
                "id": "493307",
                "nome": "PL 570/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico e de energia el\u00e9trica.",
                "id": "493305",
                "nome": "PL 569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazo  de  execu\u00e7\u00e3o  dos  servi\u00e7os  de liga\u00e7\u00f5es de g\u00e1s e energia. ",
                "id": "493304",
                "nome": "PL 568/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Bab\u00e1. ",
                "id": "493303",
                "nome": "PL 567/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre afixa\u00e7\u00e3o  de mensagem  educativa  no  painel  dos autom\u00f3veis.",
                "id": "493289",
                "nome": "PL 558/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Programa Nacional de Pedras e Metais Preciosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493288",
                "nome": "PL 557/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre os direitos e deveres dos estudantes e das entidades estudantis.",
                "id": "493287",
                "nome": "PL 556/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia de Combate aos maus-tratos contra Idosos.",
                "id": "493286",
                "nome": "PL 555/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e  sobre  a  discrimina\u00e7\u00e3o, de forma  transparente,  dos  impostos incidentes nas mercadorias e nos servi\u00e7os.",
                "id": "493284",
                "nome": "PL 553/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o discriminada das contas de telefone das operadoras de telefonia d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493282",
                "nome": "PL 552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana de Incentivo \u00e0 Leitura.",
                "id": "493281",
                "nome": "PL 551/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga os estabelecimentos de ensino a disponibilizarem assentos proporcionalmente adequados \u00e0s pessoas obesas.",
                "id": "493280",
                "nome": "PL 550/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Selo Verde de controle e redu\u00e7\u00e3o do esgotamento sanit\u00e1rio.",
                "id": "493279",
                "nome": "PL 549/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as proibi\u00e7\u00f5es da cobran\u00e7a de assinatura mensal pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e da cobran\u00e7a da tarifa telef\u00f4nica de discagem de longa dist\u00e2ncia entre munic\u00edpios integrantes de uma mesma Regi\u00e3o Metropolitana e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493278",
                "nome": "PL 548/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 lei de crimes ambientais e veda a importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de peles de c\u00e3es, gatos e animais selvagens ex\u00f3ticos e de artigos delas derivados.",
                "id": "493277",
                "nome": "PL 547/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de IPI \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493276",
                "nome": "PL 546/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prote\u00e7\u00e3o e defesa do usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493274",
                "nome": "PL 544/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a dos clientes nas ag\u00eancias banc\u00e1rias.",
                "id": "493273",
                "nome": "PL 543/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de apoio a projetos para gera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de carbono e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "493272",
                "nome": "PL 542/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica estadual de incentivo ao direito dos alunos das institui\u00e7\u00f5es da rede p\u00fablica de ensino a terem acesso ao cinema. ",
                "id": "493271",
                "nome": "PL 541/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente alimentos especiais, fraldas e outros meios para manuten\u00e7\u00e3o do conforto, da fun\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade de pessoas carentes com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, ap\u00f3s alta hospitalar.",
                "id": "491250",
                "nome": "PL 191/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a prestadora do servi\u00e7o de  banda larga a justificar por escrito ao solicitante o motivo da impossibilidade de instala\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o no endere\u00e7o solicitado.",
                "id": "491249",
                "nome": "PL 190/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia do Internauta.",
                "id": "491248",
                "nome": "PL 189/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o de computadores em Lan Houses, Cyber Caf\u00e9s, para utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas portadoras de necessidades visuais e d\u00e1 outras providencias.",
                "id": "491247",
                "nome": "PL 188/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Educativa da Nutri\u00e7\u00e3o Infantil.",
                "id": "491246",
                "nome": "PL 187/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da data de vencimento de boleto de cobran\u00e7a banc\u00e1ria, durante per\u00edodo de greve.",
                "id": "491245",
                "nome": "PL 186/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de percentual de moradias para idosos no Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV).",
                "id": "491244",
                "nome": "PL 185/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a \"Fila Zero\" para realiza\u00e7\u00e3o de  exames de radioterapia, quimioterapia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, no atendimento aos pacientes dos hospitais p\u00fablicos e dos conveniados com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "491243",
                "nome": "PL 184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem do papel\u00e3o descartado por supermercados e distribuidoras varejistas, a egressos do sistema prisional e jovens em cumprimento de medidas socieducativas.",
                "id": "491242",
                "nome": "PL 183/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para o Incentivo ao Desenvolvimento e \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o de Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - REINFA e estabelece medidas de est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e ao consumo de energia limpa.",
                "id": "491241",
                "nome": "PL 182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o par\u00e1grafo 2\u00ba ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 1.455, de 7 de abril de 1976, para introduzir a destina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos materiais de inform\u00e1tica apreendidos nas a\u00e7\u00f5es de combate ao contrabando para as escolas p\u00fablicas.",
                "id": "491240",
                "nome": "PL 181/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o direito a informa\u00e7\u00f5es de registros de liga\u00e7\u00f5es na telefonia pr\u00e9-paga.",
                "id": "491239",
                "nome": "PL 180/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 9.537, de 11 de dezembro de  1997, para vedar a opera\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00e3o por quem esteja sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool ou de qualquer subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia.",
                "id": "491193",
                "nome": "PL 173/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Plano Nacional de Abastecimento de Hortigranjeiros - PLANHORT, fixa normas gerais para os entrepostos p\u00fablicos de abastecimento alimentar, altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491194",
                "nome": "PL 174/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o a pena descrita no artigo 32 da Lei n\u00b0 9.605, de 12 de  fevereiro de 1998, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"",
                "id": "491192",
                "nome": "PL 172/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491191",
                "nome": "PL 171/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 9.608, de 18 de fevereiro de 1998, e 10.748, de 22 de outubro de 2003, para incentivar a inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho formal de jovens rec\u00e9m-formados em cursos superiores.",
                "id": "491190",
                "nome": "PL 170/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a dedutibilidade das doa\u00e7\u00f5es a escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e m\u00e9dio para fins de apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491189",
                "nome": "PL 169/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a contrata\u00e7\u00e3o de nutricionistas para todas as escolas do ensino fundamental e m\u00e9dio da rede p\u00fablica e privada de ensino em todo o territ\u00f3rio brasileiro.",
                "id": "491188",
                "nome": "PL 168/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Casas Apoio destinadas ao atendimento de adolescentes gr\u00e1vidas.",
                "id": "491186",
                "nome": "PL 166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.",
                "id": "491187",
                "nome": "PL 167/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.723, de 1993, obrigando a afixa\u00e7\u00e3o de etiqueta com n\u00edveis de emiss\u00f5es veiculares.",
                "id": "491185",
                "nome": "PL 165/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o desenvolvimento de pol\u00edtica \"antibullying\" por institui\u00e7\u00f5es de ensino e de educa\u00e7\u00e3o infantil, p\u00fablicas ou privadas, com ou sem fins lucrativos.",
                "id": "491184",
                "nome": "PL 164/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui, no art. 105 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, novo inciso que torna obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o de tinta fosforescente nas portas de sa\u00edda de emerg\u00eancia nos ve\u00edculos de transporte de passageiros. ",
                "id": "491183",
                "nome": "PL 163/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 285 e do \u00a7 2\u00ba do art. 288 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre recurso contra infra\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491170",
                "nome": "PL 162/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aprimora o Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria - PRONATER atrav\u00e9s da inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional continuada.",
                "id": "491151",
                "nome": "PL 159/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da data de vencimento de boleto de Cobran\u00e7a banc\u00e1ria, durante per\u00edodo de greve.",
                "id": "491152",
                "nome": "PL 160/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do Consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491135",
                "nome": "PL 144/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para a atividade de reforma de pneus e altera o percentual de presun\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a referida atividade para apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPJ e da CSLL.",
                "id": "491126",
                "nome": "PL 135/2011"
            },
            {
                "ementa": "Exime o consumidor de responsabilidade por d\u00e9bitos gerados em caso de furto, roubo, extravio ou clonagem de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.",
                "id": "491128",
                "nome": "PL 137/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que institui o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para definir regras sobre a oferta e apresenta\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os.",
                "id": "491143",
                "nome": "PL 151/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que \"disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "491145",
                "nome": "PL 153/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina aos supermercados e aos estabelecimentos cong\u00eaneres a discrimina\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os por unidade de medida nas etiquetas dos produtos.",
                "id": "491130",
                "nome": "PL 139/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os par\u00e1 grafos 1\u00ba e 2\u00ba, do art 6\u00ba, da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, tornando obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o por quilo, por litro ou por metro de todos os produtos ofertados no varejo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491141",
                "nome": "PL 149/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para reduzir o percentual da compensa\u00e7\u00e3o financeira incidente sobre \u00e1guas minerais.",
                "id": "491148",
                "nome": "PL 156/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491125",
                "nome": "PL 134/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o de tarifa justa para o fornecimento de \u00e1gua, energia el\u00e9trica, g\u00e1s e telefonia.",
                "id": "491139",
                "nome": "PL 147/2011"
            },
            {
                "ementa": "Eleva os limites de receita bruta da pessoa jur\u00eddica para enquadramento na tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda pelo lucro presumido.",
                "id": "491124",
                "nome": "PL 133/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491147",
                "nome": "PL 155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - CEFET, no munic\u00edpio de Ponte Nova no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491149",
                "nome": "PL 157/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de de dezembro de 2006, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491133",
                "nome": "PL 142/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de Coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "491138",
                "nome": "PL 146/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) no Munic\u00edpio de Montes Claros, no Estado de Minas Gerais.",
                "id": "491140",
                "nome": "PL 148/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das empresas que administram cinemas em todo o territ\u00f3rio nacional, a ceder, no m\u00ednimo 30 (trinta) segundos antes das sess\u00f5es, ao poder p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas sobre o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\"",
                "id": "491146",
                "nome": "PL 154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Obriga as empresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico a emitir, no in\u00edcio de cada ano, recibo de quita\u00e7\u00e3o dos pagamentos pelos servi\u00e7os prestados no ano anterior para os consumidores",
                "id": "491150",
                "nome": "PL 158/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
                "id": "491142",
                "nome": "PL 150/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba  8.078, de 11 de setembro de 1990 que \"Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"\n\n",
                "id": "491144",
                "nome": "PL 152/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Anexo VIII da Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981.",
                "id": "491127",
                "nome": "PL 136/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para estabelecer como diretriz na pavimenta\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas o emprego de massa asf\u00e1ltica produzida com borracha de pneus inserv\u00edveis.",
                "id": "491123",
                "nome": "PL 132/2011"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do IPI os produtos destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o, reforma, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, m\u00e1quinas, ve\u00edculos e equipamentos necess\u00e1rios ao ensino e \u00e0 pesquisa; estabelece al\u00edquota zero nas contribui\u00e7\u00f5es para o PIS/PASEP e COFINS sobre a importa\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o desses produtos por institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa.",
                "id": "491136",
                "nome": "PL 145/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o de \"Disque-Den\u00fancia\" de atos ou infra\u00e7\u00f5es praticadas contra o meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491134",
                "nome": "PL 143/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, dispondo sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
                "id": "491132",
                "nome": "PL 141/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a Semana Nacional do Esporte para a Pessoa Idosa e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491131",
                "nome": "PL 140/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16 da Lei n\u00ba 8.934, de novembro de 1994, que \"Disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"",
                "id": "491153",
                "nome": "PL 161/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre normas de seguran\u00e7a e de manuten\u00e7\u00e3o em brinquedos dos parques infantis localizados em estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental.",
                "id": "491129",
                "nome": "PL 138/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da reserva de locais apropriados para a acomoda\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica em est\u00e1dios esportivos de todo o territ\u00f3rio nacional",
                "id": "491099",
                "nome": "PL 127/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "491098",
                "nome": "PL 126/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1\u00ba e 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, com rela\u00e7\u00e3o aos benefici\u00e1rios do Programa Universidade para Todos - PROUNI.",
                "id": "491053",
                "nome": "PL 102/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais  na  \u00e1rea  de  atua\u00e7\u00e3o  da  Ag\u00eancia de Desenvolvimento do Nordeste - ADENE.",
                "id": "491035",
                "nome": "PL 88/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, incluindo os  profissionais que trabalhem com socioeduca\u00e7\u00e3o de adolescentes como benefici\u00e1rios do Projeto Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491029",
                "nome": "PL 84/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui na Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o, o trecho rodovi\u00e1rio que especifica.",
                "id": "491037",
                "nome": "PL 91/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba - A ao art. 43 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.",
                "id": "491030",
                "nome": "PL 85/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a afixa\u00e7\u00e3o da  Bandeira Nacional na fachada dos Edif\u00edcios p\u00fablicos.",
                "id": "491041",
                "nome": "PL 95/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 36 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491032",
                "nome": "PL 87/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer procedimentos no caso de convoca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para sanar defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "491026",
                "nome": "PL 81/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491038",
                "nome": "PL 92/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "491040",
                "nome": "PL 94/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Vale-Esporte e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491027",
                "nome": "PL 82/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "490925",
                "nome": "PL 27/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490947",
                "nome": "PL 48/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o do Programa de Cr\u00e9dito Ambiental de Incentivo aos Agricultores Familiares e Produtores Rurais - Cr\u00e9dito Verde, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490934",
                "nome": "PL 36/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dispensa de pagamento pelo uso de estacionamento em shopping centers e hipermercados.",
                "id": "490937",
                "nome": "PL 39/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490950",
                "nome": "PL 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o regime de aproveitamento das subst\u00e2ncias minerais, com exce\u00e7\u00e3o dos min\u00e9rios nucleares, petr\u00f4leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos e das subst\u00e2ncias minerais submetidas ao regime de licenciamento de que trata o inciso III do art. 2\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967.",
                "id": "490935",
                "nome": "PL 37/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da inclus\u00e3o de quest\u00f5es relativas ao Estatuto da Advocacia, Lei n\u00ba 8.906, de 1994, nas provas destinadas a Concursos P\u00fablicos que se destinem a preencher vagas de N\u00edvel M\u00e9dio e Superior.",
                "id": "490936",
                "nome": "PL 38/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, para destinar parcela da compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais a um fundo nacional de exaust\u00e3o de jazidas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490946",
                "nome": "PL 47/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.097, de 13 de janeiro de 2005, para aumentar o volume de biodiesel a ser adicionado ao \u00f3leo diesel derivado do petr\u00f3leo.",
                "id": "490938",
                "nome": "PL 40/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo da Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 10.754, de 31 de outubro de 2003, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) incidente sobre ve\u00edculos, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "490940",
                "nome": "PL 42/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC, previsto pela Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, bem como aos Fundos de Financiamento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional -  FUNCINES, acrescentando o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, e alterando o inciso III, do art. 45, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001.",
                "id": "490943",
                "nome": "PL 45/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Fomento ao Esporte, composto de parte da arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos federais incidentes sobre o fumo e sobre as bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "490945",
                "nome": "PL 46/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989 e 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "490933",
                "nome": "PL 35/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "490922",
                "nome": "PL 24/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490924",
                "nome": "PL 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"A Bucha Vegetal Brasileira\".",
                "id": "490941",
                "nome": "PL 43/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o para as artes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do ad. 26, \u00a72\u00ba da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490923",
                "nome": "PL 25/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Fomento ao Esporte, composto de parte da arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos federais incidentes sobre o fumo e sobre as bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "490930",
                "nome": "PL 32/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o, o acesso e o atendimento educacional de crian\u00e7as e jovens \u00f3rf\u00e3os.",
                "id": "490928",
                "nome": "PL 30/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas ao Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC, previsto pela Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, bem como aos Fundos de Financiamento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - FUNCINES, acrescentando o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, e alterando o inciso III, do art. 45, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001.",
                "id": "490929",
                "nome": "PL 31/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre as doa\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas f\u00edsicas aos Fundos dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, acrescentando \u00a7 50 ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "490931",
                "nome": "PL 33/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490932",
                "nome": "PL 34/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas Condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "490949",
                "nome": "PL 50/2011"
            },
            {
                "ementa": "Complementa dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, no que se refere a planos estaduais de recursos, destina\u00e7\u00e3o do resultado da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e compet\u00eancias das Ag\u00eancias de \u00c1gua.",
                "id": "490942",
                "nome": "PL 44/2011"
            },
            {
                "ementa": "Complementa dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, no que se refere a planos estaduais de recursos, destina\u00e7\u00e3o do resultado da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e compet\u00eancias das Ag\u00eancias de \u00c1gua.",
                "id": "490927",
                "nome": "PL 29/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o programa \"A Bucha Vegetal Brasileira\".",
                "id": "490926",
                "nome": "PL 28/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de coletes salva-vidas individuais, para os usu\u00e1rios dos ve\u00edculos aqu\u00e1ticos tais como \"Pedalinhos\" e outros que transitam em lagos e lagoas de todo o Territ\u00f3rio Nacional.",
                "id": "490948",
                "nome": "PL 49/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - Codevasf - e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "490939",
                "nome": "PL 41/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que regulamentam a compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, e cria uma participa\u00e7\u00e3o especial para o setor mineral.",
                "id": "490902",
                "nome": "PL 17/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no ensino fundamental e m\u00e9dio das escolas p\u00fablicas e privadas.",
                "id": "490900",
                "nome": "PL 15/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00b08.666, de 21 de junho de 1993, e fixa crit\u00e9rios ambientais para licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "490901",
                "nome": "PL 16/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490899",
                "nome": "PL 14/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e os servi\u00e7os de atendimento telef\u00f4nico gratuito ao consumidor.",
                "id": "490898",
                "nome": "PL 13/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e fixa crit\u00e9rios ambientais para licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "id": "490894",
                "nome": "PL 9/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, concede benef\u00edcios tribut\u00e1rios ao papel reciclado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490895",
                "nome": "PL 10/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, concede benef\u00edcios tribut\u00e1rios ao papel reciclado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490897",
                "nome": "PL 12/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica mineral nacional, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Mineral e a Ag\u00eancia Nacional de Recursos Minerais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490896",
                "nome": "PL 11/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPl) para ve\u00edculos adquiridos por Prefeituras, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "490893",
                "nome": "PL 8/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina que os \u00f3rg\u00e3os competentes construam gin\u00e1sios poliesportivos espec\u00edficos para o paradesporto e lazer das pessoas portadoras de defici\u00eancias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490892",
                "nome": "PL 7/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui benef\u00edcio fiscal para a atividade de reforma de pneus e altera o percentual de presun\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a referida atividade para apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRPJ e da CSLL.",
                "id": "490891",
                "nome": "PL 6/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Produ\u00e7\u00e3o de Biocombust\u00edveis por Cooperativas (PNBC) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490889",
                "nome": "PL 5/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o para as artes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alterando a reda\u00e7\u00e3o do art. 26, \u00a72\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "490888",
                "nome": "PL 4/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.521, de 26 de dezembro de 1951, que disp\u00f5e sobre crimes contra a economia popular, para tipificar a conduta de exigir cheque-cau\u00e7\u00e3o ou qualquer outra garantia financeira como condi\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de procedimentos ou de servi\u00e7os m\u00e9dico-hospitalares cobertos ou n\u00e3o por plano de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
                "id": "541478",
                "nome": "PL 3701/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece condi\u00e7\u00f5es para o com\u00e9rcio varejista e d\u00e1 outras provid\u00eancias (determina a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a assist\u00eancia t\u00e9cnica dos produtos comercializados).",
                "id": "539929",
                "nome": "PL 3606/2012"
            },
            {
                "ementa": "Reduz a zero as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP, da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS, da CIDE- Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o do Dom\u00ednio Econ\u00f4mico,  da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP - Importa\u00e7\u00e3o e da COFINS - Importa\u00e7\u00e3o incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o e a receita de venda no mercado interno do \u00e1lcool para fins carburantes.",
                "id": "534073",
                "nome": "PL 3147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o da Crian\u00e7a ou da Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a nas escolas p\u00fablicas e privadas do Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534072",
                "nome": "PL 3146/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC00511",
            "PL157211",
            "PL766310",
            "SUBEERJ",
            "SUBSAUDE",
            "SUBSETEL",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "PEC03711",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160512",
        "nome": "AUREO",
        "partido": "PRTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "531863",
                "nome": "PL 2975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre meio de pagamento de tarifa de ped\u00e1gio.",
                "id": "525619",
                "nome": "PL 2620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a aplica\u00e7\u00e3o de multa \u00e0s Construtoras  e  \u00e0s Incorporadoras por atraso na entrega do im\u00f3vel ao comprador-consumidor.",
                "id": "525392",
                "nome": "PL 2606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de programas de computador e jogos eletr\u00f4nicos.",
                "id": "517947",
                "nome": "PL 2166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de policiais militares reformados por invalidez permanente resultante de les\u00e3o ou enfermidade adquiridas em consequ\u00eancia do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o policial.",
                "id": "513668",
                "nome": "PL 1906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria de portu\u00e1rios vinculados \u00e0s Administra\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias subordinadas \u00e0 Secretaria Especial de Portos e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "503884",
                "nome": "PL 1444/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos e das franquias de minutos dos planos p\u00f3s-pagos do servi\u00e7o de telefonia.",
                "id": "502160",
                "nome": "PL 1345/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 78-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer regras acerca da oferta, pelas prestadoras dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, de relat\u00f3rios detalhados dos servi\u00e7os prestados. ",
                "id": "502158",
                "nome": "PL 1344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a homologa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Anatel dos contratos firmados entre operadoras de telecomunica\u00e7\u00f5es e empresas terceirizadas.",
                "id": "500999",
                "nome": "PL 1269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa e m\u00f3vel manter postos de servi\u00e7os presenciais nas localidades abrangidas por sua \u00e1rea de concess\u00e3o.",
                "id": "500810",
                "nome": "PL 1256/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o e venda, em territ\u00f3rio nacional, de ve\u00edculos utilit\u00e1rios movidos a \u00f3leo diesel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "498116",
                "nome": "PL 1013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental para o licenciamento de antenas esta\u00e7\u00f5es r\u00e1dio-base de celulares.",
                "id": "496208",
                "nome": "PL 845/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 75 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "493413",
                "nome": "PL 591/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 publicidade de bebidas alc\u00f3olicas.",
                "id": "493412",
                "nome": "PL 590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de compostos l\u00edquidos prontos para conusmo",
                "id": "492124",
                "nome": "PL 419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "548010",
                "nome": "PL 4058/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "534920",
                "nome": "PL 3241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool em gel em pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o em shopping centers. ",
                "id": "534334",
                "nome": "PL 3181/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "534333",
                "nome": "PL 3180/2012"
            }
        ]
    }
]