[
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXCHEVR",
            "CFFC",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74017",
        "nome": "PAULO FEIJ\u00d3",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atualiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos mapas dos sistemas de navega\u00e7\u00e3o para dispositivos de sistema de posicionamento global - GPS.",
                "id": "541441",
                "nome": "PL 3699/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 16-A da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, para estabelecer a nulidade, para todos os efeitos, dos votos atribu\u00eddos a candidatos que n\u00e3o tenham o registro de candidatura deferido at\u00e9 a data da elei\u00e7\u00e3o.  ",
                "id": "537107",
                "nome": "PL 3426/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 14 e 16 da Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, para dispor sobre a responsabilidade t\u00e9cnica do t\u00e9cnico de farm\u00e1cia e sua inscri\u00e7\u00e3o nos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia. ",
                "id": "536121",
                "nome": "PL 3360/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre identifica\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o ou atividade laborativa de pessoas aposentadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.",
                "id": "534688",
                "nome": "PL 3219/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL346004",
            "SUBCOPA",
            "SUBFTREM",
            "CEANISTI",
            "CSPCCO",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTELMO"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141419",
        "nome": "EDSON SANTOS",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o dos Mestres e Mestras dos Saberes e Fazeres das Culturas Populares.",
                "id": "499716",
                "nome": "PL 1176/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador portador de doen\u00e7a grave.",
                "id": "494861",
                "nome": "PL 727/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDEIC",
            "CEXCHEVR",
            "CEXCOPA",
            "SUBCOPA",
            "SUBEERJ",
            "SUBSETEL",
            "CDC",
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "76287",
        "nome": "MARCELO MATOS",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre os ve\u00edculos utilizados no transporte escolar, nas condi\u00e7\u00f5es que determina.",
                "id": "521998",
                "nome": "PL 2421/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o Fundo de Apoio a Programas de Gest\u00e3o e Tratamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos e Hospitalares Urbanos - Funalixo.",
                "id": "500796",
                "nome": "PL 1253/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de bilhetes para apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e jogos de futebol.",
                "id": "499754",
                "nome": "PL 1182/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a meia-entrada para professores da rede p\u00fablica e privada em estabelecimentos que promovam lazer e cultura e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "497444",
                "nome": "PL 932/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, para estender benef\u00edcio ao respons\u00e1vel que comprove dedica\u00e7\u00e3o integral ao idoso e/ou ao portador de defici\u00eancia, beneficiado pela presta\u00e7\u00e3o continuada da assist\u00eancia social.",
                "id": "497025",
                "nome": "PL 890/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.899, de 29 de junho de 1994, para dispor sobre a gratuidade para os acompanhantes de pessoas com defici\u00eancia.",
                "id": "495536",
                "nome": "PL 780/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, restringindo a veicula\u00e7\u00e3o de propaganda de produtos infantis.",
                "id": "494596",
                "nome": "PL 702/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, para destinar parcela da cobran\u00e7a do uso de recursos h\u00eddricos aos munic\u00edpios formadores da respectiva bacia hidrogr\u00e1fica.",
                "id": "494140",
                "nome": "PL 655/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui diretrizes para a reutiliza\u00e7\u00e3o e  reciclagem de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o civil e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "493858",
                "nome": "PL 640/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 7\u00ba ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", com a finalidade de vedar a contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o presencial nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado com titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
                "id": "557471",
                "nome": "PL 4582/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo \u00a7 2\u00ba ao art. 17 da Lei n\u00ba 8.245, de 18 de outubro de 1991, que disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a ela pertinentes, para disciplinar a cobran\u00e7a de aluguel em centros comerciais (\"Shopping centers\"). ",
                "id": "556007",
                "nome": "PL 4447/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CVT",
            "PL540301",
            "SUBFTREM",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTAV",
            "CFFC",
            "CPICRIAN",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPORTO"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "141553",
        "nome": "VANDERLEI MACRIS",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de veicular nota de alerta em publicidade que induza ao cr\u00e9dito.",
                "id": "522610",
                "nome": "PL 2455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o em sem\u00e1foros fora de opera\u00e7\u00e3o. ",
                "id": "522533",
                "nome": "PL 2447/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, para responsabilizar administrativamente empres\u00e1rio, encarregado de servi\u00e7o, preposto, respons\u00e1vel por estabelecimento comercial ou por evento de outra natureza que comercializam ou fornecem bebida alco\u00f3lica a pessoa menor de 18 anos de idade.",
                "id": "516710",
                "nome": "PL 2077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996,  que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alcoolicas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, para proibir a indu\u00e7\u00e3o ao uso exagerado ou irrespons\u00e1vel de bebida alco\u00f3lica. ",
                "id": "561457",
                "nome": "PL 4772/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC00511",
            "PL157211",
            "PL766310",
            "SUBEERJ",
            "SUBSAUDE",
            "SUBSETEL",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "PEC03711",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160512",
        "nome": "AUREO",
        "partido": "PRTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "531863",
                "nome": "PL 2975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre meio de pagamento de tarifa de ped\u00e1gio.",
                "id": "525619",
                "nome": "PL 2620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a aplica\u00e7\u00e3o de multa \u00e0s Construtoras  e  \u00e0s Incorporadoras por atraso na entrega do im\u00f3vel ao comprador-consumidor.",
                "id": "525392",
                "nome": "PL 2606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de programas de computador e jogos eletr\u00f4nicos.",
                "id": "517947",
                "nome": "PL 2166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de policiais militares reformados por invalidez permanente resultante de les\u00e3o ou enfermidade adquiridas em consequ\u00eancia do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o policial.",
                "id": "513668",
                "nome": "PL 1906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria de portu\u00e1rios vinculados \u00e0s Administra\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias subordinadas \u00e0 Secretaria Especial de Portos e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "503884",
                "nome": "PL 1444/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos e das franquias de minutos dos planos p\u00f3s-pagos do servi\u00e7o de telefonia.",
                "id": "502160",
                "nome": "PL 1345/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 78-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer regras acerca da oferta, pelas prestadoras dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, de relat\u00f3rios detalhados dos servi\u00e7os prestados. ",
                "id": "502158",
                "nome": "PL 1344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a homologa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Anatel dos contratos firmados entre operadoras de telecomunica\u00e7\u00f5es e empresas terceirizadas.",
                "id": "500999",
                "nome": "PL 1269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa e m\u00f3vel manter postos de servi\u00e7os presenciais nas localidades abrangidas por sua \u00e1rea de concess\u00e3o.",
                "id": "500810",
                "nome": "PL 1256/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o e venda, em territ\u00f3rio nacional, de ve\u00edculos utilit\u00e1rios movidos a \u00f3leo diesel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "498116",
                "nome": "PL 1013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental para o licenciamento de antenas esta\u00e7\u00f5es r\u00e1dio-base de celulares.",
                "id": "496208",
                "nome": "PL 845/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 75 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "493413",
                "nome": "PL 591/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 publicidade de bebidas alc\u00f3olicas.",
                "id": "493412",
                "nome": "PL 590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de compostos l\u00edquidos prontos para conusmo",
                "id": "492124",
                "nome": "PL 419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "548010",
                "nome": "PL 4058/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "534920",
                "nome": "PL 3241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool em gel em pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o em shopping centers. ",
                "id": "534334",
                "nome": "PL 3181/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "534333",
                "nome": "PL 3180/2012"
            }
        ]
    }
]