[
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL540301",
            "SUBSEGAL",
            "CCJC",
            "CE",
            "CEESTA",
            "PL161096"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "74491",
        "nome": "NAZARENO FONTELES",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui a Renda B\u00e1sica Familiar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "538382",
                "nome": "PL 3508/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, que \"altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "534039",
                "nome": "PL 3133/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a quantidade m\u00ednima de votos de membros de tribunais para declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis; condiciona o efeito vinculante de s\u00famulas aprovadas pelo Supremo Tribunal Federal \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo e submete ao Congresso Nacional a decis\u00e3o sobre a inconstitucionalidade de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.  ",
                "id": "503667",
                "nome": "PEC 33/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso V do art. 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n",
                "id": "491790",
                "nome": "PEC 3/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a forma de escolha e a fixa\u00e7\u00e3o de mandato de sete anos para Ministros do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados.   ",
                "id": "536351",
                "nome": "PEC 143/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL346004",
            "PL766310",
            "SUBCOPAC",
            "SUBMOBUR",
            "SUBRESOL",
            "CDU",
            "CEREFPOL",
            "PEC01095",
            "PL712310",
            "PL749506",
            "SUBILPUB",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "160614",
        "nome": "ROSANE FERREIRA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre agrot\u00f3xicos, fazendo incluir nos r\u00f3tulos dos produtos imagens realistas sobre preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade causados pelos pesticidas sobre a sa\u00fade humana.",
                "id": "512587",
                "nome": "PL 1854/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de bula em medicamentos manipulados por farm\u00e1cias e ervan\u00e1rias.",
                "id": "495804",
                "nome": "PL 808/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais de enfermagem.",
                "id": "563775",
                "nome": "PL 4868/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 46-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para dispor sobre a realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de debates entre os candidatos a cargos eletivos do Poder Executivo, durante o per\u00edodo destinado \u00e0 propaganda eleitoral gratuita.   ",
                "id": "562070",
                "nome": "PL 4792/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 182 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "558759",
                "nome": "PL 4661/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCULT",
            "CSSF",
            "PL749506",
            "PL766310",
            "SUBSEGAL",
            "CMADS"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "147975",
        "nome": "DR. PAULO C\u00c9SAR",
        "partido": "PSD",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "PL682610",
            "SUBSEGAL",
            "CTASP",
            "CTD"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160579",
        "nome": "ALEXANDRE ROSO",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que \"disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do artigo 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".",
                "id": "522684",
                "nome": "PL 2463/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazo m\u00e1ximo para repeti\u00e7\u00e3o ou complementa\u00e7\u00e3o de exame de mamografia. ",
                "id": "520555",
                "nome": "PL 2357/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional contra a Obesidade Infantil.",
                "id": "514589",
                "nome": "PL 1965/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 58 da Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, disciplinando a propaganda de medicamentos de venda livre. ",
                "id": "552745",
                "nome": "PL 4286/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria a Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional contra a Obesidade Infantil.",
                "id": "544779",
                "nome": "PL 3874/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o imediata de cirurgia pl\u00e1stica reconstrutiva, nos casos de mutila\u00e7\u00e3o decorrentes de tratamento de c\u00e2ncer de mama.\n\n",
                "id": "537249",
                "nome": "PL 3442/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEXSANTA",
            "CEXSUIA",
            "CREDN",
            "SUBAPROF",
            "CDHM",
            "CMO",
            "CSSF",
            "PL355504",
            "SUBRIO20",
            "SUBSEGAL"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160653",
        "nome": "ROBERTO DE LUCENA",
        "partido": "PV",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas - Cide Bebidas.",
                "id": "533189",
                "nome": "PL 3069/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 306 da Lei n.\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\".",
                "id": "533188",
                "nome": "PL 3068/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em pesquisas que possam lhes causar sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico, relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cosm\u00e9ticos, perfumes, produtos para higiene pessoal, para limpeza dom\u00e9stica, para lavagem de roupas, de suprimentos de escrit\u00f3rio, de protetores solares e de vitaminas e suplementos.",
                "id": "530960",
                "nome": "PL 2905/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a instalar c\u00e2meras de seguran\u00e7a em todas as escolas p\u00fablicas do Pa\u00eds.",
                "id": "530959",
                "nome": "PL 2904/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, para introduzir restri\u00e7\u00f5es \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria de bebidas alco\u00f3licas.",
                "id": "530599",
                "nome": "PL 2896/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a condu\u00e7\u00e3o sob efeito de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncia psicoativa. ",
                "id": "530598",
                "nome": "PL 2895/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 306 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \"institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\", a fim de agravar a pena de motorista alcoolizado que esteja conduzido crian\u00e7as.",
                "id": "528752",
                "nome": "PL 2782/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a decreta\u00e7\u00e3o de medidas de defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, regulamentando o art. 136, \u00a7 1\u00ba e o art. 139, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas. ",
                "id": "527462",
                "nome": "PL 2715/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo na Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990 inserindo a pr\u00e1tica da corrup\u00e7\u00e3o como crime hediondo. ",
                "id": "523037",
                "nome": "PL 2489/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a concess\u00e3o de visto e determina a expuls\u00e3o de estrangeiro condenado ou acusado em outro pa\u00eds da pr\u00e1tica, participa\u00e7\u00e3o ou financiamento de atos terroristas, alterando dispositivos da Lei n\u00ba 6.815, de 1980, que \"Define a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do estrangeiro no Brasil e cria o Conselho Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "522447",
                "nome": "PL 2443/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui em todo Territ\u00f3rio Nacional a \"Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate ao Bullying e a Viol\u00eancia Escolar\", e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "520917",
                "nome": "PL 2383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera inciso III do art. 2\u00ba da Lei  n\u00ba 10.779 de 25 de novembro de 2003 que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal.",
                "id": "520508",
                "nome": "PL 2354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre penas alternativas para infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.",
                "id": "519124",
                "nome": "PL 2246/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de forma a prever a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade competente, da suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de maus-tratos, abuso sexual, viol\u00eancia dom\u00e9stica ou  bullying",
                "id": "516867",
                "nome": "PL 2091/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafos ao art. 260 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "515755",
                "nome": "PL 2033/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "514549",
                "nome": "PL 1959/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n.\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que \"define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\".",
                "id": "513456",
                "nome": "PL 1899/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 1.\u00ba e 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 10.048, de 8 de dezembro de 2000, que \"d\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "511845",
                "nome": "PL 1797/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional de Combate \u00e0 Intoler\u00e2ncia.",
                "id": "511843",
                "nome": "PL 1796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da contrata\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logo, fazendo parte do quadro funcional, em todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio, sejam federais, estaduais e municipais, p\u00fablicas ou privadas, para atuar na preven\u00e7\u00e3o do bullying e levar melhorias ao ambiente escolar, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "510362",
                "nome": "PL 1691/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.096, de 13 de janeiro de 2005, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "503975",
                "nome": "PL 1453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o \"Dia Nacional do Metodismo Wesleyano\".",
                "id": "503423",
                "nome": "PL 1413/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 30 de agosto como o \"Dia Nacional das Artes Marciais\".",
                "id": "501869",
                "nome": "PL 1331/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 15 de agosto como o \"Dia Nacional de combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\".",
                "id": "498997",
                "nome": "PL 1122/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o ano de 2014 como o \"Ano Nacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Praticada Contra a Crian\u00e7a Ind\u00edgena\". ",
                "id": "498996",
                "nome": "PL 1121/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de patroc\u00ednio a eventos que impliquem em atos de abuso, maus-tratos, ferimento, mutila\u00e7\u00e3o ou sacrif\u00edcio, bem como qualquer outro tipo de sofrimento a animais.",
                "id": "493816",
                "nome": "PL 634/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - para permitir o trabalho do preso em projetos ambientais.",
                "id": "493812",
                "nome": "PL 633/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o direito a passe livre, em transporte p\u00fablico, a acompanhantes de crian\u00e7as matriculadas em educa\u00e7\u00e3o infantil.",
                "id": "493564",
                "nome": "PL 608/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a contraven\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o no uso de elevadores sociais.",
                "id": "493563",
                "nome": "PL 607/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 2\u00ba ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.197, de 3 de janeiro de 1967.",
                "id": "493562",
                "nome": "PL 606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 6\u00ba ao art. 26 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, para incluir a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental como componente curricular obrigat\u00f3rio nos curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio.",
                "id": "492379",
                "nome": "PL 474/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fraude em concursos p\u00fablicos",
                "id": "492378",
                "nome": "PL 473/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece exig\u00eancia para entidades compostas por estrangeiros que atuem na Amaz\u00f4nia Legal.",
                "id": "491880",
                "nome": "PL 385/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a veicula\u00e7\u00e3o de reportagens, artigos e informativos que utilizem imagens, ilustra\u00e7\u00f5es ou sinais de car\u00e1ter er\u00f3tico, pornogr\u00e1fico ou obsceno, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o e  de divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou destinada a assinantes com intuito de promover bens culturais impr\u00f3prios a crian\u00e7as e adolescentes",
                "id": "491878",
                "nome": "PL 384/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "491877",
                "nome": "PL 383/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  3  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\". ",
                "id": "562418",
                "nome": "PL 4811/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano. ",
                "id": "562417",
                "nome": "PL 4810/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 3 (tr\u00eas) anos para candidatos aprovados na primeira fase do Exame de Ordem dos Advogados do Brasil, realizarem a prova da segunda fase.",
                "id": "558188",
                "nome": "PL 4634/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes ap\u00f3s as vinte e duas horas, nos locais que especifica.",
                "id": "557645",
                "nome": "PL 4590/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a garantia de escolaridade \u00e0s crian\u00e7as internadas para tratamento de sa\u00fade por tempo indeterminado e superior a 90 (noventa) dias. ",
                "id": "555422",
                "nome": "PL 4415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a aplica\u00e7\u00e3o de tatuagens e adornos, na forma que especifica.",
                "id": "552942",
                "nome": "PL 4298/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Corretor de Ve\u00edculos Automotores.",
                "id": "549785",
                "nome": "PL 4131/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece que os crimes contra o patrim\u00f4nio s\u00e3o crimes permanentes.",
                "id": "549333",
                "nome": "PL 4105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  24  de maio como o Dia Nacional do Metodismo Wesleyano.",
                "id": "545910",
                "nome": "PL 3954/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia  03  de mar\u00e7o como o \"Dia Nacional da Igreja O Brasil Para Cristo\"",
                "id": "544372",
                "nome": "PL 3853/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 124 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "544217",
                "nome": "PL 3844/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para obrigar a divulga\u00e7\u00e3o de n\u00famero de telefone para den\u00fancia de irregularidades, na parte traseira dos ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros.",
                "id": "535459",
                "nome": "PL 3297/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a exibi\u00e7\u00e3o de imagens de viol\u00eancia extrema nas emissoras de radiodifus\u00e3o de sons e imagens.",
                "id": "535456",
                "nome": "PL 3296/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui dispositivos no Decreto-Lei n\u00ba 4.238, de 8 de abril de 1942, que disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio e o uso de artigos pirot\u00e9cnicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535452",
                "nome": "PL 3295/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que \"Disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tratar da identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo do idoso.",
                "id": "535451",
                "nome": "PL 3294/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para estabelecer vistoria de seguran\u00e7a pr\u00e9via \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados.",
                "id": "535448",
                "nome": "PL 3293/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade do uso de placa de identifica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o traseira nos ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal.",
                "id": "535443",
                "nome": "PL 3292/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" tipificando como crime a exposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente a perigo em certas circunst\u00e2ncias.",
                "id": "534929",
                "nome": "PL 3243/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a habilita\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculos motorizados de duas rodas",
                "id": "534916",
                "nome": "PL 3240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede benef\u00edcio fiscal na \u00e1rea do imposto de renda, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica. Incentivo fiscal do imposto de renda para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas maiores de sessenta anos.",
                "id": "534915",
                "nome": "PL 3239/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa restri\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos em comiss\u00e3o e de designa\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "534051",
                "nome": "PL 3138/2012"
            },
            {
                "ementa": "Torna obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de ambul\u00e2ncia de resgate e de profissional da \u00e1rea da sa\u00fade nos postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria  Federal",
                "id": "533836",
                "nome": "PL 3111/2012"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe o uso de algemas em mulheres antes, durante e depois do  parto.",
                "id": "533834",
                "nome": "PL 3110/2012"
            },
            {
                "ementa": "Veda aos agentes p\u00fablicos federais a percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o em conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista federais, bem como das demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o",
                "id": "533832",
                "nome": "PL 3109/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, assegurando ao assinante do servi\u00e7o de telefonia fixa ou m\u00f3vel o direito de recuperar, no prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses contados da suspens\u00e3o total do servi\u00e7o, o c\u00f3digo telef\u00f4nico desativado em fun\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia junto \u00e0 prestadora, desde que os d\u00e9bitos pendentes sejam quitados.",
                "id": "533830",
                "nome": "PL 3108/2012"
            },
            {
                "ementa": "Determina a cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) de empresas que fa\u00e7am uso direto ou indireto de trabalho escravo.",
                "id": "533829",
                "nome": "PL 3107/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a divis\u00e3o dos royalties devidos pela produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em \u00e1reas do pr\u00e9-sal e em \u00e1reas estrat\u00e9gicas localizadas na plataforma continental.",
                "id": "533828",
                "nome": "PL 3106/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o de direitos autorais devidos por emissoras comunit\u00e1rias.",
                "id": "533827",
                "nome": "PL 3105/2012"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a  Lei n\u00ba 8.069 de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente)  vedando a fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos destinados \u00e0 crian\u00e7as e adolescentes que fa\u00e7am apologia a bebida alco\u00f3lica ou induzam ao  seu consumo.",
                "id": "533826",
                "nome": "PL 3104/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 243 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para prever a expropria\u00e7\u00e3o das propriedades rurais onde for promovida a ca\u00e7a ilegal e sua destina\u00e7\u00e3o para a reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "514540",
                "nome": "PEC 65/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "514537",
                "nome": "PEC 64/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargo de policial com a de um cargo de professor ou de um cargo privativo de profissionais de sa\u00fade, e define os cargos de policial estadual e federal e os cargos de guarda municipal como cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.",
                "id": "546158",
                "nome": "PEC 179/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFT",
            "COETICA",
            "CPITRAES",
            "PEC03299",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "SUBREGIN",
            "CSPCCO",
            "CSSF",
            "PEC03711",
            "PEC47810",
            "PL161096",
            "PL346004",
            "PL749506",
            "SUBSEGAL",
            "SUBSISFI"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "160603",
        "nome": "AMAURI TEIXEIRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a incid\u00eancia de imposto de renda sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucro ou dividendo, revogando o art. 10 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "525430",
                "nome": "PL 2610/2011"
            },
            {
                "ementa": "Cria o controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo de agrot\u00f3xicos por meio de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica e sanit\u00e1ria.",
                "id": "514390",
                "nome": "PL 1950/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o procedimento no cancelamento de linha telef\u00f4nica ou cong\u00eanere pelo consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "513193",
                "nome": "PL 1876/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "512050",
                "nome": "PL 1811/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Servidor do Legislativo.",
                "id": "510716",
                "nome": "PL 1723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o inciso VII do art. 12 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, que \"altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para tornar permanente a dedu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal do imposto de renda apurado na declara\u00e7\u00e3o de ajuste anual.",
                "id": "496108",
                "nome": "PL 839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 18 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998 para proibir mais de uma reelei\u00e7\u00e3o aos dirigentes de entidades desportivas benefici\u00e1rias de recursos p\u00fablicos ou de isen\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "id": "495525",
                "nome": "PL 778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivo no C\u00f3digo de Processo Penal, promovendo maior agilidade de tramita\u00e7\u00e3o na justi\u00e7a. ",
                "id": "493172",
                "nome": "PL 534/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza o Poder Executivo a cria\u00e7\u00e3o do Campus da Universidade Federal da Bahia - UFBA no bairro Cajazeiras em Salvador.",
                "id": "558348",
                "nome": "PL 4639/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 49 da Lei n\u00ba 8.171, de 17 de janeiro de 1991, com o objetivo de incluir como benefici\u00e1rios de cr\u00e9dito rural as comunidades quilombolas, ribeirinhas e quebradoras de coco baba\u00e7u, atingidos por barragens e assentados da reforma agr\u00e1ria.",
                "id": "558073",
                "nome": "PL 4620/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 17-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para dispor sobre o direito de regresso da Previd\u00eancia Social perante o agressor. ",
                "id": "554290",
                "nome": "PL 4381/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de repasses autom\u00e1ticos de recursos da Uni\u00e3o aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es locais para recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas atingidas por desastre natural.",
                "id": "547395",
                "nome": "PL 4038/2012"
            },
            {
                "ementa": "Institui incentivo fiscal para doa\u00e7\u00f5es a Fundos Municipais de Sa\u00fade.",
                "id": "543268",
                "nome": "PL 3798/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o das Seguradoras de Planos de Sa\u00fade estabelecerem limites de gastos com interna\u00e7\u00e3o.",
                "id": "535333",
                "nome": "PL 3285/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as prestadoras do servi\u00e7o de telefonia expandirem a cobertura do servi\u00e7o para todos os distritos dos munic\u00edpios abrangidos em sua \u00e1rea de outorga.",
                "id": "534068",
                "nome": "PL 3143/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 7\u00ba, 27, 28, 29, 39, 48 e 49 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a vedar reajustes de subs\u00eddios dos cargos que especifica em \u00edndice superior ao aplicado, no mesmo per\u00edodo, ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. ",
                "id": "528631",
                "nome": "PEC 113/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 184 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal incluindo o \u00a7 6\u00ba para isentar do Imposto Predial Territorial Urbano - IPTU e Imposto Territorial Rural - ITR as terras, terrenos e edifica\u00e7\u00f5es das comunidades quilombolas.",
                "id": "552385",
                "nome": "PEC 203/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites.",
                "id": "538261",
                "nome": "PEC 149/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa par\u00e2metros para a remunera\u00e7\u00e3o dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil, dos Auditores Fiscais do Trabalho e do grau ou n\u00edvel m\u00e1ximo da carreira dos servidores do Banco Central do Brasil.",
                "id": "537337",
                "nome": "PEC 147/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a for\u00e7a de Lei para as decis\u00f5es das Comiss\u00f5es Intergestores bipartites e tripartites",
                "id": "536824",
                "nome": "PEC 144/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "MERCOSUL",
            "SUBRIO20",
            "SUBSEGAL",
            "CREDN"
        ],
        "estado": "PR",
        "id": "73459",
        "nome": "DR. ROSINHA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.",
                "id": "503921",
                "nome": "PL 1448/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de atletas e artistas em propagandas de bebidas alco\u00f3licas, cervejas e assemelhados.",
                "id": "539163",
                "nome": "PL 3560/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 69-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "530479",
                "nome": "PEC 120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XLIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "500382",
                "nome": "PEC 21/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CSSF",
            "SUBEALBR",
            "SUBSEGAL",
            "CAPADR",
            "PL602505"
        ],
        "estado": "MG",
        "id": "160556",
        "nome": "PADRE JO\u00c3O",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de Julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552946",
                "nome": "PL 4299/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estende a compensa\u00e7\u00e3o ambiental de que trata o art. 36 da Lei n\u00ba 9.985, de 18 de julho de 2000, \u00e0s Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Uso Sustent\u00e1vel. ",
                "id": "541938",
                "nome": "PL 3729/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, para obrigar as empresas de avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola a enviar c\u00f3pias de prescri\u00e7\u00f5es de agrot\u00f3xicos e relat\u00f3rios anuais aos \u00f3rg\u00e3os competentes. ",
                "id": "539988",
                "nome": "PL 3615/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989,  para estabelecer condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos. ",
                "id": "539987",
                "nome": "PL 3614/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep os produtos resultantes da explora\u00e7\u00e3o da atividade rural exercida pelo  agricultor familiar ou empreendedor familiar rural.",
                "id": "537624",
                "nome": "PL 3461/2012"
            },
            {
                "ementa": "Revoga dispositivos da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que disp\u00f5e sobre o regime de permiss\u00e3o e de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ",
                "id": "537193",
                "nome": "PL 3433/2012"
            }
        ]
    }
]