[
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CME",
            "GTCL",
            "PEC11111",
            "PL767210",
            "SUBJARI",
            "SUBSISTE",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "MERCOSUL",
            "PEC47810",
            "SUBOPOL"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "74065",
        "nome": "F\u00c1TIMA PELAES",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce o art. 43-A \u00e0 Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, visando impedir o uso de conten\u00e7\u00e3o em presas nas ocasi\u00f5es que especifica",
                "id": "528038",
                "nome": "PL 2744/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para dispor sobre a classifica\u00e7\u00e3o indicativa de trailers de obras audiovisuais e cong\u00eaneres.",
                "id": "528036",
                "nome": "PL 2743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institu\u00ed o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "520742",
                "nome": "PL 2374/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional do meio do mundo\" a cidade de Macap\u00e1, no Estado do Amap\u00e1.",
                "id": "505491",
                "nome": "PL 1508/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o dia 19 de novembro como o Dia Nacional do Empreendedorismo.",
                "id": "491258",
                "nome": "PL 193/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "550558",
                "nome": "PL 4155/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para destinar recursos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhora da remunera\u00e7\u00e3o de professores.",
                "id": "536056",
                "nome": "PL 3353/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 43 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que \"disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00ba, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", a fim de disciplinar a movimenta\u00e7\u00e3o do percentual do Fundo Partid\u00e1rio destinado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina. ",
                "id": "536055",
                "nome": "PL 3352/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CEXLXHOS",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC03299",
            "SUBMIALT",
            "SUBSISTE",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PI",
        "id": "121759",
        "nome": "MARLLOS SAMPAIO",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o adiamento do vencimento de obriga\u00e7\u00f5es, durante a paralisa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os banc\u00e1rios e postais.",
                "id": "528634",
                "nome": "PL 2778/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamentos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para restringir a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo, financiamento e arrendamento mercantil mediante o desconto em folha das respectivas presta\u00e7\u00f5es.",
                "id": "523638",
                "nome": "PL 2522/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre obrigatoriedade de reconhecimento de firma e entrega de segunda via ao cliente em contratos de natureza financeira.",
                "id": "519799",
                "nome": "PL 2313/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 339 e 340 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "510886",
                "nome": "PL 1743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei 9.454/97, que institui o n\u00famero \u00fanico de Registro de Identidade Civil e d\u00e1 outras provid\u00eancia",
                "id": "503261",
                "nome": "PL 1407/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idosos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500482",
                "nome": "PL 1233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Torna crime aliciar idoso para contrair empr\u00e9stimos. ",
                "id": "495800",
                "nome": "PL 807/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o limite de dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda devido pela pessoa jur\u00eddica, dos valores despendidos a t\u00edtulo de patroc\u00ednio ou doa\u00e7\u00e3o a projetos desportivos e paradesportivos. ",
                "id": "495214",
                "nome": "PL 765/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CREDN",
            "PL161096",
            "SUBRIO20",
            "SUBSISTE",
            "CDEIC",
            "CESEGUR",
            "CSPCCO",
            "SUBAPROF",
            "SUBSEGPU"
        ],
        "estado": "AC",
        "id": "73943",
        "nome": "PERP\u00c9TUA ALMEIDA",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, do teto de retribui\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica fixado pelo art. 37, XI, da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "id": "494649",
                "nome": "PL 714/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a imuniza\u00e7\u00e3o de mulheres na faixa et\u00e1ria de 9 a 26 anos com a vacina contra o papilomav\u00edrus humano (HPV), na rede p\u00fablica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade de todos os estados e munic\u00edpios brasileiros.  ",
                "id": "492234",
                "nome": "PL 449/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "492233",
                "nome": "PL 448/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "PEC03711",
            "PL602505",
            "SUBSISTE",
            "CCTCI",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "DF",
        "id": "160637",
        "nome": "RONALDO FONSECA",
        "partido": "PR",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre prazos e procedimentos na quita\u00e7\u00e3o de financiamento imobili\u00e1rio.",
                "id": "529408",
                "nome": "PL 2817/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 84 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal",
                "id": "525946",
                "nome": "PL 2632/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524233",
                "nome": "PL 2552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a imposi\u00e7\u00e3o de limite de tempo para a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ativados de telefones celulares pr\u00e9-pagos.",
                "id": "519471",
                "nome": "PL 2277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 1.079, de 10 de abril de 1950, e o Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de fevereiro de 1967, para definir como crime de responsabilidade a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o injustificada de recursos recebidos nos termos do art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.",
                "id": "517694",
                "nome": "PL 2155/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafo ao art. 82 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal\", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.",
                "id": "511893",
                "nome": "PL 1802/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce par\u00e1grafos ao art. 19 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973, que institui o C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "id": "509589",
                "nome": "PL 1628/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, com o objetivo de estabelecer o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo da franquia.  ",
                "id": "501610",
                "nome": "PL 1309/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e sua pr\u00e1tica por entidades legalmente constitu\u00eddas segundo as leis brasileiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500714",
                "nome": "PL 1236/2011"
            },
            {
                "ementa": "Reconhece o Escotismo como m\u00e9todo complementar de educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. ",
                "id": "499771",
                "nome": "PL 1184/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual.",
                "id": "498178",
                "nome": "PL 1014/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer prazo de atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "542553",
                "nome": "PL 3752/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 13 ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de modo a impor restri\u00e7\u00f5es aos cargos em comiss\u00e3o. ",
                "id": "532122",
                "nome": "PEC 130/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CEXVIOL",
            "PL749506",
            "SUBARMA",
            "CMADS",
            "CPITRAES",
            "PEC40509",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "MA",
        "id": "74197",
        "nome": "DOMINGOS DUTRA",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 5.194, de 24 de dezembro de 1966, a Lei n\u00ba 5.517, de 23 de outubro de 1968, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531391",
                "nome": "PL 2948/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a anistia de d\u00edvidas oriundas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural do PRONAF e de d\u00edvidas provenientes de opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio contratadas nos estados atingidos por enchentes no per\u00edodo de 2009 a 2011.",
                "id": "531389",
                "nome": "PL 2947/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o C\u00f3digo Eleitoral, tipificando o crime de transfer\u00eancia fraudulenta de domic\u00edlio eleitoral, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "531385",
                "nome": "PL 2946/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce al\u00ednea ao art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 4.898, de 9 de dezembro de 1965.",
                "id": "531383",
                "nome": "PL 2945/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, relativo \u00e0 cess\u00e3o n\u00e3o onerosa de \u00e1guas da Uni\u00e3o para fins de aquicultura.",
                "id": "531380",
                "nome": "PL 2944/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera os arts. 13, 14, 25, 59, 63, 70, 72, 75, 77, 81, 82 e 103, e acrescenta os arts. 30-A, 205 e o Cap\u00edtulo VIII ao T\u00edtulo IV da Lei n\u00b0 7.210, de 11 de julho de 1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "518926",
                "nome": "PL 2233/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a dedutibilidade das doa\u00e7\u00f5es ao Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional (FUNPEN) da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas e da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido.",
                "id": "518925",
                "nome": "PL 2232/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 321 do Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "518924",
                "nome": "PL 2231/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Estatuto Penitenci\u00e1rio Nacional.",
                "id": "518923",
                "nome": "PL 2230/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o \u00a7 5\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.520 de 18 de setembro de 2007, para dar direito \u00e0 pens\u00e3o especial aos filhos separados dos genitores atingidos pela hansen\u00edase, isolados e internados compulsoriamente.",
                "id": "564122",
                "nome": "PL 4907/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso LXII do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o de qualquer pessoa, para contemplar a sua imediata apresenta\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo.",
                "id": "528162",
                "nome": "PEC 112/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso LXII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o de qualquer pessoa, para contemplar a sua imediata apresenta\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo.",
                "id": "515736",
                "nome": "PEC 68/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 101 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estabelecer prazo de mandato para os Ministros do Supremo Tribunal Federal.",
                "id": "541153",
                "nome": "PEC 161/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDHM",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "SUBSEGPU",
            "CCJC",
            "PEC03711",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160659",
        "nome": "KEIKO OTA",
        "partido": "PSB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Perd\u00e3o.",
                "id": "532335",
                "nome": "PL 3017/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce inciso ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 2\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\".",
                "id": "529838",
                "nome": "PL 2840/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 394-A ao Decreto-lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "529837",
                "nome": "PL 2839/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Fundo de Assist\u00eancia \u00e0s Fam\u00edlias de V\u00edtimas de Crimes Dolosos - FAVIC, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no art. 245 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "529836",
                "nome": "PL 2838/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 148 do Decreto-Lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. \n",
                "id": "558053",
                "nome": "PL 4613/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 61 do Decreto-Lei 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal. ",
                "id": "558052",
                "nome": "PL 4612/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 244-B da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.",
                "id": "539304",
                "nome": "PL 3566/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 121 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal.",
                "id": "539301",
                "nome": "PL 3565/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 112 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.",
                "id": "536960",
                "nome": "PL 3415/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acresce novo inciso ao art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, para tornar os crimes hediondos em imprescrit\u00edveis e inafian\u00e7\u00e1veis.",
                "id": "563021",
                "nome": "PEC 229/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para reduzir a idade prevista para imputabilidade penal, nas condi\u00e7\u00f5es que estabelece.",
                "id": "563020",
                "nome": "PEC 228/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CESEGUR",
            "CPICRIAN",
            "CSPCCO",
            "PEC03711",
            "PEC20712",
            "SUBSISTE",
            "PL766310",
            "SUBARMA"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160540",
        "nome": "OTONIEL LIMA",
        "partido": "PRB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Inclui os integrantes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica entre as categorias benefici\u00e1rias do art. 6\u00ba B Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, que disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "528046",
                "nome": "PL 2745/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivos ao Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e \u00e0 Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, que \"disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, nos termos do art. 5\u00ba, inciso XLIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e determina outras provid\u00eancias\"",
                "id": "526294",
                "nome": "PL 2642/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de diferen\u00e7a decorrente de altera\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o da passagem a\u00e9rea ou de tarifas, depois de iniciada a transa\u00e7\u00e3o comercial por parte do consumidor. ",
                "id": "520064",
                "nome": "PL 2327/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a al\u00ednea \"t\" do \u00a7 9\u00ba do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social, institui Plano de Custeio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para afastar os valores gastos com educa\u00e7\u00e3o do empregado da incid\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.",
                "id": "520062",
                "nome": "PL 2326/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 280 da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre comprova\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o por aparelho eletr\u00f4nico ou por equipamento audiovisual m\u00f3vel.",
                "id": "512778",
                "nome": "PL 1864/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 31-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, que \"cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres e da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher; disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher; altera o C\u00f3digo de Processo Penal, o C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "555283",
                "nome": "PL 4413/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal, para dispor sobre a falsa comunica\u00e7\u00e3o para os servi\u00e7os de emerg\u00eancia.",
                "id": "552003",
                "nome": "PL 4228/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "CESEGUR",
            "CEXCHEVR",
            "CEXLXHOS",
            "CEXPARA",
            "CSPCCO",
            "GTCL",
            "PL602505",
            "PL682610",
            "SUBOPOL",
            "CEREFPOL",
            "CTD",
            "PEC01095",
            "SUBSEGPU",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "SP",
        "id": "160606",
        "nome": "DELEGADO PROT\u00d3GENES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.446, de 08 de maio de 2002, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal na investiga\u00e7\u00e3o de crimes em que houver omiss\u00e3o ou inefici\u00eancia das esferas competentes e em crimes contra a atividade jornal\u00edstica.",
                "id": "498538",
                "nome": "PL 1078/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia Nacional do Povo Mu\u00e7ulmano.",
                "id": "498536",
                "nome": "PL 1077/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.433, de 8 de janeiro de 1997, que disp\u00f5e sobre utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "495666",
                "nome": "PL 796/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "490910",
                "nome": "PL 21/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"e\", ao inciso II do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre  a remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima dos Servidores dos Tribunais de Justi\u00e7a.",
                "id": "518294",
                "nome": "PEC 77/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCTCI",
            "CPICRIAN",
            "PEC11111",
            "PEC40509",
            "SUBARMA",
            "CEREFPOL",
            "CESEGUR",
            "CTASP",
            "PL742006",
            "SUBSISTE"
        ],
        "estado": "AP",
        "id": "141502",
        "nome": "DALVA FIGUEIREDO",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acresce dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, e \u00e0 Lei no 4.898, de 9 de dezembro de 1965.",
                "id": "493355",
                "nome": "PL 582/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 31 da Emenda Constitucional n\u00ba 19, de 4 de junho de 1998, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "527704",
                "nome": "PEC 111/2011"
            },
            {
                "ementa": "Veda a concess\u00e3o de aposentadoria compuls\u00f3ria proporcional como pena disciplinar, a ju\u00edzes cuja conduta for considerada, em processo administrativo, civil ou criminal negligente no cumprimento dos deveres do cargo, incompat\u00edvel com a dignidade, a honra e o decoro das fun\u00e7\u00f5es ou cujo proceder funcional seja incompat\u00edvel com o bom desempenho das atividades do Poder Judici\u00e1rio.",
                "id": "520886",
                "nome": "PEC 86/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta novo \u00a7 7\u00ba ao art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para oficializar o processo de transi\u00e7\u00e3o governamental no per\u00edodo que antecede a ren\u00fancia do titular do cargo eletivo nas hip\u00f3teses do \u00a7 6\u00ba, do art. 14, bem como em fun\u00e7\u00e3o do t\u00e9rmino do mandato e prepara\u00e7\u00e3o da posse no novo governo.",
                "id": "540178",
                "nome": "PEC 157/2012"
            }
        ]
    }
]