[
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "SUBCEF",
            "SUBCOPA",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "CMO",
            "PL346004",
            "SUBFIPAC",
            "SUBPNBL"
        ],
        "estado": "PB",
        "id": "160674",
        "nome": "HUGO MOTTA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a oferta de acesso gratuito \u00e0 internet no interior de terminais aeroportu\u00e1rios.",
                "id": "518888",
                "nome": "PL 2224/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de os computadores comercializados no Brasil com benef\u00edcios fiscais do Programa de Inclus\u00e3o Digital do Governo Federal disporem de sistemas que permitam seu uso por portadores de defici\u00eancia visual.",
                "id": "508804",
                "nome": "PL 1569/2011"
            },
            {
                "ementa": "Autoriza a cria\u00e7\u00e3o, pelo Poder Executivo, da Universidade Federal do Sert\u00e3o, com sede no munic\u00edpio de Patos, no Estado da Para\u00edba.",
                "id": "505212",
                "nome": "PL 1496/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o livre exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00fasico.",
                "id": "495000",
                "nome": "PL 743/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a extin\u00e7\u00e3o da obrigatoriedade de que contratos de concess\u00e3o contenham cl\u00e1usula de reajuste de tarifas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "545627",
                "nome": "PL 3928/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a informa\u00e7\u00e3o do ano de fabrica\u00e7\u00e3o e do ano-modelo no Certificado de Registro de Ve\u00edculo e no Certificado de Licenciamento Anual, previstos na Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997.",
                "id": "538955",
                "nome": "PL 3547/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 8\u00ba do art. 144, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para disciplinar a carreira dos agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pelo policiamento de tr\u00e2nsito, em \u00e2mbito municipal.",
                "id": "512308",
                "nome": "PEC 55/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CCJC",
            "PL157211",
            "PL602505",
            "SUBTELMO",
            "CEREFPOL",
            "CFFC",
            "CFT",
            "PEC01095",
            "PEC03711",
            "PL161096",
            "PL355504",
            "PL682610",
            "SUBSAUDE"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "74173",
        "nome": "EDUARDO CUNHA",
        "partido": "PMDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o e a estrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Procurador de Empresa P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "524978",
                "nome": "PL 2586/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 62, de 28 de dezembro de 1989, que \"estabelece normas sobre o c\u00e1lculo, a entrega e o controle das libera\u00e7\u00f5es dos recursos dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". ",
                "id": "522686",
                "nome": "PL 2464/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.260 de 12 de julho de 2001, que \"disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "518655",
                "nome": "PL 2211/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o inciso IV e \u00a7 1\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).",
                "id": "517673",
                "nome": "PL 2154/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o \"Dia do Orgulho Heterossexual\", a ser comemorado no terceiro domingo de dezembro.",
                "id": "510199",
                "nome": "PL 1672/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui art. 128-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 07 de dezembro de 1940.",
                "id": "507573",
                "nome": "PL 1545/2011"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece requisitos b\u00e1sicos de infraestrutura nas vias urbanas e prev\u00ea modalidade de isen\u00e7\u00e3o de IPTU.",
                "id": "494616",
                "nome": "PL 708/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba Lei n\u00ba 8.906, de 4 de julho de 1994, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\".\n\n",
                "id": "551389",
                "nome": "PL 4174/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00bas 8.625, de 12 fevereiro de 1993 e 8.906, de 4 de julho de 1994.",
                "id": "549573",
                "nome": "PL 4118/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, que \"Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "535125",
                "nome": "PL 3263/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre transpar\u00eancia nos gastos com pessoal de todos os Poderes, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas, incluindo administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.",
                "id": "533705",
                "nome": "PL 3089/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito para defini\u00e7\u00e3o do modo de elei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, Estaduais, do Distrito Federal e Vereadores e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "511611",
                "nome": "PEC 51/2011"
            },
            {
                "ementa": "Insere par\u00e1grafo ao art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos realizados ap\u00f3s primeiro de janeiro de 2011.",
                "id": "501389",
                "nome": "PEC 26/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "543252",
                "nome": "PEC 164/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CFFC",
            "PL346004",
            "SUBCOPA",
            "SUBFTREM",
            "CEANISTI",
            "CSPCCO",
            "SUBSAUDE",
            "SUBTELMO"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141419",
        "nome": "EDSON SANTOS",
        "partido": "PT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Institui o Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o dos Mestres e Mestras dos Saberes e Fazeres das Culturas Populares.",
                "id": "499716",
                "nome": "PL 1176/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), para dispor sobre a estabilidade no emprego do trabalhador portador de doen\u00e7a grave.",
                "id": "494861",
                "nome": "PL 727/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CAINDR",
            "CAPADR",
            "CPITRAES",
            "PEC00511",
            "PEC11111",
            "PL161096",
            "SUBAGRIF",
            "SUBCANA",
            "SUBFIPAC",
            "SUBLEITE",
            "SUBTELMO",
            "CFFC",
            "PL355504",
            "SUBENDIV"
        ],
        "estado": "RO",
        "id": "160605",
        "nome": "CARLOS MAGNO",
        "partido": "PP",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 49 e acrescenta o art. 49-A \u00e0 Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o do consumidor e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para estabelecer a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o de meios de contato com os \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor e a obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o da \u00edntegra do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor nas p\u00e1ginas de estabelecimentos que prestam servi\u00e7os de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico via internet.",
                "id": "553913",
                "nome": "PL 4348/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "PEC00511",
            "PL157211",
            "PL766310",
            "SUBEERJ",
            "SUBSAUDE",
            "SUBSETEL",
            "SUBTELMO",
            "CCTCI",
            "PEC03711",
            "SUBCOPA"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "160512",
        "nome": "AUREO",
        "partido": "PRTB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "531863",
                "nome": "PL 2975/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre meio de pagamento de tarifa de ped\u00e1gio.",
                "id": "525619",
                "nome": "PL 2620/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disciplina a aplica\u00e7\u00e3o de multa \u00e0s Construtoras  e  \u00e0s Incorporadoras por atraso na entrega do im\u00f3vel ao comprador-consumidor.",
                "id": "525392",
                "nome": "PL 2606/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de programas de computador e jogos eletr\u00f4nicos.",
                "id": "517947",
                "nome": "PL 2166/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o de policiais militares reformados por invalidez permanente resultante de les\u00e3o ou enfermidade adquiridas em consequ\u00eancia do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o policial.",
                "id": "513668",
                "nome": "PL 1906/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria de portu\u00e1rios vinculados \u00e0s Administra\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias subordinadas \u00e0 Secretaria Especial de Portos e d\u00e1 outras provid\u00eancias",
                "id": "503884",
                "nome": "PL 1444/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a validade dos cr\u00e9ditos dos planos pr\u00e9-pagos e das franquias de minutos dos planos p\u00f3s-pagos do servi\u00e7o de telefonia.",
                "id": "502160",
                "nome": "PL 1345/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 78-A \u00e0 Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para estabelecer regras acerca da oferta, pelas prestadoras dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, de relat\u00f3rios detalhados dos servi\u00e7os prestados. ",
                "id": "502158",
                "nome": "PL 1344/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, dispondo sobre a homologa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Anatel dos contratos firmados entre operadoras de telecomunica\u00e7\u00f5es e empresas terceirizadas.",
                "id": "500999",
                "nome": "PL 1269/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de as empresas prestadoras do servi\u00e7o de telefonia fixa e m\u00f3vel manter postos de servi\u00e7os presenciais nas localidades abrangidas por sua \u00e1rea de concess\u00e3o.",
                "id": "500810",
                "nome": "PL 1256/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o e venda, em territ\u00f3rio nacional, de ve\u00edculos utilit\u00e1rios movidos a \u00f3leo diesel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "498116",
                "nome": "PL 1013/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental para o licenciamento de antenas esta\u00e7\u00f5es r\u00e1dio-base de celulares.",
                "id": "496208",
                "nome": "PL 845/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica o art. 75 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
                "id": "493413",
                "nome": "PL 591/2011"
            },
            {
                "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 publicidade de bebidas alc\u00f3olicas.",
                "id": "493412",
                "nome": "PL 590/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta a venda de compostos l\u00edquidos prontos para conusmo",
                "id": "492124",
                "nome": "PL 419/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "548010",
                "nome": "PL 4058/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para dispor sobre a comprova\u00e7\u00e3o do uso de subst\u00e2ncia psicoativa.",
                "id": "534920",
                "nome": "PL 3241/2012"
            },
            {
                "ementa": "Obriga a disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool em gel em pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o em shopping centers. ",
                "id": "534334",
                "nome": "PL 3181/2012"
            },
            {
                "ementa": "Isenta do Imposto sobre Produtos Industrializados os ve\u00edculos adquiridos por bombeiros e policiais militares, na forma que estabelece.",
                "id": "534333",
                "nome": "PL 3180/2012"
            }
        ]
    }
]