[
    {
        "comissoes": [
            "CEANISTI",
            "CTASP",
            "PEC20712",
            "PL767210",
            "SUBTRAPE",
            "CE",
            "PEC44309",
            "PL749506",
            "PL766310"
        ],
        "estado": "RJ",
        "id": "141379",
        "nome": "ANDREIA ZITO",
        "partido": "PSDB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso XII ao art. 10 da Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, para considerar os servi\u00e7os prestados pelos banc\u00e1rios como essenciais para os idosos.",
                "id": "523786",
                "nome": "PL 2530/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o sistema de hipoteca reversa para pessoas com mais de sessenta anos de idade.",
                "id": "523032",
                "nome": "PL 2488/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao pai adotivo solteiro, o direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade e ao sal\u00e1rio-paternidade, alterando a consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e a Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991.",
                "id": "519375",
                "nome": "PL 2272/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui a obrigatoriedade das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas de ensino superior no Pa\u00eds, divulgarem o \u00edndice alcan\u00e7ado no Exame Nacional de Desempenho de Estudantes - ENADE.",
                "id": "513438",
                "nome": "PL 1898/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
                "id": "513436",
                "nome": "PL 1897/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994, para acrescentar o art. 4\u00ba-A, dispondo sobre a reintegra\u00e7\u00e3o de anistiados no Regime Jur\u00eddico \u00danico de que trata a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "512215",
                "nome": "PL 1820/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, para acrescentar o artigo 2\u00ba-A, dispondo sobre prazos m\u00e1ximos para a realiza\u00e7\u00e3o do exame mamogr\u00e1fico e encaminhamento aos servi\u00e7os especializados.",
                "id": "511084",
                "nome": "PL 1752/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 243 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "509854",
                "nome": "PL 1643/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 53, da Lei n\u00ba 9.636, de 15 de maio de 1998.",
                "id": "502649",
                "nome": "PL 1382/2011"
            },
            {
                "ementa": "Instituir a obrigatoriedade da nomea\u00e7\u00e3o do candidato aprovado em Concurso P\u00fablico para provimento de cargo efetivo do Servi\u00e7o P\u00fablico Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "500762",
                "nome": "PL 1242/2011"
            },
            {
                "ementa": "Alterar a Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional de interesses coletivos ou difusos dessas pessoas, disciplina a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, define crimes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para incluir o art. 10-A.",
                "id": "499919",
                "nome": "PL 1200/2011"
            },
            {
                "ementa": "Alterar o art. 36 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional para incluir o Estudo das Normas Regulamentadoras de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho, como disciplina obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino m\u00e9dio.",
                "id": "492253",
                "nome": "PL 456/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o Decreto-lei n\u00ba 972, de 17 de outubro de 1969, para acrescentar o art. 3-A, dispondo sobre a jornada de trabalho do jornalista profissional empregado em entidade p\u00fablica, ou privada n\u00e3o jornal\u00edstica.",
                "id": "492252",
                "nome": "PL 455/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 11.530, de 24 de outubro de 2007, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - PRONASCI, a fim de incluir os agentes das guardas portu\u00e1rias e agentes de vigil\u00e2ncia das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, no rol das categorias profissionais benefici\u00e1rias da \"Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o\".",
                "id": "492251",
                "nome": "PL 454/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, para acrescentar o artigo 126-A, dispondo sobre a remiss\u00e3o de parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o da pena, pela doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de sangue.",
                "id": "492250",
                "nome": "PL 453/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a identifica\u00e7\u00e3o precoce de crian\u00e7as.",
                "id": "491496",
                "nome": "PL 278/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.836, de 9 de janeiro de 2004, para incluir a emiss\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de carteira de identidade para crian\u00e7as a partir de seis anos como condicionalidade para o pagamento do Bolsa-Fam\u00edlia.",
                "id": "491497",
                "nome": "PL 279/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "562185",
                "nome": "PL 4799/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 16, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "561176",
                "nome": "PL 4763/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "558101",
                "nome": "PL 4627/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o \u00a71\u00ba do art. 188 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "558038",
                "nome": "PL 4610/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.192, de 21 de dezembro de 1995, para acrescentar o art. 2\u00ba A, dispondo sobre a nomea\u00e7\u00e3o para cargo em comiss\u00e3o de Pr\u00f3-Reitor nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557161",
                "nome": "PL 4545/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do processamento dos descontos facultativos e das consigna\u00e7\u00f5es em folha de pagamento no \u00e2mbito do Regime Geral da Previd\u00eancia Social - RGPS e do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia do Servidor - RPPS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "556623",
                "nome": "PL 4506/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, do art. 30, da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "552235",
                "nome": "PL 4240/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescentar o art. 476-B ao Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para garantir estabilidade ao empregado na cessa\u00e7\u00e3o do seguro-doen\u00e7a ou aux\u00edlio enfermidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "546542",
                "nome": "PL 3987/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera o inciso XIV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "543805",
                "nome": "PL 3823/2012"
            },
            {
                "ementa": "Criar a obrigatoriedade do registro de identifica\u00e7\u00e3o individual de crian\u00e7as e adolescentes que venham a se hospedar em hotel ou estabelecimentos similares, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "535720",
                "nome": "PL 3319/2012"
            },
            {
                "ementa": "Instituir o Exame M\u00e9dico Anual para todos os alunos da rede p\u00fablica oficial da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.",
                "id": "535216",
                "nome": "PL 3275/2012"
            },
            {
                "ementa": "Concede ao pai empregado o direito a licen\u00e7a-paternidade nos moldes da licen\u00e7a-maternidade, nos casos de falecimento da m\u00e3e, em decorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es no parto ou nos casos de invalidez permanente ou tempor\u00e1ria da genitora, declarada por junta m\u00e9dica.",
                "id": "534636",
                "nome": "PL 3212/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o inciso IX ao art. 12 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.",
                "id": "534154",
                "nome": "PL 3153/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, inserindo inciso e par\u00e1grafo.",
                "id": "508941",
                "nome": "PEC 38/2011"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 37, inciso XVI, letra \"b\" da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "560156",
                "nome": "PEC 219/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "id": "544274",
                "nome": "PEC 170/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAES",
            "CTASP",
            "GTDESESO",
            "SUBASTRA",
            "SUBJARI",
            "SUBTRAPE",
            "CCJC",
            "MERCOSUL"
        ],
        "estado": "RS",
        "id": "160581",
        "nome": "ASSIS MELO",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica do \"Trabalho Decente\" nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e obras p\u00fablicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "532219",
                "nome": "PL 3003/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta a al\u00ednea \"j\" ao art. 38 da Lei n\u00ba 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para proibir a subconcess\u00e3o, o arrendamento ou aluguel de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens.",
                "id": "530626",
                "nome": "PL 2897/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre estacionamento privativo para carros-forte nos estabelecimentos financeiros.",
                "id": "519296",
                "nome": "PL 2259/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o de propaganda de produtos e marcas no uniforme do trabalhador.",
                "id": "513983",
                "nome": "PL 1935/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. ",
                "id": "507797",
                "nome": "PL 1552/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera e acrescenta dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, para instituir, no \u00e2mbito do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, o aux\u00edlio-tempor\u00e1rio a ser concedido a mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
                "id": "502540",
                "nome": "PL 1362/2011"
            },
            {
                "ementa": "Institui o Dia do Gari a ser comemorado nacionalmente no dia 16 de maio.",
                "id": "501974",
                "nome": "PL 1338/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga dispositivo da Lei n\u00ba 7.418, de 16 de dezembro de 1985, que \"Institui o Vale-Transporte e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", para isentar o empregado de participa\u00e7\u00e3o nos custos desse benef\u00edcio.",
                "id": "497981",
                "nome": "PL 985/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Assist\u00eancia Social e Psicol\u00f3gica nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.  ",
                "id": "497980",
                "nome": "PL 984/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492391",
                "nome": "PL 476/2011"
            },
            {
                "ementa": "Regulamenta o monitoramento de trabalhadores por meio de equipamentos de filmagem. ",
                "id": "491994",
                "nome": "PL 400/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os estudantes que tenham cursado o Ensino M\u00e9dio, em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, na modalidade de Supletivo ou Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA), no Programa Universidade Para Todos - ProUni. ",
                "id": "491743",
                "nome": "PL 354/2011"
            },
            {
                "ementa": "Responsabiliza as empresas que utilizam produtos nocivos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador e ao meio ambiente, a lavarem os uniformes de seus empregados. ",
                "id": "491455",
                "nome": "PL 273/2011"
            },
            {
                "ementa": "Inclui os gastos com profissionais da enfermagem entre as despesas m\u00e9dicas dedut\u00edveis do imposto de renda da pessoa f\u00edsica. ",
                "id": "491454",
                "nome": "PL 272/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para dispor sobre a garantia no emprego durante e ap\u00f3s as f\u00e9rias. ",
                "id": "491075",
                "nome": "PL 120/2011"
            },
            {
                "ementa": "Determina a inclus\u00e3o do nome de devedor de alimentos em cadastro de inadimplentes.",
                "id": "491074",
                "nome": "PL 119/2011"
            },
            {
                "ementa": "Revoga o \u00a7 2\u00ba do art. 59 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, que trata do Banco de Horas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "557972",
                "nome": "PL 4597/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o de nutricionista nos estabelecimentos que forne\u00e7am alimenta\u00e7\u00e3o pronta para consumo humano e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\n\n",
                "id": "553000",
                "nome": "PL 4300/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 6\u00ba do art. 477 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estipular prazos para a homologa\u00e7\u00e3o da rescis\u00e3o do contrato de trabalho. ",
                "id": "552302",
                "nome": "PL 4247/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta art. 476-B \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para conceder licen\u00e7a remunerada para acompanhamento a idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. ",
                "id": "541626",
                "nome": "PL 3704/2012"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a licen\u00e7a em raz\u00e3o de doen\u00e7a de pessoa da fam\u00edlia para os trabalhadores regidos pela CLT. ",
                "id": "535881",
                "nome": "PL 3327/2012"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 170-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para definir a nacionalidade das empresas.",
                "id": "530778",
                "nome": "PEC 123/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta o art. 170-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para definir a nacionalidade das empresas.",
                "id": "516747",
                "nome": "PEC 72/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CDC",
            "CEANISTI",
            "CEENSI",
            "SUBSETEL",
            "SUBTFBAN",
            "SUBTRAPE",
            "CTASP",
            "PEC20712",
            "PEC44309",
            "PL803510"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "141440",
        "nome": "CHICO LOPES",
        "partido": "PCdoB",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Altera os Decretos-Lei n\u00ba 4.048, de 22 de janeiro de 1942, que \"cria o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem dos Industri\u00e1rios (SENAI)\"; n\u00ba 8.621, de 10 de janeiro de 1946, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial\"; n\u00ba 9.403, de 25 de junho de 1946, que \"atribui \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria o encargo de criar, organizar e dirigir o Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria\"; e,  Decreto-Lei n\u00ba 9.853, de 13 de setembro de 1946, que \"atribui \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio o encargo de criar e organizar o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio\"; a fim de definir percentual da Receita L\u00edquida de Contribui\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria a ser destinada para oferta de vagas gratuitas de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.",
                "id": "511430",
                "nome": "PL 1772/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera as Leis n\u00ba 11.482, de 31 de maio de 2007; n\u00ba 7.713, de 22 de dezembro de 1988; n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro de 1995; reajustando as faixas de renda do imposto de renda e os valores das dedu\u00e7\u00f5es.",
                "id": "492647",
                "nome": "PL 492/2011"
            },
            {
                "ementa": "Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de roaming nacional ou adicional de deslocamento, em localidades atendidas pelas mesmas redes das operadoras de telefonia m\u00f3vel contratada.",
                "id": "491472",
                "nome": "PL 275/2011"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CPITRAPE",
            "CTASP",
            "PEC47810",
            "PEMULHER",
            "PL749506",
            "SUBASTRA",
            "SUBTRAPE",
            "CPICRIAN",
            "CTD",
            "PEC40509",
            "PL766310",
            "PL767210"
        ],
        "estado": "GO",
        "id": "160598",
        "nome": "FL\u00c1VIA MORAIS",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Cria o Programa Federal de Incentivo ao Trabalho Educativo -  PROJOVEM para assegurar est\u00e1gio remunerado.",
                "id": "531334",
                "nome": "PL 2942/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados incidente sobre ve\u00edculos, m\u00e1quinas e equipamentos de utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de Prefeituras, na forma que estabelece.",
                "id": "528476",
                "nome": "PL 2761/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que \"Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.\"",
                "id": "524865",
                "nome": "PL 2576/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "id": "510384",
                "nome": "PL 1699/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que \"Disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".",
                "id": "509747",
                "nome": "PL 1629/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do caput, \u00a7 1\u00ba, 2\u00ba e inciso I do \u00a7 3\u00ba, do art. 6\u00ba, e \u00a7 3\u00ba do art. 15, da Lei Federal n\u00ba 9. 504, de 30 de setembro de 1997, vedando a celebra\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias na faixa proporcional.",
                "id": "505069",
                "nome": "PL 1486/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico, ao art. 107 da Lei Federal n\u00ba 4. 737, de 15 de julho de 1965, alterando o c\u00e1lculo do quociente partid\u00e1rio, para efeito de representa\u00e7\u00e3o proporcional em casas legislativas. ",
                "id": "505068",
                "nome": "PL 1485/2011"
            },
            {
                "ementa": "Aumenta as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es com brinquedos relacionados a produtos b\u00e9licos. ",
                "id": "501382",
                "nome": "PL 1277/2011"
            },
            {
                "ementa": "Confere o t\u00edtulo de \"Capital Nacional Ecum\u00eanica da F\u00e9\" ao Munic\u00edpio de Trindade, no Estado de Goi\u00e1s. ",
                "id": "501381",
                "nome": "PL 1276/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, para permitir a eleva\u00e7\u00e3o do valor do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio do idoso que necessite da ajuda de terceiros.",
                "id": "495079",
                "nome": "PL 751/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acrescenta \u00a7 9\u00ba ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, para permitir a eleva\u00e7\u00e3o do valor do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada para o idoso e a pessoa com defici\u00eancia que necessite de aux\u00edlio permanente de terceiros.",
                "id": "494816",
                "nome": "PL 723/2011"
            },
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa.",
                "id": "492166",
                "nome": "PL 427/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para incluir a caixa preta automotiva como equipamento obrigat\u00f3rio de ve\u00edculos.\n\n",
                "id": "560382",
                "nome": "PL 4741/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre os documentos obrigat\u00f3rios do ve\u00edculo.",
                "id": "539737",
                "nome": "PL 3589/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, modificando as regras para a dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda das doa\u00e7\u00f5es feitas por pesssoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas aos Fundos Nacional, Estaduais e Municipais do Idoso.",
                "id": "537895",
                "nome": "PL 3480/2012"
            },
            {
                "ementa": "Fixa normas gerais sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC por telefone e pela internet.",
                "id": "536379",
                "nome": "PL 3390/2012"
            },
            {
                "ementa": "Estabelece o prazo de 30 dias para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia em pacientes com diagn\u00f3stico de neoplasia maligna no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                "id": "533925",
                "nome": "PL 3125/2012"
            }
        ]
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTASP",
            "SUBTRAPE",
            "CFT",
            "COETICA"
        ],
        "estado": "BA",
        "id": "99654",
        "nome": "ERIVELTON SANTANA",
        "partido": "PSC",
        "proposicoes": []
    },
    {
        "comissoes": [
            "CTD",
            "PL157211",
            "PL682610",
            "SUBTRAPE",
            "CFT",
            "CTASP",
            "SUBRETRI"
        ],
        "estado": "CE",
        "id": "133439",
        "nome": "ANDR\u00c9 FIGUEIREDO",
        "partido": "PDT",
        "proposicoes": [
            {
                "ementa": "Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas de estacionamento para gestantes.",
                "id": "496131",
                "nome": "PL 842/2011"
            },
            {
                "ementa": "Altera dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 e da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para incentivar a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional de adolescentes e jovens em \u00e1reas relacionadas \u00e0 gest\u00e3o e pr\u00e1tica de atividades desportivas e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relacionados \u00e0 infra-estrutura, organiza\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de eventos esportivos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. ",
                "id": "494982",
                "nome": "PL 742/2011"
            },
            {
                "ementa": ".Altera a Lei n\u00ba 9.250,  de 26 de dezembro de 1995.",
                "id": "494232",
                "nome": "PL 663/2011"
            },
            {
                "ementa": "Acresce \u00a7 3\u00ba, ao art. 102, da Lei n\u00ba 8. 213, de 24 de julho de 1991, dispondo sobre o recebimento de pens\u00e3o por morte pelos portadores de S\u00edndrome de Down.\"",
                "id": "492224",
                "nome": "PL 445/2011"
            },
            {
                "ementa": "Concede anistia aos servidores p\u00fablicos federais integrantes do quadro de pessoal do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego-MTE que participaram de greve de sua categoria pelo per\u00edodo de 06 de abril a 24 de setembro de 2010, em decorr\u00eancia de movimentos reivindicat\u00f3rios.",
                "id": "555958",
                "nome": "PL 4438/2012"
            },
            {
                "ementa": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o aos arts. 530-E e 530-F do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal.",
                "id": "547255",
                "nome": "PL 4023/2012"
            },
            {
                "ementa": "Altera a Lei n\u00ba 10.820, de 17 de dezembro de 2003, que \"disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", acrescentando-lhe dispositivos.",
                "id": "547007",
                "nome": "PL 4010/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o \u00a7 3\u00ba no art. 429 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452 de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre o programa de aprendizagem em estabelecimentos tomadores de servi\u00e7o terceirizado.",
                "id": "546934",
                "nome": "PL 4008/2012"
            },
            {
                "ementa": "Regula a profiss\u00e3o de \u00e1rbitro de futebol, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "541771",
                "nome": "PL 3715/2012"
            },
            {
                "ementa": "Inclui o empregado dom\u00e9stico no Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social - PIS, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "536327",
                "nome": "PL 3387/2012"
            },
            {
                "ementa": "Cria requisito para inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
                "id": "535675",
                "nome": "PL 3315/2012"
            }
        ]
    }
]